<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="12">
    <subcategory id="12A">
      <name>British Golden Ale</name>
      <overall-impression>Ein hopfenbetontes, durchschnittlich bis mäßig starkes helles Bitter. Die Trinkbarkeit und die erfrischende Qualität sind die kritischen Komponenten dieses Stils.</overall-impression>
      <aroma>Hopfenaroma ist mäßig niedrig bis mäßig hoch, es kann jede Sorte von Hopfen verwendet werden  - blumige, kräuterige oder erdige englische Hopfen sowie zitronige amerikanische Hopfen sind am häufigsten. Häufig wird nur eine einzelne Hopfensorten verwendet. Wenig bis gar keine Malzaroma; kein Karamell. Mittel geringes bis geringes fruchtiges Aroma aus dem Hopfen eher als vom Ester. Wenig bis gar keine Diacetyl.</aroma>
      <appearance>Strohgoldene Farbe. Gute bis brillante Klarheit. Geringer bis moderater weißer Schaum. Ein geringer Schaum ist akzeptabel bei niedriger Karbonisierung.</appearance>
      <flavor>Mittlere bis mittel-hohe Bitterkeit. Hopfengeschmack ist mäßig bis mäßig hoch von jeder Hopfensorte, obwohl Citrusaromen immer häufiger sind. Mittel gering bis geringer Malzcharakter, in der Regel brotog mit vielleicht ein wenig Biscuit-Geschmack. Karamell-Aromen sind in der Regel nicht vorhanden. Wenig bis gar kein Diacetyl. Hopfenbittere und Geschmack sollte ausgeprägt sein. Mäßig niedrige bis niedrige Ester. Halbtrockener bis trockener Abgang. Bitterkeit steigt bei höheren Alkoholen, ist aber immer ausbalanciert. </flavor>
      <mouthfeel>Leichter bis mittlerer Körper. Niedrige bis mäßige Carbonisierung am Hahn, obwohl in Flaschen der kommerziellen Versionen höher. Stärkere Versionen haben eine leichte Alkoholwärme, aber dieser Charakter sollte nicht zu hoch sein.</mouthfeel>
      <comments>Gut gehopftes, durstlöschendes Bier mit dem Schwerpunkt auf die Präsentation des Hopfens. Wird kälter serviert als traditionelle Bitter, dieser Stil wurde ursprünglich als ein erfrischendes Sommerbier positioniert, wird aber jetzt oft das ganze Jahr gebraut. Obwohl früher die Biere mit englischen Hopfen gebraut wurden, wird zunehmend amerikanischer Citrusaroma-Hopfen verwendet. Golden Ales werden auch Goldene Bitter, Sommer Ales, oder britischen Blonde Ale genannt. Wird im Fass und in der Flasche abgefüllt.</comments>
      <history>Moderne Golden Ales wurden in England entwickelt um dem stark vermarkteten Pils Konkurrenz zu bieten. Es ist schwierig, das erste zu benennen. Hop Back‘s Summer Lightning, 1986 zum ersten Mal gebraut. Es wird angenommen, das dieses Bier den Stil hervorbrachte.</history>
      <characteristic-ingredients>Wenig gefärbtes helles oder Lager Malz dient als eine „leere Leinwand“ für den  Hopfencharakter. Beigaben können Zucker, Mais oder Weizen sein. Englische Hopfen werden häufig verwendet, obwohl die Zitrusartigen amerikanischen Sorten immer mehr verbreitet sind. Sauber gärende britische Hefe.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison>Es ähnelt mehr einem amerikanischen Pale Ale als alles andere, obwohl es oft niedriger im Alkohol und in der Regel kennzeichnet durch britische Zutaten ist. Hat kein Karamell und weniger Ester im Vergleich zu britischen Bitter und Pale Ale. Trocken wie Bitter aber mit weniger Malzcharakter um den Hopfen zu unterstützen, sodass eine andere Balance entsteht. Oft wird amerikanischer Hopfen verwendet, mehr als in den meisten anderen modernen britischen Stilen.</style-comparison>
      <commercial-examples>Crouch Vale Brewers Gold, Fuller's Discovery, Golden Hill Exmoor Gold, Hop Back Summer Lightning, Kelham Island Pale Rider, Morland Old Golden Hen, Oakham JHB</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
