<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="12">
    <subcategory id="12B">
      <name>Australian Sparkling Ale</name>
      <overall-impression>Glatt und ausgewogen, alle Komponenten verschmelzen zusammen mit ähnlichen Intensitäten. Moderate Aromen präsentieren die australischen Zutaten. Große Geschmacks-Dimension. Sehr süffig, geeignet in einem heißen Klima. Stützt sich auf den Hefecharakter.</overall-impression>
      <aroma>Ziemlich weich, sauberes Aroma mit einer ausgewogenen Mischung aus Estern, Hopfen, Malz und Hefe - alle mit mäßiger bis geringer Intensität. Die Ester sind häufig Birnen und Äpfel, möglicherweise mit einem sehr leichten Hauch von Banane (optional). Der Hopfen sind erdig, krautig, oder könnte das charakteristische eisenähnliche Aroma vom australischen Hopfen „Pride of Ringwood“ zeigen. Das Malz ist in einem Bereich von neutrale bis mäßig süß leicht brotig; Karamell sollte nicht offensichtlich sein. Sehr frische Beispiele können eine leicht hefige, schweflige Nase haben.</aroma>
      <appearance>Tief gelb bis hellbernsteinfarben, oft Medium Gold. Hoch, schaumig, persistent (dauerhafter) weißer Schaum mit winzigen Blasen. Auffälliges Aufbrausen durch hohe Carbonisierung. Brillante Klarheit wenn dekantiert (umgefüllt), aber in der Regel mit Hefe eingegossen hat daher ein trübes Aussehen. Nicht typisch flockig, es sei denn Hefe wurde während des Einschenkens aufgewirbelt.</appearance>
      <flavor>Mittel bis niedrig abgerundet, Malzgeschmack brotig, anfangs mild bis malzig-süß, aber eine mittel- bis mittel-hohe Bitterkeit steigt ab der Mitte in den Gaumen um das Malz zu balancieren. Karamell Aromen sind in Regel nicht vorhanden. Hoch vergärt gibt es ein trockenes Finish mit einer bleibenden Bitterkeit, obwohl der Körper einen Eindruck von Fülle erweckt. Mittel bis mittel-hoher Hopfengeschmack, etwas erdig und möglicherweise Kräuter-, harzig, pfeffrig, oder Eisen-like, aber nicht blumig, dauerhafte im Nachgeschmack. Mittelhohe bis mittel-niedrige Ester, oft Birnen und Äpfel. Banane ist optional, sollte aber nie dominieren. Kann leicht mineralisch oder schweflig sein, vor allem wenn Hefe vorhanden ist. Sollte nicht langweilig sein.</flavor>
      <mouthfeel>Hoch bis sehr hohe Karbonisierung, was mundfüllende Blasen und eine gestochen scharfe, spritzig bissige Kohlensäure hervorbringt. Mittlere bis Mittel voller Körper, tendierend zur höheren Fülle, wenn mit Hefe eingegossen. Weich aber gashaltig. Stärkere Versionen können eine leichte Alkoholwärme haben, aber niedrigere alkoholische Versionen nicht. Sehr gut vergoren;
sollte keine Restsüße haben.</mouthfeel>
      <comments>Coopers macht mit seinem Flaggschiff Sparkling Ale seit 1862, obwohl die Formulierung sich im Laufe der Jahre veränderte. Derzeit wird das Bier brillante Klarheit haben, wenn es umgefüllt wurde, aber die Konsumenten gießen oft den größten Teil des Bier in ein Glas, schwenken dann die Flasche und leeren dann die Flasche mit der ganzen Hefe. In einigen Bars wird die Flasche entlang der Bar gerollt! Wenn serviert vom Hahn, weist die Brauerei an, das Fass umzudrehen, um die Hefe zu wecken. Es schein, dass ein trübes Aussehen für den Stil von modernen Verbraucher bevorzugt wird. Immer natürlich mit Kohlensäure, sogar im Fass. Ein jederzeit bereites Ale, am besten frisch genossen.</comments>
      <history>Brauereiaufzeichnungen zeigen, dass die Mehrheit der australischen Biere, die im 19. Jahrhundert gebraut wurden Draught XXX (Mild) und Porter waren. Ale in der Flasche wurde  ursprünglich entwickelt, um mit den importierten abgefüllten Pale Ale aus den britischen Brauereien, wie Bass und Wm Younger 'Monk zu konkurrieren. Bis zum Anfang des 20. Jahrhunderts, in Flaschen abgefüllte Pale Ale kamen aus der Mode und "leichtere" Lagerbiere waren in Mode. Viele australische Sparkling und Pale Ales wurden als Ales gekennzeichnet, waren aber tatsächlich untergärige Lager mit sehr ähnlichen Malzen wie die Biere, die sie ersetzten. Coopers von Adelaide, South Australien, ist der einzige erhaltene Brauer der den Sparkling Ale Stil produziert.</history>
      <characteristic-ingredients>Leicht gedarrtes australisches 2-Reihen Pale Malz, Lager-Sorten können verwendet werden. Kleine Mengen an Kristallmalz für nur Farbanpassung. Moderne Beispiele verwenden keine Zugaben, Zuckerrohr nur zur Korrektur. Historische Beispiele verwenden 45% 2-Reihen-Malz, 30% höheres Protein-Malz (6 Reihe) und etwa 25% Zucker, um den Stickstoffgehalt zu verdünnen. Traditionelle
australische Hopfen, Cluster und Goldings wurden verwendet, bis sie von Mitte der 1960er Jahre von Pride of Ringwood ersetzt wurden. Hoch vergärende Burton-Typ Hefe (Australischer typischer Typ-Stamm). Variables Wasserprofil, in der Regel mit niedrigen Carbonat und moderatem Sulfat.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison>Oberflächlich ähnlich wie Englisch Pale Ales, obwohl viel höhere Kohlensäure, mit weniger Karamell, weniger Spät-Hopfen und präsentiert die Hefestamm- und Hopfen-Vielfalt. Bitterer als die IBUs suggerieren; kommt durch die hohe Vergärung, dem niedrigem Endvergärungs-grad und dem etwas groben Hopfen.</style-comparison>
      <commercial-examples>Coopers Original Pale Ale, Coopers Sparkling Ale</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
