<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="13">
    <subcategory id="13B">
      <name>British Brown Ale</name>
      <overall-impression>Ein malziges, braunes Karamell-konzentriertes britisches Ale ohne die Röstaromen eines Porter.</overall-impression>
      <aroma>Leicht, süßes Malzaroma mit Toffee, nussig oder leichten Schokoladennoten und eine leichte bis schwere Karamell Qualität. Ein leichtes aber ansprechendes Blumen- oder erdiges Hopfenaroma kann auch bemerkt werden. Ein leicht fruchtigen Aroma kann bemerkbar sein, sollte aber nicht dominieren.</aroma>
      <appearance>Dunkles Bernstein bis dunkelrötlichbraune Farbe. Klar. Niedrige bis moderate beige bis gebräunte Schaumkrone.</appearance>
      <flavor>Sanfte bis mäßige Malzsüße, mit einem leichten bis schweren Karamell-Charakter und einem mittleren bis trockenen Abgang. Das Malz kann auch einen nussigen, gerösteten, biscuity, Toffee oder helle Schokolade-Charakter haben. Mittel bis mittel-niedrige Bitterkeit. Malt-Hopfen-
Balance reicht mittel bis Malz orientiert; Hopfenaroma niedrig bis kein (floral oder erdige Qualitäten). Niedrige bis mäßige Fruchtester können vorhanden sein.</flavor>
      <mouthfeel>Mittel-leichter bis mittlerer Körper. Mittlere bis mittelhohe Karbonisierung.</mouthfeel>
      <comments>Eine breit angelegte Kategorie mit unterschiedlichen Interpretationen möglich, im Bereich von helleren zu hopfigen zu tieferen, dunkleren und Karamell-fokussierten Varianten; jedoch keine der Versionen haben stark Röstaromen. Eine stärkeres Doppel Brown Ale war in der Vergangenheit populärer, aber heutzutage es ist sehr schwer zu finden. Während London Brown Ales vermarktet werden unter dem Namen Brown Ale, listen wir diese hier als einen differenzierten Bewertungsstil, bedingt durch den deutlichen Unterschied in der Balance (vor allem Süße) und dem Alkoholgehalt; das bedeutet aber nicht, dass sie nicht in der gleichen Familie sind.</comments>
      <history>Brown Ale hat eine lange Geschichte in Großbritannien, obwohl mehrere verschiedene Arten von Bieren, diesen Namen verwenden zu verschiedenen Zeiten. Das moderne Brown Ale ist eine 20. Jahrhundert-Schöpfung als ein flaschenabgefülltes Produkt; es ist nicht das gleiche wie die historischen Produkte mit dem gleichen Name. Eine breite Palette von Stammwürzen wurden gebraut, aber moderne Brown Ale sind in der Regel stärkere (des derzeitigen Standards im Vereinigten Königreich) Interpretationen. Dieser Stil basiert auf der Grundlage der modernen
stärkeren britischen Brown Ales, nicht der historischen Versionen oder der süßeren London Brown Ale. Vorwiegend, aber nicht ausschließlich derzeit ein flaschenabgefülltes Produkt.</history>
      <characteristic-ingredients>Britische mild Ale oder Pale Ale Malz Basis mit Karamellmalz. Kann auch kleine Mengen dunkler Malze (zum Beispiel Schokolade) haben um Farbe und den nussigen Charakter zu geben.
Englisch Hopfensorten sind die meisten authentischen.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison>Mehr Balance zum Malz als ein britisches Bitter, mit mehr Malz Aromen von dunkler Gerste. Stärker als ein Dark Mild. Weniger Röstigkeit als ein englisches Porter. Stärker und viel weniger süß als das London Brown Ale.</style-comparison>
      <commercial-examples>Maxim Double Maxim, Newcastle Brown Ale, Riggwelter Yorkshire Ale, Samuel Smith’s Nut Brown Ale, Wychwood Hobgoblin</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
