<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="14">
    <subcategory id="14B">
      <name date="2019-12-08 14:35:42" author="T3K" addr="172.21.0.16">Scottish Heavy</name>
      <overall-impression date="2019-12-08 14:39:55" author="T3K" addr="172.21.0.16">Ein Malz-fokussiertes, in der Regel karamelliges Bier mit vielleicht ein paar Estern und gelegentlich einem Butterscotch-Nachgeschmack. Hopfen nur, um das Malz auszugleichen und zu stützen. Der Malzcharakter kann von trocken und getreidig bis reichhaltig, tostig und karamellig reichen, ist jedoch niemals röstig und weist insbesondere niemals einen Torfrauchcharakter auf.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-08 14:42:49" author="T3K" addr="172.21.0.16">Geringe bis mittlere Malzigkeit, oft mit Aromen von gerösteten Semmelbröseln, Löffelbiskuit und englischen Keksen. Niedriger bis mittlerer Karamellanteil und niedriger Butterscotchanteil sind zulässig. Eine leichte Kernobstfruchtigkeit in besten Beispielen. Kann ein niedriges traditionelles englisches Hopfenaroma aufweisen (erdig, blumig, orange-zitrisch, würzig usw.). Torfrauch ist ungeeignet.</aroma>
      <appearance date="2019-12-08 14:43:29" author="T3K" addr="172.21.0.16">Helles Kupfer bis sehr dunkelbraun. Klar. Niedrig bis mittelstarker, cremiger cremeweißer Schaum.</appearance>
      <flavor date="2019-12-08 14:45:05" author="T3K" addr="172.21.0.16">Völlig Malz-Fokussiert, mit Aromen von hell, brotigem Malz mit Karamellton zu reichhaltigem tostigem Malz mit gerösteten Akzenten (aber nie röstig) oder eine Kombination davon. Fruchtester sind nicht erforderlich, sie könnten aber eine größere Tiefe verleihen. Eine Hoppfenbittere um das Malz auszugleichen. Kein bis geringer Hopfengeschmack ist ebenfalls erlaubt und sollte einen traditionellen englischen Charakter haben (erdig, blumig, orange-zitrisch, würzig usw.). Der Abgang reicht von reich und malzig bis trocken und getreidig . Ein subtiler Butterscotch-Charakter ist akzeptabel. Verbrannter Zucker jedoch nicht. Das Malz-Hopfen-Gleichgewicht neigt sich zu Malz. Torfrauch ist unpassend.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-08 14:45:27" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mittel-leicht bis mittlerer Körper. Geringe bis mäßige Kohlensäure. Kann relativ reich und cremig bis trocken und getreidig sein.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-08 14:46:18" author="T3K" addr="172.21.0.16">Malz-fokussierte Biere, die den größten Teil ihres Charakters durch Malzspezialitäten erhalten, sind nie dabei. Das Verbrennen von Malz- oder Würzezucker durch Karamellisieren in Kesseln ist weder traditionell noch charakteristisch für Butterscotch. Am häufigsten als Faßbierprodukt. Rauchcharakter ist unpassend, da er traditionell wenn überhaupt aus dem Torf im Quellwasser stammt. Schottische Biere mit Rauchcharakter sollten als Classic Style Smoked Beer eingetragen werden .</comments>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-08 14:46:42" author="T3K" addr="172.21.0.16">Ursprünglich wurden Scottishe helle Malze, Hafergrütze oder Maisflocken und Brauerei-Karamell für die Farbe verwendet. Später angepasst, um zusätzliche Zutaten zu verwenden, wie Amber- und Brown-Malz, Crystal- und Weizenmalz und geröstete Gerste oder dunkler Zucker für die Farbe, aber nicht für das "Röstaroma". Zuckerzusätze sind traditionell. Saubere oder leicht fruchtige Hefe. Torfgeräuchertes Malz ist unecht und ungeeignet.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison date="2019-12-08 14:47:10" author="T3K" addr="172.21.0.16">Ähnlich wie bei einem Wee Heavy, aber viel weniger schwer.</style-comparison>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
