<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="15">
    <subcategory id="15B">
      <name>Irish Stout</name>
      <overall-impression>Ein schwarzes Bier mit einem ausgeprägten Röstaroma, oft ähnlich wie Kaffee. Die Balance kann von ziemlich bis sogar ganz bitter liegen, wobei die ausgeglichenere Version ein wenig malzige Süße hat und die bitteren Versionen ganz trocken sind. Fass-Versionen sind in der Regel cremig als Nitro (Stickstoffzugabe), während die Flaschenversionen nicht diesen Charakter haben. Die Röstnote kann trocken, kaffeeartig und etwas schokoladig sein. </overall-impression>
      <aroma>Moderates kaffeeartiges Aroma dominiert in der Regel; kann leichte dunkle Schokolade, Kakao und / oder geröstete Getreide-Sekundärnoten haben. Ester mittel-niedrig bis gar nicht. Hopfenaroma niedrig bis gar nicht; kann leicht erdig oder blumig sein, ist aber in der Regel nicht vorhanden. </aroma>
      <appearance>Schwarz bis sehr dunkelbraun mit granatfarbenen Reflexen in der Farbe. Laut Guinness "Guinness Bier kann schwarz erscheinen, aber es ist eigentlich ein sehr dunkler Schatten von Rubin." Undurchsichtig. Ein dicker, cremiger, lang bleibender hellbrauner bis brauner Schaum ist charakteristisch wenn es mit Nitro serviert wird, aber erwartet deb festen cremigen Schaum nicht in einer Flaschenabfüllung. </appearance>
      <flavor>Moderate gerösteter Getreide- oder Malz-Geschmack mit einer mittleren bis hohen Hopfenbittere. Der Abgang kann trocken und Kaffeeartig sein balanciert mit einem Hauch von Karamell oder malziger Süße. Typischerweise Kaffeeartige Aromen, aber auch ein bittersüß oder ungesüßter Schokoladencharakter am Gaumen, nachhaltig bis zum Abgang. Balance-Faktoren können etwas Cremigkeit, mittel-niedrig bis gar keine Fruchtigkeit und mittlerer bis kein Hopfengeschmack (oft erdig) beinhalten. Die Höhe der Bitterkeit ist etwas variabel, ebenso wie der geröstete Charakter und die Trockenheit des Abgang; dies erlaubt die Interpretation der Brauer. </flavor>
      <mouthfeel>Mittel-leichter bis mittel voller Körper, mit einem etwas cremigen Charakter (vor allem, wenn mit Nitro gezapft). Geringe bis moderate Karbonisierung. Für die hohe Hopfenbittere und signifikanter Proportion der dunklen Getreidepräsenz ist dieses Bier erstaunlich weich. Kann eine leichte Astringens aus den Röstmalzen haben, obwohl Härte unerwünscht ist. </mouthfeel>
      <comments>Wenn eine Brauerei ein Stout und Portier angeboten hat, war das Stout immer das stärkere Bier (ursprünglich ein "Stout Porter" genannt). Moderne Versionen sind von mit einem niedrigeren OG gebraut und reflektieren nicht mehr unbedingt eine höhere Stärke als Porter. Es ist typischerweise ein Fassbier-Produkt heute; Flaschen Versionen werden in der Regel mit einem höheren OG gebraut und gewöhnlich Extra Stout genannt. Regionale Unterschiede gibt es in Irland, ähnlich wie Variabilität bei Englisch Bitter. Beim Dublin-Typ Stout verwendet man geröstete Gerste, sie sind bitterer und sind trockener. Cork-Typ Stout sind süßer, weniger Bitter und haben einen Geschmack von Schokolade und Spezialmalzen. Kommerzielle Beispiele dieser Art sind fast immer mit Nitro im Ausschank. Erwarten Sie nicht, dass traditionelle Flaschenbiere die volle, cremige Textur oder sehr lang anhaltende Schaum haben; dies ist traditionell mit Stickstoff Abgabe verbunden. </comments>
      <history>Der Stil entwickelte sich, um aus den Erfolg von London-Porter Kapital zu schlagen, aber ursprünglich reflektierte er vollere, cremigere, mehr "Stout" Körper und Kraft. Guinness begann im Jahre 1799 nur Porter zu brauen, und eine „Stout-Art Porter" um 1810. Irish Stout wichen von London Single-Stout (oder einfachem Porter) in den späten 1800er Jahren ab, mit einem Schwerpunkt auf dunklen Malzen. Guinness war eine der ersten Brauereien für Porter und Stouts in den 1820er Jahren, die schwarzes Patent Malz verwendete. Guinness begann nach dem Zweiten Weltkrieg geröstete Gerste zu verwenden, während Londoner Brauereien weiterhin braune Malz verwendeten. Guinness begann in den 1950er Jahren Gerstenflocken zu verwenden, auch um die Vergärung zu erhöhen. Guinness Draught wurde im Jahr 1959 eine Marke. Draught Dosen und Flaschen wurden in den späten 1980er und 1990er Jahren entwickelt. </history>
      <characteristic-ingredients>Guinness verwendet geröstete Gerste, Gerstenflocken und helles Malz, aber andere Brauereien müssen keine geröstete Gerste verwenden; sie können Schokoladenmalz oder andere dunkle und Spezialmalze verwenden. Was auch immer in Kombination von Malz oder Getreide verwendet wird, das resultierende Produkt sollte schwarz sein. Cork-Typ Stout sind vielleicht näher am historischen London-Typ Stout in Zusammensetzung mit einem abwechslungsreichen Schrot, von gerösteter Gerste nicht dominiert. </characteristic-ingredients>
      <style-comparison>geringere Stärke als ein irisch Extra Stout, aber mit ähnlichen Aromen. Dunklere Farbe (schwarz) als ein englisches Porter (braun). </style-comparison>
      <commercial-examples>Beamish Irish Stout, Guinness Draught, Harpoon Boston Irish Stout, Murphy's Irish Stout, O’Hara’s Irish Stout, Porterhouse Wrasslers 4X</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
