<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="15">
    <subcategory id="15C">
      <name>Irish Extra Stout</name>
      <overall-impression>Ein volles kräftiges Schwarzbier mit einem ausgeprägten Röstaroma, oft ähnlich wie Kaffee und dunkle Schokolade mit etwas malziger Komplexität. Die Balance kann von mäßig bittersüß bis bitter liegen, wobei die ausgeglicheneren Versionen einen moderaten Malzkörper haben, während die bitteren Versionen ziemlich trocken sind. </overall-impression>
      <aroma>Moderates bis mäßig hohes Kaffeeartiges Aroma, oft mit leichter dunkler Schokolade, Kakao, Keks, Vanille und / oder gerösteten Getreide-Sekundärnoten. Ester mittel-niedrig bis gar nicht. Hopfenaroma niedrig bis nicht vorhanden, kann leicht erdig oder scharf sein, aber ist in der Regel nicht vorhanden. Malz und Röstigkeit dominieren das Aroma.</aroma>
      <appearance>Schwarz. Undurchsichtig. Eine dicke, cremige, hellbrauner Schaum ist charakteristisch. </appearance>
      <flavor>Moderat dunkel gerösteter Getreide oder Malz-Geschmack mit einer mittleren bis mittelhohen Hopfenbitterkeit. Der Abgang kann trocken und Kaffeeartig sein mit bis zu moderater Karamell- oder malziger Süße; mäßig ausgeglichen. Typischerweise röstige Kaffeeartige Aromen, aber auch oft ein dunkler Schokoladencharakter am Gaumen, nachhaltig bis zum Abgang. Im Hintergrund sind Mokka, Keks oder Vanillearomen häufig vorhanden und fügen Komplexität hinzu. Mittel-Leichte bis keine Fruchtigkeit. Mittlerer bis kein Hopfengeschmack (oft erdig oder scharf). Die Höhe der Bitterkeit ist ein wenig variabel, da es vom gerösteten Charakter und der Trockenheit des Abgang abhängt; die ermöglicht Interpretation für die Brauer. </flavor>
      <mouthfeel>Mittel-voll bis voller Körper, mit einem etwas cremigen Charakter. Moderate Karbonisierung. Sehr weich. Kann eine leichte Astringens aus dem gerösteten Getreide aufweisen, obwohl Härte unerwünscht ist. Ein leicht wärmender Charakter kann nachgewiesen werden. </mouthfeel>
      <comments>Traditionell ein abgefülltes Produkt. Die Verbraucher erwartet ein Stout, dass immer eine schwarze Farbe hat; die Geschmacksintensität aus dem, was auch immer es schwarz gemacht hat, ist das, was die Verbraucher in ihrem Bier erwarten. Nicht alle Brauereien machen eine trockene, röstige Version (typisch für Guinness); eine ausgewogenere und schokoladigere Version ist ebenso akzeptabel. </comments>
      <history>Die gleichen Wurzeln wie das Irish Stout, aber als ein stärkeres Produkt. Guinness Extra Stout (Extra-Superior-Porter, später Doppel Stout) wurde zum ersten Mal im Jahre 1821 gebraut, und war in erster Linie ein Produkt, das in Flaschen abgefüllt wurde. Beschrieben von Guinness als "vollmundiges Bier mit einer tieferen charakteristischen gerösteten Bitterkeit und einer reichen, reifen Textur. Von allen Arten, die von Guinness heute verfügbar sind ist dies das nächste zum Porter, im Original gebraut von Arthur Guinness.”  Beachtet werden muss, dass in der heutigen Zeit, Guinness Extra Stout unterschiedliche Stärken in verschiedenen Regionen hat; die europäische Version ist um 4,2% und passt in den Irish Stout-Stil. </history>
      <characteristic-ingredients>Das Gleiche wie Irish Stout.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison>Auf halbem Weg zwischen einem irischen Stout und einem Foreign Extra Stout in der Stärke und Geschmacksintensität, wenn auch mit einem ähnlichen Gleichgewicht. Mehr Körper, Komplexität, und oft Malzkomplexität als ein Irish Stout. Schwarz in der Farbe, nicht braun wie ein Porter.</style-comparison>
      <commercial-examples>Guinness Extra Stout (US version), O’Hara’s Leann Folláin, Sheaf Stout</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
