<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="16">
    <subcategory id="16A">
      <name>Sweet Stout</name>
      <overall-impression>Ein sehr dunkles, süßes, vollmundiges, etwas röstbetontes obergäriges Bier, das Kaffee-und-Creme oder gesüßtem Espresso ähnlich ist.</overall-impression>
      <aroma>Mildes röstgetreideartiges Aroma, manchmal mit Kaffee- und/oder Schokoladennoten. Ein Eindruck einer cremigen Süße kommt oft vor. Fruchtigkeit kann von niedrig bis moderat hoch existieren. Diacetyl reicht von niedrig bis nicht vorhanden. Hopfenaroma niedrig bis nicht vorhanden (wenn vorhanden, dann mit floralen oder erdigen Noten).</aroma>
      <appearance>Sehr dunkles braun bis schwarz. Kann lichtundurchlässig sein (falls nicht, dann sollte das Bier klar sein). Cremige gebräunte bis braune Schaumkrone.</appearance>
      <flavor>Dunkles Röstgetreide und Malze mit Kaffee und/oder Schokoladenaromen dominieren den Geschmack [wie in einem trockenen Stout]. Hopfenbittere ist moderat [niedriger als in einem trockenen Stout]. Mittel bis hohe Süße [oft durch die Nutzung von Laktose/Milchzucker], was geschmacklich ein gutes Gegenstück zum Röstcharakter und der Hopfenbittere bis zum Abgang darstellt. Niedrige bis moderate Fruchtester. Diacetyl niedrig bis nicht vorhanden. Die Ausgewogenheit zwischen dunklen Malznoten und der Süße kann variieren, von eher süß bis moderat trocken und etwas röstartig.</flavor>
      <mouthfeel>Mittel-voll bis voller Körper und cremig. Niedrige bis moderate Kohlensäure. Hoher Restzucker durch die unvergorenen Zucker/Dextrine ergänzt die Vollmundigkeit</mouthfeel>
      <comments>Die Stammwürze ist in den national vertriebenen Bieren niedrig, höher ist sie in Exportprodukten dieser Sorte. Es existieren Variationen im Niveau der Restsüße, der Intensität des Röst-Charakters, wobei das Gleichgewicht zwischen beidem meist eine Frage der Auslegung ist. Einige englische Versionen sind sehr süß (geringe Vergärung) und auch niedrig im ABV (Tennent’s Sweet Stout hat 2%), aber es ist eine Ausnahme im Vergleich zu anderen Beispielen. Diese Richtlinie beschreibt die höhere Vergärung und mehr ausgeglichene Exportversionen  als die mit niedrigem Alkohol, sehr süßen Versionen, von denen viele ziemlich schwer zu finden sind.</comments>
      <history>Eine englische Stout-Art, in den frühen 1900er Jahren entwickelt. Historisch gesehen als "Milch" oder "Cream" Stout bekannt, ist diese Bezeichnung in England mehr erlaubt (aber akzeptabel anderswo). Der "Milch" Name ist von der Verwendung von Lactose abgeleitet, bzw.  Milchzucker als Süßungsmittel. Ursprünglich als Tonikum vermarktet für Invaliden und stillende Mutter</history>
      <characteristic-ingredients>Die Süße in den meisten Sweet Stout kommt von einem niedrigeren Bitterkeitsniveau als die meisten anderen Stouts haben, sowie einem hohen Anteil an unvergärbaren Dextrinen. Lactose, ein unvergärbarer Zucker wird häufig hinzugefügt, um zusätzliche Restsüße zu liefern. Die Basis besteht aus hellem Malz und kann durch Röstgerste, schwarzem Malz, Schokoladenmalz, Kristallmalz und anderen Malzersatzstoffen, wie Mais und Melasse. [Stark karbonathaltiges Wasser ist üblich.]</characteristic-ingredients>
      <style-comparison>Viel süßer und weniger bitter als andere Stouts (mit Ausnahme der stärkeren tropischen Stout). Der Röst-Charakter ist mild, nicht so stark wie in anderen Stouts. Etwas ähnlich im Gleichgewicht das Outmeal-Stout, wenn auch mit mehr Süße. </style-comparison>
      <commercial-examples>Bristol Beer Factory Milk Stout, Left Hand Milk Stout, Lancaster Milk Stout, Mackeson's XXX Stout, Marston’s Oyster Stout, Samuel Adams Cream Stout</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
