<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="16">
    <subcategory id="16D">
      <name>Foreign Extra Stout</name>
      <overall-impression>Ein sehr dunkles, mäßig kräftiges, recht trockenes, Stout mit bestimmenden Röstaromen.</overall-impression>
      <aroma>Röstgetreidearomen von moderat bis hoch, kann oft kaffee-, schokoladen- und/oder leicht verbrannte Noten haben. Fruchtigkeit von mittel bis hoch. Einige Versionen können Anklänge von Melasse, Lakritz, getrockneten Früchten und/oder weinähnliche Aromen haben. Stärkere Versionen können auch einen Anklang von Alkohol haben. Hopfenaroma reicht von niedrig bis nicht vorhanden, wenn vorhanden, dann erdig, pflanzlich oder blumig. Diacetyl von niedrig bis nicht vorhanden.</aroma>
      <appearance>Sehr tief braun bis Schwarz. Klarheit kann durch tiefe Farbe beeinträchtigt scheinen (falls nicht lichtundurchlässig, sollte das Bier klar sein). Üppige gebräunte bis braune Schaumkrone mit guter Haltbarkeit.</appearance>
      <flavor>Mäßig bis stark geröstetes Getreide und Malz-Geschmack mit einem Kaffee, Schokolade oder leicht verbrannten Getreide-Charakter, obwohl ohne scharfen Biss. Mäßig trocken. Niedrige bis mittlere Ester. Mittlere bis hohe Bitterkeit. Mäßiger bis kein Hopfengeschmack, kann erdig, pflanzlich oder blumig sein. Diacetyl mittel bis niedrig. </flavor>
      <mouthfeel>Mittlerer bis voller Körper, oft mit einem glatten, manchmal cremigen Charakter. Kann einen wärmenden (aber niemals heißen) Eindruck von Alkoholpräsenz geben. Mäßige bis mäßig hohe Karbonisierung. </mouthfeel>
      <comments>Auch bekannt als Foreign Stout, Export Stout, Foreign Export Stout. Historische Versionen (vor dem Ersten Weltkrieg, mindestens) hatten die gleiche OG wie inländische Extra Stouts, hatten aber eine höhere ABV, weil es eine lange Nachgärung mit Brettanomyces hatte. Der Unterschied zwischen inländischen und ausländischen Versionen waren die Hopfung und die Länge der Reifung.</comments>
      <history>Stärkere Stouts für den Export-Markt heute gebraut, aber mit einer Geschichte, die bis in das 18. und 19. Jahrhundert zurückgeht, als es mehr stark gehopfte Versionen von stärkeren Export Stouts waren. Guinness Foreign Extra Stout (ursprünglich West India Porter, später Foreign Extra Double Stout) wurde erstmals im Jahre 1801 nach Guinness mit "Extra-Hopfen gebraut, um ihm einen unverwechselbaren Geschmack und eine längere Haltbarkeit bei heißem Wetter zu geben, wird gebraut [heute] In Afrika, Asien und der Karibik. Es sind derzeit 40% aller Guinness, die auf der ganzen Welt gebraut werden. "</history>
      <characteristic-ingredients>Helle und dunkel geröstete Malze und Getreide, die historisch auch braun und bernsteinfarben sein können. Hopfen vor allem für Bitterkeit, typisch englische Sorten. Kann Zusatzstoffe und Zucker verwenden, um die Stammwürze zu erhöhen.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison>Ähnlich in der Balance zu einem Irish Extra Stout, aber mit mehr Alkohol. Nicht so dick oder intensiv wie ein russisches Imperial Stout. Es fehlt die starke Bitterkeit und die hohen späten Hopfengaben von American Stouts. Ähnliche Stammwürze wie Tropical Stout, aber mit einem trockeneren Ende, höhere Bitterkeit und weniger Ester.</style-comparison>
      <commercial-examples>Coopers Best Extra Stout, Guinness Foreign Extra Stout, The Kernel Export Stout, Ridgeway Foreign Export Stout, Southwark Old Stout</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
