<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="17">
    <subcategory id="17A">
      <name date="2019-12-17 14:38:03" author="unknown" addr="172.21.0.16">British Strong Ale</name>
      <overall-impression date="2019-12-21 22:02:03" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ein Ale mit ansehnlichem Alkoholgehalt, das traditionell in Flaschen abgefüllt und im Keller gelagert wird. Kann eine breite Palette von Interpretationen haben, aber die meisten weisen unterschiedliche Grade an Malzreichtum, spätem Hopfen und Bitterkeit, fruchtigen Estern und Alkoholwärme auf. Die Juroren sollten einen signifikanten Charakterunterschied berücksichtigen, solange sich das Bier im Bereich des Alkoholgehalts befindet und einen interessanten „britischen“ Charakter hat, passt es wahrscheinlich zum Stil. Der Geschmack und die Intensität von Malz und Zusatzstoffen können stark variieren, aber jede Kombination sollte zu einem angenehmen Geschmackserlebnis führen.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-21 22:02:53" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Malzsüß mit fruchtigen Estern, oft mit einer komplexen Mischung aus Trockenfrüchten, Karamell, Nüssen, Toffee und / oder anderen Spezialmalz Aromen. Etwas Alkoholnoten sind akzeptabel, sollten aber nicht heiß oder lösungsmittelartig sein. Hopfenaromen können sehr unterschiedlich sein, haben jedoch typischerweise erdige, harzige, fruchtige und / oder blumige Noten. Das Gleichgewicht kann stark variieren, aber die meisten Beispiele enthalten eine Mischung aus Malz, Obst, Hopfen und Alkohol in unterschiedlichen Intensitäten.</aroma>
      <appearance date="2019-12-21 22:03:24" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Tiefes Gold bis dunkelrotbraune Farbe (viele sind ziemlich dunkel). Im Allgemeinen klar, obwohl dunklere Versionen fast opak sind. Mäßig bis schwach cremefarbener bis hellbrauner Schaum ; durchschnittliche Retention.</appearance>
      <flavor date="2019-12-21 22:04:10" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittlerer bis hoher Malzcharakter, oft reich an Nuss-, Toffee- oder Karamellaromen. Helle Schokoladennoten finden sich manchmal in dunkleren Bieren. Kann interessante Aromenkomplexität durch das Brauen von Zuckern aufweisen. Balance ist oft malzig, kann aber gut gehopft werden, was den Eindruck von Malz beeinflusst. Mäßig fruchtige Ester sind häufig, oft mit dunklem Frucht- oder Trockenfruchtcharakter. Der Abgang kann von mitteltrocken bis etwas süßlich variieren. Alkoholgehalt sollte offensichtlich, aber nicht überwältigend sein. Diacetyl ist niedrig bis gar nicht und im Allgemeinen nicht wünschenswert.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-21 22:00:26" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittlerer bis voller, zäher Körper. Alkoholwärme ist oft offensichtlich und immer willkommen. Geringe bis mäßige Kohlensäure. Weiche Textur.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-21 22:06:20" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Als eine Einstiegskategorie, die mehr als ein Stil ist, können die Stärke und der Charakter von Beispielen stark variieren. Passt in den Stilraum zwischen normalem High gravity Bier (starkes Bitter, Brown Ale, englische Porter) und Barleywine. Kann helle malzig-hopfenreiche Biere, englische Winter Warmers, starke dunkle Milds, kleinere Burton-Biere und andere einzigartige Biere im allgemeinen Stammwürzebereich umfassen, die nicht in andere Kategorien passen. Traditionell ein flaschenvergorenes Produkt, das zum Einlagern geeignet ist.</comments>
      <history date="2019-12-21 22:07:40" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Die Herkunft variiert, da diese Kategorie im Allgemeinen eine Gruppierung von nicht verwandten Nebenstilen mit begrenzter Produktion widerspiegelt. Einige sind historische Nachbildungen, während andere modern sind. Einige stammen direkt von älteren Sorten wie Burton Ales ab, während andere eine historische Verbindung zu älteren Bieren haben. Als Gruppe ist der Begriff relativ modern, da Biere dieser Stärkekategorie in den vergangenen Jahrhunderten nicht abnormal gewesen wären. Verwenden Sie diese Kategoriegruppierung nicht, um historische Beziehungen zwischen Beispielen abzuleiten. Dies ist eine beinahe moderne britische Spezialitätenkategorie, bei der das "besondere" Merkmal der Alkoholgehalt ist.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-21 22:09:14" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Malzschüttung variieren, oft basierend auf hellem Malz mit Karamell- und Spezialmalzen. Einige dunklere Beispiele deuten darauf hin, dass dunkle Malze (z. B. Chocolate-, Black Malt) geeignet sein könnten, wenn auch sparsam, um einen übermäßig gerösteten Charakter zu vermeiden. Zuckerhaltige Zusätze sind ebenso verbreitet wie stärkehaltige Zusätze (Mais, Gerstenflocken, Weizen). Finishing-Hopfen ist traditionell englisch.</characteristic-ingredients>
      <commercial-examples date="2019-12-21 22:00:02" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Fuller’s 1845, Harvey’s Elizabethan Ale, J.W. Lees Manchester Star, Samuel Smith’s Winter Welcome, Young's Winter Warmer</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
