<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="17">
    <subcategory id="17A">
      <name date="2019-12-17 14:38:03" author="unknown" addr="172.21.0.16">British Strong Ale</name>
      <overall-impression date="2019-12-21 22:02:03" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ein Ale mit ansehnlichem Alkoholgehalt, das traditionell in Flaschen abgefüllt und im Keller gelagert wird. Kann eine breite Palette von Interpretationen haben, aber die meisten weisen unterschiedliche Grade an Malzreichtum, spätem Hopfen und Bitterkeit, fruchtigen Estern und Alkoholwärme auf. Die Juroren sollten einen signifikanten Charakterunterschied berücksichtigen, solange sich das Bier im Bereich des Alkoholgehalts befindet und einen interessanten „britischen“ Charakter hat, passt es wahrscheinlich zum Stil. Der Geschmack und die Intensität von Malz und Zusatzstoffen können stark variieren, aber jede Kombination sollte zu einem angenehmen Geschmackserlebnis führen.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-21 22:02:53" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Malzsüß mit fruchtigen Estern, oft mit einer komplexen Mischung aus Trockenfrüchten, Karamell, Nüssen, Toffee und / oder anderen Spezialmalz Aromen. Etwas Alkoholnoten sind akzeptabel, sollten aber nicht heiß oder lösungsmittelartig sein. Hopfenaromen können sehr unterschiedlich sein, haben jedoch typischerweise erdige, harzige, fruchtige und / oder blumige Noten. Das Gleichgewicht kann stark variieren, aber die meisten Beispiele enthalten eine Mischung aus Malz, Obst, Hopfen und Alkohol in unterschiedlichen Intensitäten.</aroma>
      <mouthfeel date="2019-12-21 22:00:26" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittlerer bis voller, zäher Körper. Alkoholwärme ist oft offensichtlich und immer willkommen. Geringe bis mäßige Kohlensäure. Weiche Textur.</mouthfeel>
      <commercial-examples date="2019-12-21 22:00:02" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Fuller’s 1845, Harvey’s Elizabethan Ale, J.W. Lees Manchester Star, Samuel Smith’s Winter Welcome, Young's Winter Warmer</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
