<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="17">
    <subcategory id="17B">
      <name date="2019-12-17 14:38:37" author="T3K" addr="172.21.0.16">Old Ale</name>
      <overall-impression date="2019-12-22 07:27:04" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ein Ale mit mäßigem bis ziemlich hohem Alkoholgehalt, das größer als Standardbiere ist, jedoch normalerweise nicht so stark oder gehaltvoll wie Barleywine. Oft in Richtung eines malzigeren Gleichgewichts geneigt. „Es sollte ein wärmendes Bier sein, von dem am besten halbe Pints in kalten Winternächten vor einem warmen Feuer getrunken werden“ - Michael Jackson.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-22 07:28:32" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Malzsüß mit fruchtigen Estern, oft mit einer komplexen Mischung aus Trockenfrüchten, weinartig, Karamell, Melasse, Nuss, Toffee, leichtem Melassesirup und / oder anderen Spezialmalz Aromen. Einige alkoholische und oxidative Noten sind akzeptabel, ähnlich wie in Sherry oder Portwein. Hopfenaromen sind normalerweise nicht vorhanden, da die Biere länger altern.</aroma>
      <appearance date="2019-12-22 07:29:31" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Helles Bernstein bis sehr dunkles Rotbraun (die meisten sind relativ dunkel). Alter und Oxidation können das Bier weiter abdunkeln. Kann fast opak sein (wenn nicht, sollte es klar sein). Mäßig bis schwach cremefarbener bis hellbrauner Schaum ; kann durch Alkohol und Alter beeinträchtigt werden.</appearance>
      <flavor date="2019-12-22 07:31:45" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittlerer bis starker Malzcharakter mit einer üppigen Malzkomplexität, oft mit nussigen, karamelligen und / oder melasseähnlichen Aromen. Leichte Schokoladen- oder Röstmalzaromen sind optional, sollten jedoch niemals hervorgehoben werden. Balance ist oft malzig-süß, kann aber gut gehopft werden (der Eindruck von Bitterkeit hängt oft vom Alterungsgrad ab). Mäßig bis hochfruchtige Ester sind weit verbreitet und können einen Trockenfrüchte- oder weinartigen Charakter annehmen. Der Abgang kann von trocken bis etwas süß variieren. Ein längeres Altern kann zu oxidativen Aromen führen, die einem guten alten Sherry, Portwein oder Madeira ähneln. Alkoholgehalt sollte offensichtlich, aber nicht überwältigend sein. Diacetyl niedrig bis keine. Einige holzgereifte oder gemischte Versionen können einen milchsauren oder Brettanomyces-Charakter haben. Dies ist jedoch optional und sollte nicht zu stark sein. Jegliche Säure oder Tannine ab dem Alter sollten gut integriert sein und zur Komplexität des Geschmacksprofils beitragen, keine dominierende Erfahrung sein.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-22 07:33:20" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittlerer bis voller, zäher Körper, obwohl ältere Exemplare aufgrund der fortgesetzten Abmilderung während des Lagern im Körper geringer sein können. Alkoholwärme ist oft offensichtlich und immer willkommen. Geringe bis mäßige Kohlensäure, je nach Alter und Lagerung. Leichte Säure kann vorhanden sein, sowie etwas Tannin, wenn Holz gealtert ist; beide sind optional.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-22 07:35:41" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Stärke und Charakter variieren stark. Die vorherrschende definierende Eigenschaft für diesen Stil ist der Eindruck des Alters, der sich auf unterschiedliche Weise manifestieren kann (Komplexität, Milchsäure, Brett, Oxidation, Leder, Weineigenschaften usw.). Auch wenn diese Eigenschaften ansonsten fehlerhaft sind, wenn der resultierende Charakter des Bieres immer noch angenehm trinkbar und komplex ist, dann sind diese Eigenschaften akzeptabel. Auf keinen Fall sollten diese zulässigen Eigenschaften so interpretiert werden, dass ein untrinkbares Bier irgendwie als stiltreffend angesehen wirdt. Old Peculier ist eine ziemlich einzigartige Biersorte, die sich deutlich von anderen Old Ales unterscheidet.</comments>
      <commercial-examples date="2019-12-22 07:23:19" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Burton Bridge Olde Expensive, Gale’s Prize Old Ale, Greene King Strong Suffolk Ale, Marston Owd Roger, Theakston Old Peculier</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
