<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="17">
    <subcategory id="17C">
      <name date="2019-12-17 14:38:43" author="T3K" addr="172.21.0.16">Wee Heavy</name>
      <overall-impression date="2019-12-22 14:15:09" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Reichhaltig, malzig, dextrinisch und normalerweise karamellsüß, können diese Biere den Eindruck erwecken, ein Dessert zu sein. Komplexe sekundäre Malz- und Alkoholaromen verhindern eine eindimensionale Qualität. Stärke und Malz können variieren, sollten aber nicht süßlich oder sirupartig sein.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-22 14:14:12" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Tief malzig, mit einer starken Karamellkomponente. Leicht rauchige Nebenaromen können ebenfalls vorhanden sein, welche die Komplexität erhöhen. Torfrauch ist unangebraucht. Diacetyl sollte niedrig bis nicht vorhanden sein. Niedrige bis mittelschwere Ester und Alkohol liegen häufig in stärkeren Versionen vor. Hopfen ist sehr niedrig bis gar nicht und kann leicht erdig oder blumig sein.</aroma>
      <appearance date="2019-12-22 14:09:00" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Helles Kupfer bis dunkelbraune Farbe, oft mit tief rubinroten Reflexen. Klar. Hat normalerweise einen starken bräunlichen Schaum, der möglicherweise nicht beständig ist. Beine (Brüsseler Spitzen) können in stärkeren Versionen sichtbar sein.</appearance>
      <flavor date="2019-12-22 14:13:03" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Üppig malzig mit deutlichem Karamell (besonders in stärkeren Versionen). Ein Hauch von geröstetem Malz kann vorhanden sein (manchmal als schwach rauchtg wahrgenommen), ebenso wie ein nussiger Charakter, der bis in den Abgang andauern kann. Torfrauch ist ungeeignet. Der Hopfengeschmack und die Bitterkeit sind gering bis mittelschwer, daher sollte die Malzpräsenz das Gleichgewicht dominieren. Diacetyl sollte zu niedrig bis nicht vorhanden sein. In der Regel sind niedrige bis moderate Ester und Alkohol vorhanden. Ester können an Pflaumen, Rosinen oder Trockenfrüchte erinnern. Der Antrunk ist normalerweise voll und süß, aber der Abgang kann süß bis mitteltrocken sein, manchmal mit einer leichten röstig- getreidigen Note.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-22 14:07:00" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittelvoll bis vollmundig, wobei einige Versionen (aber nicht alle) eine dicke, zähe Viskosität aufweisen. Eine geschmeidige , alkoholische Wärme ist normalerweise vorhanden und durchaus erwünscht, da sie die malzige Süße ausgleicht. Mäßige Kohlensäure.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-22 14:06:33" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Auch als „Strong Scotch Ale“ bekannt. Der Ausdruck „wee heavy“ bedeutet „kleines starkes“ und geht auf das Bier zurück, das den Begriff berühmt gemacht hat, Fowler’s Wee Heavy, ein 12 Guinea Ale. Historisch gesehen das stärkste Bier bei der schottischen Party-Gyle Methode.</comments>
      <history date="2019-12-22 14:04:48" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Diese Biere sind eher mit historischen Bieren verwandt als mit modernen schottischen Bieren geringerer Stärke. Ihre Wurzeln liegen in den Starkbieren des 18. und 19. Jahrhunderts, obwohl sich Formulierungen und Methoden geändert haben. Ein Premiumprodukt, das häufig für den Export hergestellt wird. Moderne Versionen haben eine geringere Stammwürze und Restextrakt als ihre historischen Vorbilder.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-22 14:03:23" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Gut modifiziertes, hell Malz mit gerösteter Gerste als Farbstoff. Zur Farbanpassung kann etwas Kristallmalz verwendet werden. Leichter Rauchcharakter kann in einigen Versionen vorhanden sein, stammt jedoch aus gerösteten Körnern oder aus dem Kochen. Torfmalz ist absolut nicht traditionell.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison date="2019-12-22 14:02:35" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Etwas ähnlich wie ein englischer Barleywine.</style-comparison>
      <commercial-examples date="2019-12-22 14:02:27" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Belhaven Wee Heavy, Gordon Highland Scotch Ale, Inveralmond Blackfriar, McEwan's Scotch Ale, Orkney Skull Splitter, Traquair House Ale</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
