<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="17">
    <subcategory id="17C">
      <name date="2019-12-17 14:38:43" author="T3K" addr="172.21.0.16">Wee Heavy</name>
      <mouthfeel date="2019-12-22 14:07:00" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittelvoll bis vollmundig, wobei einige Versionen (aber nicht alle) eine dicke, zähe Viskosität aufweisen. Eine geschmeidige , alkoholische Wärme ist normalerweise vorhanden und durchaus erwünscht, da sie die malzige Süße ausgleicht. Mäßige Kohlensäure.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-22 14:06:33" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Auch als „Strong Scotch Ale“ bekannt. Der Ausdruck „wee heavy“ bedeutet „kleines starkes“ und geht auf das Bier zurück, das den Begriff berühmt gemacht hat, Fowler’s Wee Heavy, ein 12 Guinea Ale. Historisch gesehen das stärkste Bier bei der schottischen Party-Gyle Methode.</comments>
      <history date="2019-12-22 14:04:48" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Diese Biere sind eher mit historischen Bieren verwandt als mit modernen schottischen Bieren geringerer Stärke. Ihre Wurzeln liegen in den Starkbieren des 18. und 19. Jahrhunderts, obwohl sich Formulierungen und Methoden geändert haben. Ein Premiumprodukt, das häufig für den Export hergestellt wird. Moderne Versionen haben eine geringere Stammwürze und Restextrakt als ihre historischen Vorbilder.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-22 14:03:23" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Gut modifiziertes, hell Malz mit gerösteter Gerste als Farbstoff. Zur Farbanpassung kann etwas Kristallmalz verwendet werden. Leichter Rauchcharakter kann in einigen Versionen vorhanden sein, stammt jedoch aus gerösteten Körnern oder aus dem Kochen. Torfmalz ist absolut nicht traditionell.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison date="2019-12-22 14:02:35" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Etwas ähnlich wie ein englischer Barleywine.</style-comparison>
      <commercial-examples date="2019-12-22 14:02:27" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Belhaven Wee Heavy, Gordon Highland Scotch Ale, Inveralmond Blackfriar, McEwan's Scotch Ale, Orkney Skull Splitter, Traquair House Ale</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
