<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="18">
    <subcategory id="18B">
      <name>American Pale Ale</name>
      <overall-impression>Ein helles, erfrischendes und hopfiges Ale, jedoch mit ausreichender Malzbasis für eine gute Balance und Trinkbarkeit. Die saubere Hopfung kann sowohl klassische als auch moderne Hopfensorten aus Amerika oder der westlichen Hemisphäre widerspiegeln mit einem breiten Spektrum an Eigenschaften. Ein mittelstarkes, hopfenbetontes, helles, amerikanisches Craft Beer, in der Regel ausbalanciert mit einer höheren Zugänglichkeit als moderne amerikanische IPAs.    </overall-impression>
      <aroma>Moderates bis starkes Hopfenaroma von U.S. amerikanischen oder New World Sorten mit einem breiten Spektrum an möglichen Eigenschaften, inklusive zitrusartigen, floralen, pinienartigen, harzigen, würzigen, tropenfruchtigen, kernobstartigen, beerigen oder mit Melonenaroma. Keine dieser einzelnen Qualitäten ist notwendig, allerdings sollte der Hopfen klar wahrnehmbar sein. Der niedrige bis moderate Malzgehalt unterstützt den Hopfencharakter. Wahlweise können auch verschiedene Malz-Qualitäten (brot-, toast-, biskuit- oder karamellartig) von Spezialmalzen in geringem Maße hervortreten. Fruchtester variieren von moderat bis nicht wahrnehmbar. Falls Hopfenstopfen angewandt wird, kann eine grasige Note auftreten, sollte aber nicht zu auffällig sein.</aroma>
      <appearance>Blass goldfarben bis hell bernsteinfarben. Mittelgroße weiße bis beige Schaumkrone mit guter Haltbarkeit. Gewöhnlich recht klar, allerdings können hopfengestopfte Biere etwas trübe sein.</appearance>
      <flavor>Moderater bis starker Hopfengeschmack, zeigt oft einen typischen U.S. amerikanischen oder New World Hopfencharakter (zitrusartig, floral, pinienartig, harzig, würzig, tropenfruchtig, kernobstartig, beerig oder mit Melone). Niedriger bis moderater, sauberer getreidekörniger Malzcharakter unterstützt den Hopfencharakter und kann wahlweise auch etwas Spezialmalz-eigenschaften aufweisen (brot-, toast- oder biskuitartig). Die Balance im Geschmack wird normalerweise bestimmt durch die späte Hopfengabe und die Bittere, der Malzgeschmack sollte dies unterstützen und nicht dominieren. Karamellnoten sind häufig nicht wahrnehmbar oder sehr zurückhaltend (jedoch akzeptabel sofern sie mit dem Hopfen harmonieren). Fruchtester können moderat bis nicht wahrnehmbar sein, wenn auch viele Hopfensorten recht fruchtig sind. Moderate bis starke Hopfenbittere mit einem halbtrockenen bis trockenen Abgang. Der Hopfengeschmack und die Bittere sind oft noch im Abgang wahrnehmbar, allerdings sollte der Nachgeschmack sauber und nicht herb sein. Falls Hopfenstopfen angewandt wird, kann eine grasige Note auftreten, sollte aber nicht zu auffällig sein.</flavor>
      <mouthfeel>Mittel-leichter bis mittel-vollmundiger Körper. Moderater bis hoher Kohlensäuregehalt. Insgesamt ein sanfter Abgang ohne Astringenz und Herbe.</mouthfeel>
      <comments>Neue Hopfensorten und Anwendungen werden ständig weiterentwickelt. Verkoster sollten offen sein sowohl für die Besonderheiten der modernen Hopfensorten als auch die der klassischen Varianten in dieser Kategorie. Zunehmend ein internationaler Craft Beer Stil mit lokalen Interpretationen in vielen Ländern mit entstehendem Craft Beer Markt. Die Art der Hopfengabe kann von der Bitterhopfen-Zugabe im klassischen Sinne bis zu einer eher modernen, späten Gabe mit Hopfenaroma-Explosion reichen; alle Varianten sind zulässig.     </comments>
      <history>Eine moderne, amerikanische Abwandlung des englischen Pale Ales in der Craft Beer Ära, wobei es maßgeblich um den Einsatz von heimischen Zutaten geht (Hopfen, Malz, Hefe und Wasser). Vor dem Siegeszug der IPAs in Sachen Popularität der meist bekannte und geschätzte amerikanische Craft Beer Stil. </history>
      <characteristic-ingredients>Pale Ale Malz, normalerweise aus nordamerikanischer zweizeiliger Gerste. Amerikanischer oder New World Hopfen mit einem breiten Spektrum an zulässigen Eigenschaften. Amerikanische oder englische Ale-Hefe (mit neutralem bis leicht fruchtigem Profil). Spezialmalze unterstützen den Charakter und die Komplexität des Bieres, werden aber nur sehr verhalten eingesetzt. Spezialmalze zur Betonung des Malzgeschmacks, der Reichhaltigkeit, geringer Süße und toast- bis brotartiger Noten werden oft (gemeinsam mit der späten Hopfengabe) eingesetzt zur Unterscheidung verschiedener Biermarken.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison>Üblicherweise heller, sauberer bezüglich gärungsbedingter Nebenprodukte und weniger Karamellnoten als das englische Pendant. Es gibt durchaus eine farbliche Überlappung zwischen amerikanischem Pale Ale und amerikanischem Amber Ale. Das amerikanische Pale Ale ist in der Regel sauberer, hat ein weniger betontes Karamellmalzprofil, weniger Körper und wird häufiger spät gehopft. Weniger bitter und alkoholreich als ein amerikanisches IPA. Besser ausbalanciert, leichter trinkbar, weniger ausgeprägt hopfenbetont und bitter als ein amerikanisches Session IPA. </style-comparison>
      <commercial-examples>Ballast Point Grunion Pale Ale, Firestone Walker Pale 31, Great Lakes Burning River, Sierra Nevada Pale Ale, Stone Pale Ale, Tröegs Pale Ale</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
