<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="1">
    <subcategory id="1B">
      <name date="2019-10-19 18:00:16" author="T3K" addr="172.18.0.11">American Lager</name>
      <overall-impression date="2019-10-19 18:05:00" author="T3K" addr="172.18.0.11">Ein sehr helles , kohlensäurehaltiges, schlankes, hoch vergorenes Lager mit einem sehr neutralen Geschmacksprofil und geringer Bitterkeit. Sehr kalt serviert, kann es ein sehr erfrischendes und durstlöschendes Getränk sein.</overall-impression>
      <aroma date="2019-10-19 18:09:11" author="T3K" addr="172.18.0.11">Geringes bis kein Malzaroma, obwohl es als getreidig , süß oder maisartig wahrgenommen werden kann, wenn es vorhanden ist. Das Hopfenaroma kann von keiner bis zu einer leichten, würzigen oder blumigen Hopfenpräsenz reichen. Während ein sauberer Fermentationscharakter wünschenswert ist, ist eine geringe Menge an Hefecharakter (insbesondere ein heller Apfelcharakter) kein Fehler. Etwas DMS ist auch kein Fehler.</aroma>
      <appearance date="2019-10-19 18:12:17" author="T3K" addr="172.18.0.11">Sehr helles strohgelb bis mittelgelbe Farbe. Weißer, lockerer Schaum der selten bestehen bleibt. Sehr klar.</appearance>
      <flavor date="2019-10-19 18:19:05" author="T3K" addr="172.18.0.11">Relativ neutral am Gaumen mit einem frischen und trockenen Abgang und einem mäßig niedrigen bis niedrigen getreidig oder maisartigen Geschmack, der aufgrund der geringen Bitterkeit als Süße wahrgenommen werden könnte. Der Hopfengeschmack reicht von keinem bis zu mäßig niedrig und kann eine blumige, würzige oder kräuterige Qualität aufweisen (obwohl sie oft nicht stark genug ist, um unterschieden zu werden). Hopfenbitterkeit auf niedrigem bis mittlerem Niveau. Das Gleichgewicht kann von leicht malzig bis leicht bitter variieren, ist aber relativ gleichmäßig. Ein hohe Karbonisierung kann das trockene Finishs noch knackiger erscheinen lassen. Sauberes Lager-Vergärungsprofil.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-10-19 18:19:20" author="T3K" addr="172.18.0.11">Niedriger bis mittlerer Körper. Sehr stark kohlensäurehaltig mit leichtem Kohlensäurebiss auf der Zunge.</mouthfeel>
      <comments date="2019-10-19 18:19:43" author="T3K" addr="172.18.0.11">Starke Aromen sind ein Fehler. Oft, was Nicht-Craft-Biertrinker erwarten, wenn sie in den USA <i>Bier</i> bestellen. Kann als Pilsner außerhalb Europas vermarktet werden, sollte aber nicht mit traditionellen Beispielen verwechselt werden.</comments>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
