<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="1">
    <subcategory id="1C">
      <name date="2019-10-19 18:22:04" author="T3K" addr="172.18.0.11">Cream Ale</name>
      <overall-impression date="2019-10-19 18:22:30" author="T3K" addr="172.18.0.11">Ein sauberes, gut vergorenes, aromatisches amerikanisches „Rasenmäher“ -Bier. Leicht zu trinken und erfrischend, mit mehr Charakter als typische amerikanische Lagerbiere.</overall-impression>
      <aroma date="2019-10-19 18:23:35" author="T3K" addr="172.18.0.11">Mittlere bis niedrige Malznoten mit süßem, maisartigem Aroma. Niedrige DMS-Werte sind zulässig, aber nicht erforderlich. Hopfenaroma mittel bis gar nicht und kann von jeder Sorte sein, obwohl florale, würzige oder kräuterige Noten am häufigsten sind. Insgesamt ein subtiles Aroma, bei dem weder Hopfen noch Malz dominieren. Wenig fruchtige Ester sind optional.</aroma>
      <appearance date="2019-10-19 18:25:10" author="T3K" addr="172.18.0.11">Helles Stroh bis mäßig goldene Farbe, wenn auch normalerweise auf der hellen Seite. Niedriger bis mittlerer Schaum mit mittlerer bis hoher Karbonisierung. Gute Schaumstabilität . Brillante, strahlende Klarheit.</appearance>
      <flavor date="2019-10-19 18:30:18" author="T3K" addr="172.18.0.11">Geringe bis mittelschwere Hopfenbitterkeit. Geringe bis mäßige Malzigkeit und Süße, die mit der Stammwürze und dem Vergärgrad variieren. Normalerweise gut hoch vergoren. Weder Malz noch Hopfen dominieren den Gaumen. Ein niedriges bis mäßiges Getreidearoma wird häufig festgestellt, ebenso wie leichtes DMS (optional). Der Abgang kann von etwas trocken bis schwach süß variieren. Wenig fruchtige Ester sind optional. Geringes bis mittel-niedriges Hopfenaroma (jede Sorte, aber typisch blumig, würzig oder pflanzlich).</flavor>
      <mouthfeel date="2019-10-19 18:33:28" author="T3K" addr="172.18.0.11">Im Allgemeinen leicht und knackig, obwohl der Körper eine mittlere stärke erreichen kann. Geschmeidiges Mundgefühl mit mittlerem bis hohem Vergärgrad; Ein höhere Vergärgrad kann zu einer „Durstlöscher-Qualität“ führen. Hohe Kohlensäure.</mouthfeel>
      <comments date="2019-10-19 18:34:41" author="T3K" addr="172.18.0.11">Pre-prohibition Cream Ales waren etwas stärker, hopfiger ( etwas Kalthopfung eingeschlossen) und bitterer (25-30 + IBUs). Diese Versionen sollten in die historische Kategorie eingetragen werden. Die meisten kommerziellen Beispiele liegen im Bereich von 1.050–1.053 OG, und die Bitterkeit steigt selten über 20 IBU.</comments>
      <history date="2019-10-19 18:39:45" author="T3K" addr="172.18.0.11">Ein prickelndes bzw. present-use ale, das im 19. Jahrhundert existierte und die Prohibition überlebte. Eine Ale-Version des amerikanischen Lagerstils. Produziert von Bierbrauern, um mit Lagerbrauern in Kanada und im Nordosten, im Mittleren Atlantik und im Mittleren Westen zu konkurrieren. Ursprünglich als sparkling oder present use ales bekannt, wurden (und werden) Lagerbierstämme von einigen Brauern verwendet, wurden aber historisch nicht mit Ale-Stämmen gemischt. Viele Beispiele werden mit Kräusen versetzt um die Karbonisierung zu erzeugen. Zwangskarbonisierung ist nicht traditionell, obwohl moderne Brauer sie manchmal verwenden.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-10-19 18:42:37" author="T3K" addr="172.18.0.11">Amerikanische Zutaten werden am häufigsten verwendet. Eine Schüttung aus sechsreihigem Malz oder eine Kombination aus sechsreihigem und zweireihigem nordamerikanischem Malz ist üblich. Zusatzstoffe können bis zu 20% Mais in der Maische und bis zu 20% Glukose oder andere Zucker wärend dem Würzekochen sein. Verschiedenste Hopfenarten können für die Bitterung bzw. das Finish verwendet werden.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison date="2019-10-19 18:42:55" author="T3K" addr="172.18.0.11">Ähnlich einem Standard American Lager, aber mit mehr Charakter.</style-comparison>
      <commercial-examples date="2019-10-19 18:42:58" author="T3K" addr="172.18.0.11">Genesee Cream Ale, Liebotschaner Cream Ale, Little Kings Cream Ale, New Glarus Spotted Cow, Old Style, Sleeman Cream Ale</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
