<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="1">
    <subcategory id="1D">
      <name date="2019-10-19 18:43:06" author="T3K" addr="172.18.0.11">American Wheat Beer</name>
      <overall-impression date="2019-10-19 18:45:48" author="T3K" addr="172.18.0.11">Erfrischende Weizenbiere, die mehr Hopfencharakter und weniger Hefecharakter aufweisen als ihre deutschen Cousins. Ein sauberer Fermentationscharakter ermöglicht, dass sich teigige oder getreidige Weizen-Aromen durch Hopfenaroma und Bitterkeit ergänzt werden, anstatt durch Hefearomen.</overall-impression>
      <aroma date="2019-10-19 18:46:45" author="T3K" addr="172.18.0.11">Niedriger bis mäßiger getreidig , brotig oder teigiger Weizencharakter. Eine leichte bis mäßige Malzsüße ist akzeptabel. Ester können mäßig bis gar nicht vorhanden sein, sollten jedoch relativ neutrale Hefestämme widerspiegeln. Banane ist unangemessen. Das Hopfenaroma kann schwach bis mäßig sein und einen zitrusartigen, würzigen, blumigen oder fruchtigen Charakter haben. Keine Nelkenphenole.</aroma>
      <appearance date="2019-10-19 18:47:35" author="T3K" addr="172.18.0.11">Normalerweise hell bis gold. Die Klarheit kann von brillant bis Hefe-trüb reichen, was in etwa dem deutschen Weissbierstil entspricht. Großer, lang anhaltender weißer Schaum .</appearance>
      <flavor date="2019-10-19 18:48:51" author="T3K" addr="172.18.0.11">Leichter bis mäßig starker, teigiger oder getreidig Weizengeschmack, der im Abgang verweilen kann. Mag eine gemäßigte malzige Süße haben oder einen ziemlich trocken Abgang. Geringe bis mäßige Hopfenbitterkeit, die manchmal bis in den Abgang reicht. Das Gleichgewicht ist normalerweise gleichmäßig, kann aber leicht bitter sein. Geringes bis mäßiges Hopfenaroma (zitrisch, würzig, blumig oder fruchtig). Ester können mäßig bis gar nicht vorhanden sein, sollten jedoch keine Bananen enthalten. Keine Nelkenphenole. Kann ein leicht knackiges Finish haben.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-10-19 18:49:40" author="T3K" addr="172.18.0.11">Mittellichter bis mittlerer Körper. Mittlere bis hohe Karbonisierung. Leichte Cremigkeit ist optional; Weizenbiere machen manchmal einen weichen, "flauschigen" Eindruck.</mouthfeel>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
