<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="20">
    <subcategory id="20B">
      <name>American Stout</name>
      <overall-impression>Ein ziemlich starkes, stark geröstetes, bitteres, hopfenreiches dunkles Stout. Hat den Körper und dunkle Aromen die typisch für Stouts sind, mit einem aggressiveren amerikanischen Hopfen-Charakter und Bitterkeit.</overall-impression>
      <aroma>Moderat bis starkes Aroma von Röstmalzen, oft Anklänge von geröstetem Kaffee oder dunkler Schokolade. Verbrannte oder holzkohleartige Aromen sind auf niedrigem Niveau akzeptabel. Mittleres bis sehr niedriges Hopfen Aroma, oft mit einem Zitrus- oder harzigen Charakter. Mittlere bis keine Ester. Leichte alkohol-abgeleitete Aromen sind auch optional. [Kein Diacetyl.]</aroma>
      <appearance>Generell eine tiefschwarze Farbe, allerdings scheinen einige Typen in Richtung dunkelbraun zu tendieren. Üppige, haltbare Schaumkrone, von leicht gebräunt bis leicht braun. Normalerweise lichtundurchlässig.</appearance>
      <flavor>Moderater bis sehr auffallender Röstmalzgeschmack, oft in Richtung, Kaffee, geröstete Kaffeebohnen, dunkle oder bittere Schokolade. Kann einen leichten verbrannten Kaffeepulvergeschmack haben, allerdings sollte dieser Charakter nicht zu sehr auffallen. Niedrige bis mittlere Malzsüße, oft mit auffallenden Schokoladen- oder Karamellanklängen. Mittlere bis hohe Bittere. Hopfengeschmack kann von niedrig bis hoch reichen und reflektiert prinzipiell U.S. amerikanische Sorten mit ihrer citrusartigen und harzigen Art. Leichte Ester können präsent sein, sind aber nicht notwendig. Mittlerer bis trockener Abgang, hin und wieder mit einer leicht verbrannten Art. Die Empfindung von Alkohol kann präsent sein, sollte sich aber eher sanft zeigen.</flavor>
      <mouthfeel>Mittlerer bis voller Körper. Kann in Richtung cremig gehen, besonders wenn eine kleine Menge Hafer eingesetzt wurde, um die Vollmundigkeit zu stärken. Kann etwas röstmalzbedingte Adstringenz haben, allerdings sollte dieser Effekt nicht zu auffällig sein. Mittel-hohe bis hohe Kohlensäure. Leichte bis moderat starke alkoholische Wärme, aber eher sanft und nicht exzessiv scharf.</mouthfeel>
      <comments>Brauereien zeigen ihre Individualität in dem sie das Röstmalzprofil, die Süße durch den Malz und damit auch den malzbasierenden Geschmack variieren. [Weiterhin wird oft mit der späte Hopfengabe gespielt.] Diese Sorte weist einen eher kernigen Röstmalzgeschmack und ein üppigeres Hopfenprofil, als andere traditionelle Stouts auf (außer Imperial Stout).</comments>
      <history>Ein modernes Craftbeer- und Homebrew-Stil, der ein aggressives amerikanisches Hopfenregime auf starke traditionelle englische oder irische Stout angewendet hat. Die Homebrew-Version war früher bekannt als West Coast Stout - ein Ausdruck für ein mehr gehopftes Bier.</history>
      <characteristic-ingredients>Helle U.S. amerikanischer Malz als Basis. U.S. amerikanische Hefe. Variierender Einsatz von dunklen und Röstmalzen, sowie auch Karamellmalze. Hafer kann in kleinen Mengen eingesetzt werden. U.S. amerikanischer Hopfen.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison>Wie ein hopfenreiches, bitteres, stark geröstetes Extra oder Export Stout. Viel mehr Röstaroma und Körper als ein Black IPA. Größere, stärkere Versionen gehören zum Russian Imperial Stout-Stil. Stärker und durchsetzungsfähiger, vor allem in den dunklen Malz / Getreide Zugaben und im Hopfen-Charakter, als ein American Porter.</style-comparison>
      <commercial-examples>Avery Out of Bounds Stout, Deschutes Obsidian Stout, North Coast Old No. 38, Rogue Shakespeare Stout, Sierra Nevada Stout</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
