<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="21">
    <subcategory id="21B">
      <subcategory id="21B-red-ipa">
        <name date="2019-12-24 09:51:31" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Red IPA</name>
        <overall-impression date="2019-12-24 09:52:53" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Hopfig, bitter und mäßig stark wie ein American IPA, aber mit wenig Malzcharakter von Karamell-, Toffee- und / oder dunklem Früchten. Ein Red IPA behält das trockene Finish und den schlanken Körper, der IPAs so trinkbar macht, bei und ist ein wenig aromatischer und malziger als ein American IPA, ohne süß oder schwer zu sein.</overall-impression>
        <aroma date="2019-12-24 09:55:09" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ein moderates bis starkes frisches Hopfenaroma mit einem oder mehreren Merkmalen von Hopfen aus den USA oder der Neuen Welt, wie tropische Früchte, Steinobst, Zitrusfrüchte, Blumen, Gewürze, Beeren, Melonen, Kiefern, Harz usw. Viele Versionen sind kaltgehopft und können ein zusätzliches frisches Hopfenaroma haben; Dies ist wünschenswert, aber nicht erforderlich. Die Grasnote sollte minimal sein, falls vorhanden. Ein mittelleichtes bis mittelschweres malzsüßes Aroma passt gut zur Hopfenauswahl und weist häufig Karamell-, Toffee-, Röst- und / oder dunklen Fruchtcharakter auf. In einigen Versionen kann auch Hefefrucht festgestellt werden, obwohl auch ein neutraler Fermentationscharakter akzeptabel ist. Eine verhaltene Alkoholnote mag vorhanden sein, aber dieser Charakter sollte bestenfalls minimal sein. Jeder amerikanische oder New World Hop Charakter ist akzeptabel. Neue Hopfensorten werden weiterhin freigegeben und sollten diesen Stil nicht einschränken.</aroma>
        <appearance date="2019-12-24 09:53:14" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Die Farbe reicht von hellrot-bernsteinfarben bis dunkelrot-kupferfarben. Sollte klar sein, obwohl ungefilterte, kaltgehopfte Versionen etwas trüb sein können. Mittelgroßer, cremefarbener bis cremefarbener Schaum mit guter Ausdauer.</appearance>
        <flavor date="2019-12-24 09:57:55" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Der Hopfengeschmack ist mittel bis sehr hoch und sollte einen amerikanischen oder New-World-Hopfencharakter widerspiegeln, wie z. B. Zitrus-, Blumen-, Kiefern-, Harz-, Würz-, tropische Frucht-, Steinobst-, Beeren-, Melonen- usw. Mittel bis sehr hoher Hopfen Bitterkeit. Das Malzaroma sollte mittel-niedrig bis mittel sein und ist im Allgemeinen sauber, aber zu Beginn malzsüß mit mittel-dunklen Karamell-, Toffee-, Röst- und / oder dunklen Fruchtmalzaromen. Die Charakter-Malz-Auswahl und die Hopfenauswahl sollten sich ergänzen und verbessern, nicht kollidieren. Die Menge an Malzgeschmack sollte die Hopfenbitterkeit und die Geschmackspräsentation nicht beeinträchtigen. Eine geringe Fruchtigkeit von Hefen ist akzeptabel, aber nicht erforderlich. Trockenes bis mitteltrockenes Finish; Die Restsüße sollte mittel bis nicht existent sein. Die Bitterkeit und der Hopfengeschmack mögen im Nachtrunk verweilen, sollten aber nicht kratzig sein. Ein sehr leichter, sauberer Alkoholgeschmack kann in stärkeren Versionen festgestellt werden.</flavor>
        <mouthfeel date="2019-12-24 09:58:38" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittelleichter bis mittlerer Körper mit geschmeidig Textur. Mittlere bis mittelhohe Karbonisierung. Keine kratzige, von Hopfen abgeleitete Adstringenz. Sehr leichtes, geschmeidig Erwärmen des Alkohols ist kein Fehler, wenn es nicht in das Gesamtgleichgewicht eingreift.</mouthfeel>
        <comments date="2019-12-24 09:58:55" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Früher war es vielleicht ein Subgenre von American Amber Ales oder Double Red Ales, das hopfer und stärker als die normalen Produkte war, aber dennoch die essentielle Trinkbarkeit beibehielt, indem es süße Aromen oder einen schweren Körper oder Abgang meidet.</comments>
        <history date="2019-12-24 09:59:05" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ein moderner amerikanischer Craft Beer Stil, basierend auf amerikanischem IPA, aber mit den Malzaromen eines amerikanischen Amber Ale.</history>
        <characteristic-ingredients date="2019-12-24 09:59:26" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ähnlich wie bei einem amerikanischen IPA, jedoch mit mittelschweren oder dunklen Kristallmalzen, möglicherweise einigen Charaktermalzen mit einem leicht röstenden Aspekt. Kann Zuckerzusätze verwenden. Hopfen aus den USA oder der Neuen Welt mit tropischem, fruchtigem, zitrusartigem, kiefernartigem, beerenartigem oder melonenartigem Geschmack; Die Auswahl von Hopfen und Malz ist synergetisch - sie müssen sich gegenseitig ergänzen und dürfen nicht in Konflikt geraten.</characteristic-ingredients>
        <style-comparison date="2019-12-24 10:01:17" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ähnlich dem Unterschied zwischen einem American Amber Ale und einem American Pale Ale unterscheidet sich ein Red IPA von einem American IPA durch die Zugabe von etwas dunkleren Kristallmalzen, die eine etwas süßere, karamelligere und auf dunklen Früchten basierende Balance ergeben. Ein Red IPA unterscheidet sich von einem American Strong Ale dadurch, dass das Malzprofil weniger intensiv ist und weniger Körper vorhanden ist. Ein Red IPA hat immer noch ein IPA-Gleichgewicht und tendiert nicht zu einem Barleywine-artigen Malzcharakter. Ein Red IPA ähnelt einem stärkeren, hopfigeren American Amber Ale mit dem charakteristischen trockenen Abgang, dem mittelhellen Körper und dem Charakter starken späten Hopfengabe.</style-comparison>
        <commercial-examples date="2019-12-24 09:51:24" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Green Flash Hop Head Red Double Red IPA (double), Midnight Sun Sockeye Red, Sierra Nevada Flipside Red IPA, Summit Horizon Red IPA, Odell Runoff Red IPA</commercial-examples>
      </subcategory>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
