<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="21">
    <subcategory id="21B">
      <subcategory id="21B-white-ipa">
        <name date="2019-12-24 09:28:27" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">White IPA</name>
        <appearance date="2019-12-24 09:32:42" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Helle bis tiefgoldene Farbe, typisch trüb. Mäßiger bis großer, dichter weißer Schaum, der anhält.</appearance>
        <flavor date="2019-12-24 09:35:23" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Leichter Malzgeschmack, vielleicht schon etwas brotig. Fruchtige Ester sind mäßig bis hoch mit Zitrusaromen ähnlich wie Grapefruit und Orange oder Steinobst wie Aprikose. Manchmal sind bananenähnliche Aromen vorhanden. Der Hopfengeschmack ist mittel-niedrig bis mittel-hoch mit zitrusartigen oder fruchtigen Aspekten. Einige würzige Gewürznelkenaromen aus belgischer Hefe können vorhanden sein. Koriander- und Orangenschalenaromen können ebenfalls vorkommen. Die Bitterkeit ist hoch, was zu einem mäßig trockenen, erfrischenden Abgang führt.</flavor>
        <mouthfeel date="2019-12-24 09:32:05" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittelheller Körper mit mittlerer bis mittelhoher Carbonisierung. Typischerweise keine Adstringenz, obwohl stark gewürzte Beispiele eine leichte Adstringenz aufweisen können, die nicht ablenkt.</mouthfeel>
        <comments date="2019-12-24 09:31:01" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Eine Craft Beer Interpretation der amerikanischen IPA gekreuzt mit Witbier.</comments>
        <history date="2019-12-24 09:30:44" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Amerikanische Craft Brewer entwickelten den Stil als saisonales Bier für den späten Winter / Frühling, um Wit- und IPA-Trinker gleichermaßen anzusprechen.</history>
        <characteristic-ingredients date="2019-12-24 09:29:57" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Helle- und Weizenmalze, belgische Hefe, zitrischer amerikanischer Hopfen.</characteristic-ingredients>
        <style-comparison date="2019-12-24 09:29:25" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ähnlich des belgischen Wit Stils außer auf dem Niveau eines amerikanischen IPA gehopft. Bitter und hopfig wie der IPA, aber fruchtig, würzig und leicht wie der Wit. Typischerweise sind das Hopfenaroma und der Hopfengeschmack nicht so ausgeprägt wie bei einer amerikanischen IPA.</style-comparison>
        <commercial-examples date="2019-12-24 09:28:33" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Blue Point White IPA, Deschutes Chainbreaker IPA, Harpoon The Long Thaw, New Belgium Accumulation</commercial-examples>
      </subcategory>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
