<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="21">
    <subcategory id="21B">
      <subcategory id="21B-rye-ipa">
        <name date="2019-12-24 09:36:33" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Rye IPA</name>
        <overall-impression date="2019-12-24 09:37:35" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ein entschieden hopfig und bitteres, mäßig starkes amerikanisches Pale Ale, das moderne amerikanische und New World Hopfensorten und Roggen-Malz in den Vordergrund stellt. Die Balance ist hopfenbetont, mit einem sauberen Gärungsprofil, einem trockenen Finish und sauberem, unterstützendem Malz, das eine kreative Palette von Hopfencharakteren hervorbringt.</overall-impression>
        <aroma date="2019-12-24 09:39:52" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ein markantes bis intensives Hopfenaroma mit einer oder mehreren Eigenschaften von Hopfen aus den USA oder der Neuen Welt, wie Zitrusfrüchten, Blumen, Kiefer, harzigen, würzigen, tropischen Früchten, Steinobst, Beeren, Melonen usw. Viele Versionen sind kaltgehopft und können ein zusätzliches frisches Hopfenaroma aufweisen; Dies ist wünschenswert, aber nicht erforderlich. Die Grasigkeit sollte minimal sein, falls vorhanden. Es kann einen leichten Anflug von pfeffrigen Roggenmalz-Aromen besitzen. Im Hintergrund kann ein leicht bis mittelschwer sauberes, getreidig-malziges Aroma zu finden sein. In einigen Versionen kann auch Hefefrucht nachgewiesen werden, obwohl auch ein neutraler Fermentationscharakter akzeptabel ist. Eine verhaltene Alkoholnote mag vorhanden sein, aber dieser Charakter sollte bestenfalls minimal sein. Jeder amerikanische oder New World Hop Charakter ist akzeptabel. Neue Hopfensorten werden weiterhin freigegeben und sollten diesen Stil nicht einschränken.</aroma>
        <appearance date="2019-12-24 09:37:56" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Die Farbe reicht von mittlerem Gold bis zu hellem rötlichem Bernstein. Sollte klar sein, obwohl ungefilterte, kaltgehopfte Versionen etwas trüb sein dürfen. Mittelgroßer, weißer bis cremefarbener Schaum mit guter Ausdauer.</appearance>
        <flavor date="2019-12-24 09:45:15" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Der Hopfengeschmack ist mittel bis sehr hoch und sollte einen amerikanischen oder New-World-Hopfencharakter widerspiegeln, wie z. B. Zitrus-, Blumen-, Kiefern-, Harz-, Würz-, tropische Frucht-, Steinobst-, Beeren-, Melonen- usw. Mittel bis sehr hohe Hopfen-Bitterkeit. Das Malzaroma sollte niedrig bis mittel-niedrig und ist im Allgemeinen sauber und getreidig-malzig sein, obwohl einige leichte Karamell- oder Röstaromen akzeptabel sind. Eine leicht getreidige Schärfe von Roggenmalz sollte vorhanden sein. Eine geringe Fruchtigkeit von Hefen ist akzeptabel, aber nicht erforderlich. Roggenmalz trägt zu einem trockenen Finish bei; Die Restsüße sollte gering bis nicht vorhanden sein. Die Bitterkeit, der Hopfengeschmack und die Trockenheit mögen im Nachgeschmack verweilen, sollten aber nicht kratzig sein. Ein sehr leichter, sauberer Alkoholgeschmack kann in stärkeren Versionen festgestellt werden.</flavor>
        <commercial-examples date="2019-12-24 09:36:38" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Arcadia Sky High Rye, Bear Republic Hop Rod Rye, Founders Reds Rye, Great Lakes Rye of the Tiger, Sierra Nevada Ruthless Rye</commercial-examples>
      </subcategory>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
