<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="21">
    <subcategory id="21B">
      <subcategory id="21B-brown-ipa">
        <name date="2019-12-24 08:44:03" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Brown IPA</name>
        <overall-impression date="2019-12-24 08:46:03" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Hopfenreich, bitter und mäßig stark wie ein amerikanisches IPA, aber mit etwas Karamell-, Schokoladen-, Toffee- und / oder dunklem Fruchtmalzcharakter wie bei einem amerikanischen Brown Ale. Ein braunes IPA behält das trockene Finish und den mageren Körper, der IPAs so trinkbar macht, bei und ist ein wenig aromatischer und malziger als ein amerikanisches IPA, ohne süß oder schwer zu sein.</overall-impression>
        <aroma date="2019-12-24 08:48:38" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ein mäßiges bis mäßig-starkes frisches Hopfenaroma mit einem oder mehreren Merkmalen von Hopfen aus den USA oder der Neuen Welt, wie tropische Früchte, Steinobst, Zitrusfrüchte, Blumen, Gewürze, Beeren, Melonen, Kiefern, Harz usw. Viele Versionen sind kaltgehopft und können ein zusätzlich frisches Hopfenaroma haben; Dies ist wünschenswert, aber nicht erforderlich. Die grasigkeit sollte, falls vorhanden, minimal sein. Ein mittel-leichtes bis mittleres malzsüßes Aroma passt gut zur Hopfenauswahl und enthält häufig Schokolade, Nüsse, dunkles Karamell, Toffee, geröstetes Brot und / oder dunklen Fruchtcharakter. In einigen Versionen kann auch Hefefruchtigkeit nachgewiesen werden, obwohl auch ein neutraler Fermentationscharakter akzeptabel ist. Eine verhaltene Alkoholnote mag vorhanden sein, aber dieser Charakter sollte bestenfalls minimal sein. Jeder amerikanische oder New World Hopfencharakter ist akzeptabel. Neue Hopfensorten werden weiterhin freigegeben und sollten diesen Stil nicht einschränken.</aroma>
        <appearance date="2019-12-24 08:49:40" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Die Farbe reicht von rotbraun bis dunkelbraun, aber nicht schwarz. Häufig opak , sollte aber klar sein, wenn sichtbar. Ungefilterte, kaltgehopfte Versionen können etwas trüb sein. Mittelgroßer, cremefarbener bis brauner Schaum mit guter Ausdauer.</appearance>
        <flavor date="2019-12-24 08:52:56" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Der Hopfengeschmack ist mittel bis hoch und sollte einen amerikanischen oder New-World-Hopfencharakter widerspiegeln, wie z. B. Zitrus-, Blumen-, Kiefern-, Harz-, Würz-, tropische Frucht-, Steinobst-, Beeren-, Melonen- usw. Bitterkeit von mittel bis hoch. Das Malzaroma sollte mittel-leicht bis mittel sein und ist im Allgemeinen sauber, aber zu Anfang malzsüß mit Aromen von Milchschokolade, Kakao, Toffee, Nuss, Biskuit, dunklem Karamell, geröstetem Brot und / oder dunklem Fruchtmalz. Die Charakter-Malz-Auswahl und die Hopfenauswahl sollten sich ergänzen und verbessern, nicht kollidieren. Die Menge an Malzgeschmack sollte die Hopfenbitterkeit und die Geschmackspräsentation nahezu ausgleichen. Eine geringe Fruchtigkeit von Hefen ist akzeptabel, aber nicht erforderlich. Trockenes bis mittleres Finish; Die Restsüße sollte mittel bis gar nicht sein. Die Bitterkeit und der Hopfengeschmack mögen im Nachgeschmack verweilen, sollten aber nicht hart sein. Ein sehr leichter, sauberer Alkoholgeschmack kann in stärkeren Versionen festgestellt werden. Kein gerösteter, gebrannter oder bitterer Malzcharakter.</flavor>
        <mouthfeel date="2019-12-24 08:50:16" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittelleichter bis mittlerer Körper mit geschmeidiger Textur. Mittlere bis mittelhohe Karbonisierung. Keine harte, von Hopfen abgeleitete Adstringenz. Sehr leichtes, geschmeidig Erwärmen des Alkohols ist kein Fehler, wenn es nicht in das Gesamtgleichgewicht eingreift.</mouthfeel>
        <comments date="2019-12-24 08:51:36" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Früher mag es ein Subgenre von American Brown Ales gewesen sein, das hopfiger und stärker als die normalen Produkte war. Es behält dennoch die essentielle Trinkbarkeit bei, indem süße Aromen oder ein schwerer Körper oder Abgang vermieden werden. Hopfen und Malz können sich zu interessanten Wechselwirkungen verbinden.</comments>
        <history date="2019-12-24 08:44:49" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ein moderner Craft-Beer-Name für einen Stil, der lange Zeit bei US-amerikanischen Hobbybrauern beliebt war, als er als hopfigeres amerikanisches Brown Ale oder manchmal als Texas Brown Ale bekannt war (trotz seiner Herkunft in Kalifornien).</history>
        <characteristic-ingredients date="2019-12-24 08:45:32" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ähnlich einem amerikanischen IPA, jedoch mit mittelschweren oder dunklen Kristallmalzen, leicht gerösteten Malzen vom Chocolade-Typ oder anderen Malzen mit Zwischenfarben. Kann Zuckerzusätze, einschließlich braunen Zuckers, verwenden. Hopfen aus den USA oder der Neuen Welt mit tropischem, fruchtigem, zitrusartigem, kiefernartigem, beerenartigem oder melonenartigem Geschmack; Die Auswahl von Hopfen und Malz ist synergetisch - sie müssen sich gegenseitig ergänzen und dürfen nicht in Konflikt geraten.</characteristic-ingredients>
        <style-comparison date="2019-12-24 08:44:26" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Eine stärkere und bitterere Version eines amerikanischen Brown Ale, mit dem Gleichgewicht eines amerikanischen IPA.</style-comparison>
        <commercial-examples date="2019-12-24 08:44:13" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Dogfish Head Indian Brown Ale, Grand Teton Bitch Creek, Harpoon Brown IPA, Russian River Janet’s Brown Ale</commercial-examples>
      </subcategory>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
