<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="21">
    <subcategory id="21B"><name date="2019-10-13 14:03:11" author="T3K" addr="2001:16b8:24af:b700:992d:dd12:7ef8:47a8">Specialty IPA</name><description date="2019-10-13 14:08:52" author="T3K" addr="2001:16b8:24af:b700:992d:dd12:7ef8:47a8"><p/><b>Specialty IPA</b> ist kein eigenständiger Stil, wird jedoch als angemessene Wettbewerbs-Einstiegskategorie angesehen. Biere, für die dieser Stil verwendet werden, sind keine experimentellen Biere. Es handelt sich um eine Sammlung von derzeit hergestellten Biersorten, die möglicherweise keine Marktlebensdauer haben. Diese Kategorie ermöglicht auch eine Erweiterung, sodass potenzielle zukünftige IPA-Varianten (grünes IPA zum St. Patrick's Day, IPA in Romulanblau, IPA in Zima Clear usw.) eingegeben werden können, ohne die Stilrichtlinien zu ändern. Das einzige gemeinsame Element ist, dass sie die Ausgewogenheit und den Gesamteindruck eines IPA (typischerweise eines amerikanischen IPA) haben, aber mit einigen kleinen Änderungen. Der Begriff „IPA“ wird als singulärer Deskriptor für eine Art hopfenreiches, bitteres Bier verwendet. Es ist nicht als "India Pale Ale" zu bezeichnen wenn es im Rahmen dieser Kategorie "Secialty IPA" verwendet wird. Keines dieser Biere ging in der Historie jemals nach Indien, und viele sind nicht hell. Der Craft-Beer-Markt weiß jedoch, was zu erwarten ist, wenn ein Bier als „IPA“ bezeichnet wird. Die zur Differenzierung verwendeten Modifikatoren basieren also allein auf diesem Konzept.</description><overall-impression date="2019-10-13 14:11:16" author="T3K" addr="2001:16b8:24af:b700:992d:dd12:7ef8:47a8">Erkennbar als IPA durch seine Balance - ein hopfenbetontes, bitteres, trockenes Bier - mit einem etwas anderem/speziellen Tatsch, um es von den Standardkategorien zu unterscheiden. Sollte unabhängig von der Form gut trinkbar sein. Übermäßige Härte und Schwere sind typische Fehler, ebenso wie starke Geschmackskonflikte zwischen Hopfen und den anderen Spezialzutaten.</overall-impression><aroma date="2019-10-13 14:12:07" author="T3K" addr="2001:16b8:24af:b700:992d:dd12:7ef8:47a8">Nachweisbares Hopfenaroma ist erforderlich; Die Charakterisierung von Hopfen hängt von der spezifischen Art der IPA-Spezialität ab. Andere Aromen können vorhanden sein; Hopfenaroma ist typischerweise das stärkste Element.</aroma>
        Session – ABV: 3.0 – 5.0%
        Standard – ABV: 5.0 – 7.5%
        Double – ABV: 7.5 – 10.0%
      </subcategory>
  </category>
</styleguide>
