<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="22">
    <subcategory id="22A">
      <overall-impression date="2019-12-23 21:29:24" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Ein intensiv hopfenreiches, ziemlich starkes, helles Ale ohne die große, reiche, komplexe Malzigkeit und Restsüße und den Körper eines amerikanischen Barleywine. Stark gehopft , aber sauber, trocken und ohne Härte. Trinkbarkeit ist ein wichtiges Merkmal; Dies sollte kein schweres, zu nippendes Bier sein.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-23 21:33:27" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Ein markantes bis intensives Hopfenaroma, das typisch amerikanische oder New-World-Hopfenmerkmale aufweist (Zitrusfrüchte, Floralnoten, Kiefern, harzige, würzige, tropische Früchte, Steinobst, Beeren, Melonen usw.). Die meisten Versionen sind kaltgehopft und können ein zusätzliches harziges oder grasiges Aroma aufweisen, obwohl dies nicht unbedingt erforderlich ist. Etwas saubere malzige Süße kann im Hintergrund gefunden werden. In einigen Versionen kann auch eine Fruchtigkeit von Estern oder Hopfen festgestellt werden, obwohl ein neutraler Fermentationscharakter typisch ist. In der Regel kann etwas Alkohol festgestellt werden, der jedoch keinen „heißen“ Charakter haben sollte.</aroma>
      <appearance date="2019-12-23 21:34:28" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Die Farbe reicht von Gold bis Hellorange-Kupfer. Die meisten modernen Versionen sind ziemlich hell . Gute Klarheit, obwohl ungefilterte, kaltgehopft Versionen etwas trüb sein können. Mittelgroßer, stabiler, weißer bis cremefarbener Schaum .</appearance>
      <flavor date="2019-12-23 21:37:45" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Der Hopfengeschmack ist stark und komplex und kann die Merkmale moderner amerikanischer oder New World-Hopfensorten widerspiegeln (Zitrusfrüchte, Floralnoten, Kiefern, harzige, würzige, tropische Früchte, Steinobst, Beeren, Melonen usw.). Hohe bis absurd hohe Hopfenbitterkeit. Geringes bis mittleres Malzaroma, im Allgemeinen sauber und getreidig malzig, obwohl geringe Mengen an Karamell oder Röstaromen akzeptabel sind. Niedrige bis mittlere Fruchtigkeit ist akzeptabel, aber nicht erforderlich. Eine lange, anhaltende Bitterkeit ist normalerweise im Nachgeschmack vorhanden, sollte aber nicht hart sein. Trockenes bis mitteltrockenes Finish; sollte nicht süß oder schwer ausklingen. Ein leichter, sauberer, geschmeidig Alkoholgeschmack ist kein Fehler. Eiche ist in diesem Stil ungeeignet. Mag etwas schweflig sein, aber die meisten Beispiele zeigen diesen Charakter nicht.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-23 21:38:49" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Mittelheller bis mittlerer Körper mit geschmeidiger Textur. Mittlere bis mittelhohe Karbonisierung. Keine harte, Hopfenbedingte Adstringenz. Zurückhaltende, geschmeidig Alkoholerwärmung akzeptabel.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-23 21:44:47" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Eine Hopfengallerie die aber immer noch gut trinkbar ist. Das Adjektiv "double" ist willkürlich und impliziert einfach eine stärkere Version eines IPA; "imperial", "extra", "extreme" oder jede andere Art von Adjektiven wäre gleichermaßen gültig, obwohl der moderne amerikanische Markt sich anscheinend mittlerweile für um den Ausdruck "double" entschieden hat.</comments>
      <history date="2019-12-23 21:45:17" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Eine amerikanische Craft-Beer-Innovation, die erstmals Mitte der neunziger Jahre entwickelt wurde und den Trend der amerikanischen Craft-Brewer widerspiegelt, den Bedarf von Hopfenliebhabern nach immer intensiveren Produkten zu befriedigen. In den 2000er Jahren wurde es immer beliebter und inspirierte zusätzliche IPA-Kreativität.</history>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
