<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="22">
    <subcategory id="22B">
      <name date="2019-12-23 22:55:22" author="Miicha" addr="172.21.0.16">American Strong Ale</name>
      <overall-impression date="2019-12-23 22:02:17" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Ein starkes, vollmundiges amerikanisches Ale, das den Gaumen mit vollem Malz- und Hopfengeschmack und erheblicher Bitterkeit herausfordert und belohnt. Die Aromen sind kühn, aber ergänzen einander, und sind stärker und reicher als mittelstarke hell und bernsteinfarbene amerikanische Biere.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-23 22:12:26" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Mittlere bis starke Hopfenaromen, meist mit Noten von Zitrusfrüchten oder Harz, obwohl Merkmale anderer amerikanischer oder New Worldsorten zu finden sind (tropische Früchte, Steinobst, Melonen usw.). Moderate bis kräftige Malzigkeit unterstützt das Hopfenprofil, wobei mittleres bis dunkles Karamell häufig präsent ist, Brot- oder Röstaromen möglich und Hintergrundnoten von hellem Braten und / oder Schokolade in einigen Beispielen erkennbar sind. Im Allgemeinen weist es ein sauberes bis mäßig fruchtiges Esterprofil auf. Mäßig alkoholhaltige Aromen können auffallen, sollten aber nicht heiß, rau oder lösungsmittelartig sein.</aroma>
      <appearance date="2019-12-23 22:20:49" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Mittleres Bernstein bis tiefes Kupfer oder hellbraun. Moderat-niedriger bis mittlerer, cremefarbener bis hellbrauner Schaum; kann geringe Schaumhaltigkeit aufweisen. Gute Klarheit. Alkoholgehalt und Viskosität können beim Drehen des Glases zu "Beinen" führen.</appearance>
      <flavor date="2019-12-23 22:29:45" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Mittleres bis hohes Dextrin-Malz mit einer breiten Palette an Aromen von Karamell, Toffee und dunklen Früchten. Geringe bis mittlere Röst-, Fertig- oder Maillard-reiche Malzaromen sind optional und können die Komplexität erhöhen. Mittlere bis hohe Hopfenbitterkeit. Das Malz hinterlässt am Gaumen einen mittel bis stark süßen Eindruck, obwohl der Abgang leicht süß bis etwas trocken sein kann. Mäßiger bis starker Hopfengeschmack. Niedrig bis mäßig fruchtige Ester. Der Hopfengeschmack ähnelt den Aromen (citrusartig, harzig, tropisch, Steinobst, Melone usw.). Das Vorhandensein von Alkohol mag auffallen, aber scharfe oder lösungsmittelartige Alkoholaromen sind unerwünscht. Geröstete Malzaromen sind zulässig, sollten jedoch eine Hintergrundnote sein. Aromen von gebranntem Malz sind ungeeignet. Während der Abgang stark malzig ist, sollte er bitter bis bittersüß erscheinen. Sollte nicht sirupartig und mastig sein. Der Nachgeschmack charakterisiert sich typischerweise durch Malz, Hopfen und Alkohol.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-23 22:30:49" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Mittlerer bis voller Körper. Eine Alkoholwärme kann vorhanden sein, darf aber nicht übermäßig heiß sein. Jegliche vorhandene Adstringenz sollte auf mutige Hopfenbitterkeit zurückzuführen sein und am Gaumen nicht zu beanstanden sein. Mittlere bis mittlere Karbonisierung.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-23 22:34:30" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Ein ziemlich breiter Stil, der auf verschiedene Arten etikettierte Biere beschreiben kann, einschließlich moderner Double / Imperial Red / Amber Ales und anderer starker, malzig-aber-hopfenhaltiger Biere, die nicht ganz zur Klasse der Barleywines gehören. Vielfältig genug, um das aufzunehmen, was als starkes amerikanisches Amber Ale angesehen werden kann, mit Raum für mehr Interpretationen anderer „imperialer“ Versionen der amerikanischen Ale-Stile mit niedrigerem Alkoholgehalt. Viele IPAs vom Typ „Ostküste“ passen möglicherweise besser in diese Kategorie, wenn sie über ein beträchtliches Kristallmalz- oder sonst eher malzsüßes Finish verfügen.</comments>
      <history date="2019-12-23 22:48:04" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Während moderne Craftbeerversionen als stärkere, „imperiale“ Versionen von amerikanischem Amber oder Red Ale entwickelt wurden, hat der Stil viel mit historischem amerikanischem Stock Ale gemeinsam. Starke malzhaltige Biere wurden vor der Prohibition stark gehopft , um als Vorratsbiere haltbar zu sein. Es gibt keine kontinuierliche Entwicklung aus den Stock Ales, aber die Ähnlichkeit ist beträchtlich. Stones Arrogant Bastard wurde aus einer Partie Pale Ale geboren, das fälschlicherweise mit überschüssigen Zutaten hergestellt wurde. So entstand der Prototyp für das "imperial" Amber / Red Ale. Great Lakes braute Nosferatu zum ersten Mal in den frühen 1990er Jahren und nannte es ein Stock Ale, obwohl sie es jetzt ein imperiales Red Ale nennen. Ob durch direkte historischen Einfluß oder durch Zufall, der Stil entwickelte sich in der Craft Beer-Ära eigenständig und wurde in der Folge ziemlich populär.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-23 22:50:37" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Gut modifiziertes helles Malz als Basis; Einige Charaktermalze wären passend, mittlere bis dunkle Kristallmalze sind typisch. Amerikanischer Hopfen mit Zitrus- oder Kiefernaromen ist weit verbreitet, obwohl alle amerikanischen oder New World-Sorten in großen Mengen verwendet werden können, sofern sie nicht mit dem Malzcharakter in Konflikt geraten. Verwendet wird im Allgemeinen hochvergärende amerikanische Hefe.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison date="2019-12-23 22:54:54" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Im Allgemeinen nicht so stark und so reich wie ein amerikanischer Gerstenwein. Malzbetonter als ein American oder Double IPA mit mehr Intensität an amerikanischen Hopfen als ein englischer Strong Ale-Stil tolerieren würde.</style-comparison>
      <commercial-examples date="2019-12-23 22:55:01" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Bear Republic Red Rocket Ale, Great Lakes Nosferatu, Terrapin Big Hoppy Monster, Port Brewing Shark Attack Double Red, Stone Arrogant Bastard,</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
