<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="22">
    <subcategory id="22C">
      <name date="2019-12-23 22:59:07" author="Miicha" addr="172.21.0.16">American Barleywine</name>
      <overall-impression date="2019-12-23 23:00:08" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Eine gut gehopft amerikanische Interpretation der intensivsten und stärksten englischen Ales. Der Hopfencharakter sollte durchgehend erkennbar sein, muss aber nicht unausgeglichen sein. Der Alkoholgehalt und die Hopfenbitterkeit ergeben oft einen sehr langen Abgang.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-23 23:03:48" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Der Hopfencharakter ist moderat bis durchsetzungsfähig und zeigt häufig zitrusartige, fruchtige oder harzige Sorten der Neuen Welt (obwohl auch andere Sorten, wie z. B. blumige, erdige oder würzige englische Sorten oder eine Sortenmischung, verwendet werden können). Reichhaltige Malzigkeit mit einem Charakter, der süß, karamellig, fertig oder ziemlich neutral sein kann. Niedrig bis mäßig starke Fruchtester- und Alkoholaromen. Die Intensität der Aromen lässt häufig mit zunehmender Alterung nach. Hopfen ist im Aroma fast gleich viel wie Malz, während Alkohol und Ester weit zurückfallen.</aroma>
      <appearance date="2019-12-23 23:09:26" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Die Farbe kann von hellem Bernstein bis zu mittlerem Kupfer reichen, selten so dunkel sein wie hellbraun. Hat oft rubinroten Schimmer. Mäßig niedriger bis hoher cremefarbener bis hellbrauner Schaum ; Schaumhaltigkeit kann mäßig ausgeprägt sein. Kann bei niederen Temperaturen kaltgetrübt sein, klärt sich aber im Allgemeinen bei Erwärmung zu guter bis brillanter Klarheit auf. Die Farbe scheint eine große Tiefe zu haben, als würde man sie durch eine dicke Glaslinse betrachten. Hoher Alkoholgehalt und hohe Viskosität können in „Beinen“ sichtbar sein, wenn das Bier in einem Glas gewirbelt wird.</appearance>
      <flavor date="2019-12-23 23:13:47" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Kräftiges, reiches Malzaroma mit deutlichem Hopfengeschmack und Bitterkeit im Gleichgewicht. Mäßig niedrige bis mäßig hohe Malzsüße am Gaumen, obwohl der Abgang etwas süß bis recht trocken sein kann (je nach Alterung). Die Hopfenbitterkeit kann von mäßig stark bis aggressiv reichen. Stark malzig, sollte das Gleichgewicht doch immer bitter erscheinen. Mäßiger bis hoher Hopfengeschmack (jede Sorte, die jedoch häufig eine Reihe von New World-Hopfenmerkmalen aufweist). Niedrig bis mäßig fruchtige Ester. Auffällige Alkoholpräsenz, aber gut integriert. Aromen werden mit der Zeit geschmeidig und abnehmen, aber jeder oxidierte Charakter sollte gedämpft werden (und im Allgemeinen durch den Hopfencharakter maskiert werden). Darf leicht brotige oder Karamell Malz Aromen haben, aber diese sollten nicht betont sein; geröstete oder gebrannte Malzaromen sind ungeeignet.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-23 23:17:10" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Vollmundig und zäh, mit einer samtigen, üppigen Textur (obwohl der Körper bei längerer Konditionierung abnehmen kann). Alkoholwärme sollte spürbar sein aber sanft. Sollte nicht sirupartig und mastig sein. Die Kohlensäure kann je nach Alter und Konditionierung gering bis mäßig sein.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-23 23:18:28" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Manchmal auch als „Barleywine“ oder „Ale nach Barleywine Art“ bekannt (letzteres aufgrund gesetzlicher Bestimmungen, nicht Brauereipräferenz).</comments>
      <history date="2019-12-23 23:20:20" author="Miicha" addr="172.21.0.16">In der Regel das stärkste Bier, das eine Brauerei anbietet, oft in Verbindung mit der Winter- oder Ferienzeit und einer Jahrgangsangabe. Wie bei vielen amerikanischen Craft-Beer-Sorten, die aus englischen Beispielen stammen, jedoch amerikanische Zutaten verwenden und ein viel ausgeprägteres Hopfenprofil aufweisen. Eine der ersten amerikanischen Craft-Beer-Versionen war Anchor Old Foghorn, das erstmals 1975 gebraut wurde. Sierra Nevada Bigfoot, das erstmals 1983 gebraut wurde, setzte den Standard für den hopfenbetont Stil von heute. Es heißt, als Sierra Nevada Bigfoot zum ersten Mal zur Laboranalyse geschickt hat, rief das Labor an und sagte: "Ihr Barleywine ist zu bitter" - worauf Sierra Nevada antwortete: "Danke."</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-23 23:21:44" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Gut modifizierte helle Malze sollten das Rückgrat der Schüttung bilden. Einige Spezial- oder Charaktermalze können verwendet werden. Dunkle Malze sollten, wenn überhaupt, mit großer Zurückhaltung verwendet werden, da der größte Teil der Farbe aus einem längeren Kochen stammt. New World Hopfen ist weit verbreitet, obwohl jede Sorte in großen Mengen verwendet werden kann. Verwendet im Allgemeinen eine hochvergärende amerikanische Alehefe.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison date="2019-12-23 23:23:43" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Die amerikanische Version des Barleywine tendiert dazu, Hopfenbitterkeit, -geschmack und -aroma stärker in den Vordergrund zu stellen als der englische Barleywine und enthält häufig amerikanische Hopfensorten. Typischerweise blasser als die dunkleren englischen Barleywines (und ohne die tieferen Malzaromen), aber dunkler als die goldenen englischen Barleywines. Im Gegensatz zu einem doppelten IPA sind die Hopfen nicht extrem, das Malz ist stärker und der Körper ist voller und oft reicher. Ein amerikanischer Barleywine hat normalerweise mehr Restsüße als ein Double IPA, was sich auf die allgemeine Trinkbarkeit auswirkt (Schlucken vs. Trinken).</style-comparison>
      <commercial-examples date="2019-12-23 23:23:52" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Avery Hog Heaven Barleywine, Anchor Old Foghorn, Great Divide Old Ruffian, Rogue Old Crustacean, Sierra Nevada Bigfoot, Victory Old Horizontal</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
