<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="22">
    <subcategory id="22D">
      <name date="2019-12-23 23:24:56" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Wheatwine</name>
      <overall-impression date="2019-12-23 23:25:45" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Ein reichhaltig strukturiertes, alkoholreiches Bier mit einem deutlichen getreidig-brotigem Geschmack und einem geschmeidigen Körper. Der Schwerpunkt liegt zunächst auf den bereits vorhandenen, weizenartigen Aromen mit interessanter Komplexität aus Malz, Hopfen, fruchtigem Hefecharakter und Alkoholkomplexität.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-23 23:27:57" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Das Hopfenaroma ist mild und kann nahezu jedes moderne Hopfenaroma repräsentieren. Mäßig bis mäßig fester, weizenartiger Malzcharakter, oft mit zusätzlicher Malzkomplexität wie Honig und Karamell. Möglicherweise wird ein leichtes, sauberes Alkoholaroma festgestellt. Niedrig bis mittelfruchtige Noten können erkennbar sein. Sehr geringe Mengen an Diacetyl sind akzeptabel, aber nicht erforderlich. Weizenhefecharakter (Banane / Nelke) ist unpassend.</aroma>
      <appearance date="2019-12-23 23:29:17" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Die Farben reichen von Gold bis zu tiefem Bernstein, oft mit granatroten oder rubinroten Reflexen. Niedriger bis mittlerer cremefarbener Schaum . Der Schaum kann eine cremige Textur und eine gute Stabilität aufweisen. Kühltrub ist zulässig, klärt sich jedoch normalerweise auf, wenn das Bier wärmer wird. Hoher Alkoholgehalt und hohe Viskosität können in „Beinen“ sichtbar sein, wenn das Bier in einem Glas gewirbelt wird.</appearance>
      <flavor date="2019-12-23 23:31:30" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Mäßiger bis mäßig hoher Weizenmalzgeschmack, der die Geschmacksbalance über jeden Hopfencharakter dominiert. Niedrige bis mittelschwere brotige-, Toastartige-, Karamell- oder Honigmalznoten sind eine willkommene Komplexitätsnote, obwohl sie nicht erforderlich sind. Der Hopfengeschmack ist niedrig bis mittel und kann jede Sorte widerspiegeln. Mäßige bis mäßig hohe Fruchtigkeit , oft mit Trockenfruchtcharakter. Die Hopfenbitterkeit kann von gering bis mittelschwer sein. Die Balance reicht daher von malzig bis gleichmäßig ausgewogen. Sollte nicht sirupartig und mastig sein. Einige oxidative oder weinige Aromen können vorhanden sein, ebenso wie leichte Alkoholnoten, die sauber und geschmeidig, aber komplex sind. Ein ergänzender, unterstützender Eichencharakter ist willkommen, aber nicht erforderlich.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-23 23:31:43" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Mittelvoll bis vollmundig und zäh, oft mit einer üppigen, samtigen Textur. Geringe bis mäßige Kohlensäure. Leichte bis mäßige geschmeidig Alkohol Erwärmung kann auch vorhanden sein.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-23 23:32:51" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Dunkle Malze sollten mit Zurückhaltung verwendet werden. Ein Großteil der Farbe entsteht durch langes Kochen. Einige kommerzielle Beispiele sind möglicherweise größer als die Vital-Statistiken, andere werden möglicherweise nicht jedes Jahr gebraut.</comments>
      <style-comparison date="2019-12-23 23:34:05" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Viele Versionen sind mehr als nur ein Barleywine auf Weizenbasis. Sie haben sehr ausdrucksstarke, fruchtige und hopfenreiche Noten, während andere durch die Alterung von Eichen komplexer werden. Weniger Hopfen als amerikanischer Barleywine. Hat Wurzeln im amerikanischen Weizenbier und keine deutschen Weizenarten, sollte also keinen deutschen Hefecharakter haben.</style-comparison>
      <commercial-examples date="2019-12-23 23:33:03" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Rubicon Winter Wheat Wine, Two Brothers Bare Trees Weiss Wine, Smuttynose Wheat Wine, Portsmouth Wheat Wine</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
