<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
    <category id="23">
        <subcategory id="23D">
            <name>Lambic</name>
            <overall-impression>Ein ziemlich saures, oft mäßig funky belgisches Wildweizenbier, dessen Säure die Hopfenbitterkeit ersetzt. Traditionell spontan im Raum Brüssel fermentiert und ohne Kohlensäure serviert, sorgt die erfrischende Säure für ein sehr angenehmes Café-Getränk.</overall-impression>
            <aroma>A decidedly sour aroma is often dominant in young examples, but may become more subdued with age as it blends with aromas described as barnyard, earthy, goaty, hay, horsey, and horse blanket. A mild citrus-fruity aroma is considered favorable. An enteric, smoky, cigar-like, or cheesy aroma is unfavorable. Older versions are commonly fruity with aromas of apples or even honey. No hop aroma.</aroma>
            <appearance>Hellgelbe bis tiefgoldene Farbe; Alter neigt dazu, das Bier zu verdunkeln. Klarheit ist trüb bis gut. Jüngere Versionen sind häufig trüb, während ältere Versionen im Allgemeinen klar sind. Die weißes Schaumkrone hat im Allgemeinen eine schlechte Haltbarkeit.</appearance>
            <flavor>Junge Exemplare sind oft deutlich milchsauer, aber das Lagern kann diesen Charakter besser mit den Eigenschaften von Malz, Weizen und Bauernhof in Einklang bringen. Fruchtige Aromen sind bei jungen Lambics einfacher und bei älteren Exemplaren komplexer, wenn sie an Äpfel oder andere leichte Früchte, Rhabarber oder Honig erinnern. Etwas Zitrusgeschmack (oft Grapefruit) ist gelegentlich bemerkbar und wünschenswert. Der Malz- und Weizencharakter ist in der Regel niedrig mit einigen bereits körnigen Noten. Ein fäkaler, rauchiger oder zigarrenartiger Charakter ist unerwünscht. Die Hopfenbitterkeit ist gering bis gar nicht vorhanden und im Allgemeinen nicht nachweisbar. Säure sorgt für das Gleichgewicht. Hat normalerweise ein trockenen Abgang. Kein Hopfengeschmack.</flavor>
            <mouthfeel>Leichter bis mittelheller Körper. Trotz der geringen Stammwürze verhindern die vielen mundfüllenden Aromen, dass sich das Bier im Abgang wässrig anfühlt. Als Faustregel gilt, dass Lambic mit dem Alter trockner werden, was Trockenheit zu einem vernünftigen Indikator für das Alter macht. Hat eine mittlere bis hohe herbe, zusammenziehende Qualität, ohne scharf adstringierend zu sein. Traditionelle Versionen sind praktisch vollständig kohlensäurefrei, aber in Flaschen abgefüllte Beispiele können mit zunehmendem Alter eine mäßige Karbonisierung aufweisen.</mouthfeel>
            <comments>Straight Lambics sind ungemischte Single-Batch-Biere. Da sie nicht gemischt sind, ist das reine Lambic oft ein echtes Produkt des „Hauscharakters“ einer Brauerei und ist variabler als ein Gueuze. Sie werden in der Regel jung (6 Monate) und als billige, leicht zu trinkende Biere ohne Kohlensäure gereicht. Jüngere Versionen neigen dazu, eindimensional sauer zu sein, da die Entwicklung eines komplexen Brett-Charakters oft mehr als ein Jahr dauert. Ein fäkaler Charakter weist oft auf ein zu junges Lambic hin. Ein wahrnehmbarer Essig- oder Zimtcharakter wird von belgischen Brauern als Fehler angesehen. Da die Wildhefe und die Bakterien ALLE Zucker fermentieren, werden sie in der Regel erst abgefüllt, wenn sie vollständig fermentiert sind.</comments>
            <history>Spontan fermentierte Wildbiere aus der Region um Brüssel (das Senne-Tal) entstammen einer jahrhundertealten bäuerlichen Tradition. Die Zahl der Produzenten geht stetig zurück.</history>
            <characteristic-ingredients>Es werden ungemälzter Weizen (30-40%), Pilsener Malz und gereifter Hopfen (3 Jahre) verwendet. Der gealterte Hopfen wird eher als Konservierungsmittel als als Bitterstoff verwendet und macht es schwierig, den tatsächlichen Bitterstoffgehalt abzuschätzen. Traditionell werden diese Biere spontan mit natürlich vorkommenden Hefen und Bakterien in überwiegend Eichenfässern vergoren. Die verwendeten Fässer sind neutral mit wenig Eichencharakter. Erwarten Sie also keinen frischen oder geradlinigen Eichencharakter. Neutraler ist typisch. Selbstgebraute und handwerklich gebraute Versionen werden in der Regel aus reinen Hefekulturen hergestellt, darunter Saccharomyces, Brettanomyces, Pediococcus und Lactobacillus, um die Auswirkungen der dominierenden Mikrobiota von Brüssel und der umliegenden Landschaft des Senne-Tals nachzubilden. Manchmal werden Kulturen aus Flaschen verwendet, aber es gibt keinen einfachen Weg zu wissen, welche Organismen noch lebensfähig sind.</characteristic-ingredients>
            <style-comparison>Im Allgemeinen hat es eine einfachere Säure und Komplexität als eine Gueuze. Traditionell ohne Kohlensäure aus Krügen serviert, während Gueuze in Flaschen abgefüllt und mit sehr viel Kohlensäure versetzt wird.</style-comparison>
            <commercial-examples>The only bottled version readily available is Cantillon Grand Cru Bruocsella of whatever single batch vintage the brewer deems worthy to bottle. De Cam sometimes bottles their very old (5 years) lambic. In and around Brussels there are specialty cafes that often have draught lambics from traditional brewers or blenders such as Boon, De Cam, Cantillon, Drie Fonteinen, Lindemans, Timmermans and Girardin.</commercial-examples>
        </subcategory>
    </category>
</styleguide>