<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="23">
    <subcategory id="23E">
      <name date="2019-10-11 22:09:13" author="T3K" addr="2001:16b8:2467:2300:fc3d:2203:6e9e:8a91">Gueuze</name>
      <overall-impression date="2019-10-11 21:36:20" author="T3K" addr="2001:16b8:2467:2300:fc3d:2203:6e9e:8a91">Ein komplexes, angenehm saures, aber ausgewogenes belgisches Wildweizenbier mit hohem Kohlensäuregehalt und sehr erfrischend. Der spontane Fermentationscharakter kann eine sehr interessante Komplexität mit einer breiten Palette von Bauernhof-, Pferdedecken- oder Ledereigenschaften ergeben, die sich mit zitrusfruchtigen Aromen und Säure vermischen.</overall-impression>
      <aroma date="2019-10-11 21:39:36" author="T3K" addr="2001:16b8:2467:2300:fc3d:2203:6e9e:8a91">Ein mäßig saures Aroma vermischt sich mit Aromen, die als Bauernhof, Leder, erdig, ziegenartig, heu, pferdig und Pferdedecke beschrieben werden. Während einige eher säuerlich sind, ist Gleichgewicht der Schlüssel für eine gute Gueuze. Im Allgemeinen fruchtig mit Aromen von Zitrusfrüchten (oft Grapefruit), Äpfeln oder anderen leichten Früchten, Rhabarber oder Honig. Ein sehr mildes Eichenaroma gilt als wünschenswert. Ein magensaftresistentes, rauchiges, zigarrenartiges oder käsiges Aroma ist ungünstig. Kein Hopfenaroma.</aroma>
      <appearance date="2019-10-11 21:41:14" author="T3K" addr="2001:16b8:2467:2300:fc3d:2203:6e9e:8a91">Goldene Farbe, mit ausgezeichneter Klarheit und einer dicken, festen, mousse-artigen, weißen Schaumkrone, der für immer zu halten scheint. Immer schäumend.</appearance>
      <flavor date="2019-10-11 21:48:03" author="T3K" addr="2001:16b8:2467:2300:fc3d:2203:6e9e:8a91">Ein mäßig säuerlicher Charakter steht klassisch im Einklang mit den Eigenschaften von Malz, Weizen und Bauernhof. Eine geringe, komplementäre Süße kann vorhanden sein, höhere Gehalte sind jedoch nicht traditionell. Während einige eher säuerlich sind, ist das Gleichgewicht der Schlüssel zu einer besseren Gueuze. Ein abwechslungsreiches Fruchtaroma ist weit verbreitet und kann einen honigartigen Charakter haben. Gelegentlich fällt ein milder Vanille- und / oder Eichengeschmack auf. Der Malzgeschmack ist in der Regel niedrig und brotig/körnig. Ein enterischer, rauchiger oder zigarrenartiger Charakter ist unerwünscht. Hopfenbitterkeit ist im Allgemeinen nicht vorhanden, aber gelegentlich kann eine sehr geringe Hopfenbitterkeit wahrgenommen werden. Säure sorgt für den größten Teil des Gleichgewichts. Knackiger, trockener und säuerlicher Abgang. Kein Hopfengeschmack.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-10-11 21:50:15" author="T3K" addr="2001:16b8:2467:2300:fc3d:2203:6e9e:8a91">Leichter bis mittel-leichter Körper. Trotz der geringen Restsüße verhindern die vielen mundfüllenden Aromen, dass sich das Bier im Abgang wässrig ist. Hat eine niedrige bis hohe herbe, zusammenziehende Qualität, ohne scharf adstringierend zu sein. Einige Versionen haben einen leicht wärmenden Charakter. Sehr kohlensäurehaltig.</mouthfeel>
      <comments date="2019-10-11 21:54:24" author="T3K" addr="2001:16b8:2467:2300:fc3d:2203:6e9e:8a91">Gueuze wird traditionell durch Mischen von ein, zwei und drei Jahre altem Lambic hergestellt. „Junges“ Lambic enthält fermentierbaren Zucker, während altes Lambic den charakteristischen „wilden“ Geschmack des Senne-Tals hat. Ein wahrnehmbarer Essig- oder Zimtcharakter wird von belgischen Brauern als Fehler angesehen. Eine gute Gueuze ist nicht sehr beißend, besitzt aber ein volles und verlockendes Bouquet, ein scharfes Aroma und einen weichen, samtigen Geschmack. Lambic wird ohne Kohlensäure serviert, während Gueuze mit Kohlensäure serviert wird. Produkte, die als oude oder ville gekennzeichnet sind, gelten als am traditionellsten.</comments>
      <history date="2019-10-11 21:57:31" author="T3K" addr="2001:16b8:2467:2300:fc3d:2203:6e9e:8a91">Spontan vergorene Wildbiere aus der Region in und um Brüssel (das Sennetal) stammen aus einer jahrhundertealten Gutshaus und Misch-Tradition. Die Zahl der Erzeuger nimmt ständig ab, und einige Erzeuger versüßen ihre Produkte untraditionell (nach der Gärung), um sie einem breiteren Publikum schmackhafter zu machen. Diese Richtlinien beschreiben das traditionelle trockene Produkt.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-10-11 21:58:32" author="T3K" addr="2001:16b8:2467:2300:fc3d:2203:6e9e:8a91">Es werden ungemälzter Weizen (30-40%), Pilsener Malz und gereifter Hopfen (3 Jahre) verwendet. Der gealterte Hopfen wird eher als Konservierungsmittel als als Bitterstoff verwendet und macht es schwierig, den tatsächlichen Bitterstoffgehalt abzuschätzen. Traditionell werden diese Biere spontan mit natürlich vorkommenden Hefen und Bakterien in überwiegend Eichenfässern fermentiert. Die verwendeten Fässer sind alt und haben wenig Eichencharakter. Erwarten Sie also keinen frischen oder vorderen Eichencharakter. Neutraler ist typisch. Selbstgebraute und handwerklich gebraute Versionen werden in der Regel aus reinen Hefekulturen hergestellt, darunter Saccharomyces, Brettanomyces, Pediococcus und Lactobacillus, um die Auswirkungen der dominierenden Mikrobiota von Brüssel und der umliegenden Landschaft des Senne-Tals nachzubilden. Manchmal werden Kulturen aus Flaschen verwendet, aber es gibt keinen einfachen Weg zu wissen, welche Organismen noch lebensfähig sind.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison date="2019-10-11 21:58:58" author="T3K" addr="2001:16b8:2467:2300:fc3d:2203:6e9e:8a91">Komplexer und kohlensäurehaltiger als ein Lambic. Die Säure ist nicht unbedingt höher, aber sie hat eher einen gut entwickelten wilden Charakter.</style-comparison>
      <commercial-examples date="2019-10-11 22:08:59" author="T3K" addr="2001:16b8:2467:2300:fc3d:2203:6e9e:8a91">Boon Oude Gueuze, Boon Oude Gueuze Mariage Parfait, Cantillon Gueuze, De Cam Gueuze, De Cam/Drei Fonteinen Millennium Gueuze, Drie Fonteinen Oud Gueuze, Girardin Gueuze (Black Label), Hanssens Oude Gueuze, Lindemans Gueuze Cuvée René, Mort Subite (Unfiltered) Gueuze, Oud Beersel Oude Gueuze</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
