<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="24">
    <subcategory id="24A">
      <name date="2019-12-19 17:11:35" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Witbier</name>
      <overall-impression date="2019-12-19 16:58:20" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ein erfrischendes, elegantes, leckeres, mäßig starkes Ale auf Weizenbasis.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-19 17:01:34" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Moderate malzige Süße (oft mit leichten Noten von Honig und / oder Vanille) mit leichten, getreidig-würzigen Weizen Aromen, oft mit wenig Säure. Mäßig parfümierter Koriander, oft mit einer komplexen Kräuter-, Gewürz- oder Pfeffernote im Hintergrund. Mäßig pikante, zitrus-orangige Fruchtigkeit . Ein leicht würzig-pflanzliches Hopfenaroma ist optional, sollte aber niemals die anderen Eigenschaften überdecken. Gemüse-, Sellerie- oder Schinkenaromen sind ungeeignet. Gewürze sollten sich in fruchtige, blumige und süße Aromen einfügen und nicht übermäßig stark sein.</aroma>
      <appearance date="2019-12-19 17:03:15" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Sehr hell stroh- bis sehr hellgoldfarben. Das Bier ist sehr trüb von Stärkedunst und/oder Hefe, was ihm ein milchiges, weißlich-gelbes Aussehen verleiht. Dichter, weißer, cremiger Schaum. Die Schaumstabilität sollte ziemlich gut sein.</appearance>
      <flavor date="2019-12-19 17:11:27" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Angenehmer malzig-süßer Getreidegeschmack (oft mit Honig- und/oder Vanillecharakter) und eine pikante, orange-zitrusartige Fruchtigkeit . Erfrischend knackig mit einem trockenen, oft säuerlichen Abgang. Kann einen leichten Geschmack nach brotigem Weizen haben. Hat optional eine sehr leichte milchig schmeckende Säure. Kräuterwürzige Aromen, zu denen auch Koriander und andere Gewürze gehören können, sollten subtil und ausgewogen sein und nicht überwältigen. Ein würzig-erdiger Hopfengeschmack ist auf keinen Fall zu bemerken und steht den Gewürzen niemals im Wege. Die Hopfenbitterkeit ist gering bis mittelschwach und beeinträchtigt weder die erfrischenden Aromen von Früchten und Gewürzen, noch hält sie im Abgang an. Bitterkeit von Orangenmark sollte nicht vorhanden sein. Gemüsige, Sellerie-, Schinken- oder Seifenaromen sind ungeeignet.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-19 17:13:48" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittelschwerer bis mittlerer Körper, oft weich und leicht cremig von ungemälztem Weizen und gelegentlich Hafer. Endet, trotz Körper und Cremigkeit, trocken und oft ein bisschen säuerlich. Brausecharakter durch hohe Karbonisierung. Durch Kohlensäure erfrischende leichter Säure und fehlende Bitterkeit im Abgang. Keine Schroffheit oder Adstringenz von Orangenmark. Sollte nicht übermäßig trocken und dünn sein, noch sollte es dick und schwer sein.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-19 17:15:27" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Das Vorhandensein, der Charakter und der Grad der Würze und der Milchsäure variieren. Übermäßig gewürzte und/oder saure Biere sind keine guten Beispiele für diesen Stil. Koriander bestimmter Herkunft kann einen ungeeigneten Schinken- oder Selleriecharakter geben. Das Bier neigt dazu, zart zu sein und altert nicht gut, so dass jüngere, frischere, richtig behandelte Beispiele am wünschenswertesten sind. Die meisten Beispiele scheinen ungefähr 5% ABV zu besitzen.</comments>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
