<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="24">
    <subcategory id="24C">
      <name date="2019-12-20 21:34:11" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Bière de Garde</name>
      <overall-impression date="2019-12-20 21:35:19" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ein ziemlich starkes, malzbetontes, handwerklich hergestelltes Bier mit einer Reihe von Malzaromen, die der Farbe angemessen sind. Alle sind malzig und dennoch trocken, mit klaren Aromen und einem geschmeidigen Charakter.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-20 21:36:33" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Markante malzige Süße, oft mit einem komplexen, leicht bis mäßig intensiven, toastbrotreichen Malzcharakter. Niedrige bis moderate Ester. Wenig bis gar kein Hopfenaroma (kann etwas würzig, pfeffrig oder kräuterig sein). Hellere Versionen werden immer noch malzig sein, aber es wird ihnen an reicheren, tieferen Aromen mangeln und sie werden möglicherweise etwas mehr Hopfen haben. Im Allgemeinen recht sauber, obwohl stärkere Versionen eine leichte, würzige Alkoholnote haben können, wenn wärmer werden.</aroma>
      <appearance date="2019-12-20 21:41:16" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Es gibt drei Hauptvarianten (blond, amber und braun), sodass die Farbe von goldblond über rötlichbronze bis kastanienbraun reichen kann. Klarheit ist brillant bis fair, obwohl Dunst bei dieser Art von oft ungefiltertem Bier nicht ungewöhnlich ist. Gut geformter Schaum , im Allgemeinen weiß bis cremefarben (variiert je nach Bierfarbe), durchschnittliche Persistenz.</appearance>
      <flavor date="2019-12-20 21:45:26" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittlerer bis hoher Malzgeschmack, häufig mit einem toastigen, kelks-, toffeeähnlichen oder leichten karamellsüßen Charakter. Malzgeschmack und -komplexität nehmen mit der Bierfarbe tendenziell zu. Niedrige bis moderate Ester- und Alkoholaromen. Die mittelschwere Hopfenbitterkeit bietet eine gewisse Unterstützung, aber die Balance ist immer in Richtung Malz geneigt. Dunkle Versionen werden eher einen malzig-süßen Eindruck haben als helle Versionen, aber alle sollten malzig im Gaumen und im Abgang sein. Das Malzaroma, das mitteltrocken bis trocken ist, hält bis in den Abgang und ist niemals süßlich. Geringes bis kein Hopfenaroma (würzig, pfeffrig oder pflanzlich), obwohl blassere Versionen einen etwas höheren Gehalt an pflanzlichem oder würzigem Hopfenaroma aufweisen können (der auch aus der Hefe stammen kann). Geschmeidiger, gut gelagerter Charakter, auch wenn mit Bierhefe hergestellt. Nachgeschmack von Malz (farblich passender Charakter) mit etwas Trockenheit und leichtem Alkohol.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-20 21:46:42" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittlerer bis mittelheller (magerer) Körper, oft mit einem geschmeidigen, cremig-seidigen Charakter. Mäßig bis stark carbonisiert. Mäßige Alkoholwärme, sollte aber sehr geschmeidig und nie heiß sein.</mouthfeel>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
