<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="25">
    <subcategory id="25A">
      <name date="2019-12-23 11:22:22" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Belgisches Blond Ale</name>
      <mouthfeel date="2019-12-23 11:27:15" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Medium-high to high carbonation, can give mouth-filling bubbly sensation. Medium body. Light to moderate alcohol warmth, but smooth. Can be somewhat creamy.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-23 11:27:12" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Hat oft einen fast Lager-artigen Charakter, der ihm im Vergleich zu vielen anderen belgischen Stilen ein klareres Profil verleiht. Belgier verwendet den Begriff <i>Blond,</i> während das Französisch es <i>Blonde</i> ausschreiben. Die meisten kommerziellen Beispiele liegen im Bereich von 6,5 - 7% ABV. Viele Trappisten oder handwerklichen belgischen Biere die als <i>Blond bezeichnet werden </i>sind nicht repräsentativ für diesen Stil.</comments>
      <history date="2019-12-23 11:23:17" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Relativ junge Entwicklung, um die europäischen Pils-Trinker noch mehr anzusprechen. Sie wird immer beliebter, da sie stark vermarktet und weit verbreitet ist.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-23 11:25:14" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Belgisches Pilsner Malz, Aroma Malze, Zucker, belgische Hefestämme, die komplexe Alkohole, Phenole und parfümige Ester produzieren, Hopfen vom Saazer-Typ, Styrian Goldings oder East Kent Goldings. Gewürze werden traditionell nicht verwendet, obwohl die Zutaten und Gärnebenprodukte den Eindruck von Gewürzen erwecken können (die oft an Orangen oder Zitronen erinnern). Wenn Gewürze vorhanden sind, sollte nur eine Hintergrundnote sein.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison date="2019-12-23 11:22:48" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ähnliche Stärke wie ein Dubbel, ähnlicher Charakter wie ein belgisches Strong Golden Ale oder Tripel, wenn auch etwas süßer und nicht so bitter.</style-comparison>
      <commercial-examples date="2019-12-23 11:22:32" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Affligem Blond, Grimbergen Blond, La Trappe Blond, Leffe Blond, Val-Dieu Blond</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
