<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="25">
    <subcategory id="25B">
      <name date="2019-12-23 11:35:31" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Saison</name>
      <overall-impression date="2019-12-23 23:14:31" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Am häufigsten ein helles, erfrischendes, stark vergorenes, mäßig bitteres, mäßig starkes belgisches Ale mit einem sehr trockenen Abgang. In der Regel mit hohem Kohlensäuregehalt und unter Verwendung von anderen Getreiden als Gerste und optionalen Gewürzen als Ergänzung zum ausdrucksstarken Hefecharakter, der fruchtig, würzig und nicht übermäßig phenolisch ist. Weniger verbreitete Varianten sind sowohl Produkte mit niedrigerem als auch höherem Alkoholgehalt sowie dunklere Versionen mit zusätzlichem Malzcharakter.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-23 23:16:49" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ziemlich aromatisch, mit fruchtigen, würzigen und hopfenartigen Eigenschaften. Die Ester können ziemlich hoch (mäßig bis hoch) sein und erinnern oft an Zitrusfrüchte wie Orangen oder Zitronen. Der Hopfen ist schwach bis mäßig und oft würzig, blumig, erdig oder fruchtig. Stärkere Versionen können eine weiche, würzige Alkoholnote besitzen (geringe Intensität). Würzige Noten sind in der Regel eher pfeffrig als nelkenartig und können bis mäßig stark sein (in der Regel von Hefe abgeleitet). Subtile, ergänzende Kräuter- oder Gewürzzusätze sind zulässig, sollten aber nicht dominieren. Der Malzcharakter ist typischerweise leicht getreidig und von geringer Intensität. Dunkle und stärkere Versionen weisen ein deutlicheres Malznote auf, wobei dunklere Versionen Eigenschaften aufweisen, die mit Getreide dieser Farbe verbunden sind (Toast, Biscuity, Karamell, Schokolade usw.). In Versionen, in denen Säure anstelle von Bitterkeit vorhanden ist, kann ein Teil des sauren Charakters festgestellt werden (niedrig bis mittel).</aroma>
      <history date="2019-12-23 11:44:59" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ein Vorrats-Bier, das ursprünglich in Wallonien, dem französischsprachigen Teil Belgiens, für den Kosum während der Landwirtschaftssaison gebraut wurde. Ursprünglich war es ein Produkt mit geringem Alkoholgehalt, um die Feldarbeiter nicht zu schwächen, es gab jedoch auch Produkte mit Tavernenstärke. Nach dem Zweiten Weltkrieg traten stärkere und verschiedenfarbige Varianten auf. Die bekannteste moderne Saison, Saison Dupont, wurde erstmals in den 1920er Jahren produziert. Ursprünglich ein rustikales, handwerkliches Ale, das aus regional angebauten Zutaten hergestellt wurde. Heute wird es hauptsächlich in größeren Brauereien gebraut, wobei das Image seiner bescheidenen Herkunft erhalten bleibt.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-23 11:41:36" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Typischerweise nicht gewürzt. Den Charakter liefern die Hefe, der Hopfen und das Getreide; Gewürze sind jedoch zulässig, wenn sie einen komplementären Charakter besitzen, Kontinentale Basismalze sind typisch, aber das Mahlgut enthält häufig andere Getreide wie Weizen, Hafer, Roggen oder Dinkel. Zusätze wie Zucker und Honig können ebenfalls die Komplexität erhöhen und das Bier austrocknen. In dunkleren Versionen werden in der Regel kräftigere, dunklere Malze verwendet, in der Regel jedoch keine gerösteten. Üblicherweise werden Hopfen vom Typ Saazer, Styrian oder East Kent Golding verwendet. Eine große Auswahl an Kräutern oder Gewürzen kann zu Komplexität und Einzigartigkeit beitragen, sollte sich aber immer gut mit dem Hefe- und Hopfencharakter verbinden. Brettanomyces ist nicht typisch für diesen Stil; Saisons mit Brett sollten in der Kategorie <i>American Wild Ale eingereicht werden</i>.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison date="2019-12-23 11:38:24" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Bei Standardstärken und heller Farbe (die am häufigsten vorkommende Sorte), wie ein stärker abgeschwächtes, hopfenreiches und bitteres Belgisches Blonde Ale mit einem stärkeren Hefecharakter. Sehr kräftig und hell, ähnlich einem belgischen Tripel, aber oft eher getreidig, rustikal und manchmal mit einem würzigeren Hefecharakter.</style-comparison>
      <commercial-examples date="2019-12-23 11:35:35" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ellezelloise Saison, Fantôme Saison, Lefebvre Saison 1900, Saison Dupont Vieille Provision, Saison de Pipaix, Saison Regal, Saison Voisin, Boulevard Tank 7 Farmhouse Ale</commercial-examples>
      <entry-instructions date="2019-12-23 11:37:29" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Der Teilnehmer <b>muss</b> die <i>Stärke</i> (<i>Table</i>: 3,5 - 5,0%, <i>Standard</i> : 5,0 - 7,0%, <i>Super</i> : 7,0 - 9,5%) und die <i>Farbe</i> ( <i>hell</i> : SRM 5 - 14, <i>dunkel</i> : SRM 15 - 22) angeben.</entry-instructions>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
