<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="25">
    <subcategory id="25B">
      <name date="2019-12-23 11:35:31" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Saison</name>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-23 11:41:36" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Typischerweise nicht gewürzt. Den Charakter liefern die Hefe, der Hopfen und das Getreide; Gewürze sind jedoch zulässig, wenn sie einen komplementären Charakter besitzen, Kontinentale Basismalze sind typisch, aber das Mahlgut enthält häufig andere Getreide wie Weizen, Hafer, Roggen oder Dinkel. Zusätze wie Zucker und Honig können ebenfalls die Komplexität erhöhen und das Bier austrocknen. In dunkleren Versionen werden in der Regel kräftigere, dunklere Malze verwendet, in der Regel jedoch keine gerösteten. Üblicherweise werden Hopfen vom Typ Saazer, Styrian oder East Kent Golding verwendet. Eine große Auswahl an Kräutern oder Gewürzen kann zu Komplexität und Einzigartigkeit beitragen, sollte sich aber immer gut mit dem Hefe- und Hopfencharakter verbinden. Brettanomyces ist nicht typisch für diesen Stil; Saisons mit Brett sollten in der Kategorie <i>American Wild Ale eingereicht werden</i>.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison date="2019-12-23 11:38:24" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Bei Standardstärken und heller Farbe (die am häufigsten vorkommende Sorte), wie ein stärker abgeschwächtes, hopfenreiches und bitteres Belgisches Blonde Ale mit einem stärkeren Hefecharakter. Sehr kräftig und hell, ähnlich einem belgischen Tripel, aber oft eher getreidig, rustikal und manchmal mit einem würzigeren Hefecharakter.</style-comparison>
      <commercial-examples date="2019-12-23 11:35:35" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ellezelloise Saison, Fantôme Saison, Lefebvre Saison 1900, Saison Dupont Vieille Provision, Saison de Pipaix, Saison Regal, Saison Voisin, Boulevard Tank 7 Farmhouse Ale</commercial-examples>
      <entry-instructions date="2019-12-23 11:37:29" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Der Teilnehmer <b>muss</b> die <i>Stärke</i> (<i>Table</i>: 3,5 - 5,0%, <i>Standard</i> : 5,0 - 7,0%, <i>Super</i> : 7,0 - 9,5%) und die <i>Farbe</i> ( <i>hell</i> : SRM 5 - 14, <i>dunkel</i> : SRM 15 - 22) angeben.</entry-instructions>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
