<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="25">
    <subcategory id="25C">
      <name date="2019-12-24 08:27:01" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Belgisches Golden Strong Ale</name>
      <overall-impression date="2019-12-24 08:28:41" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ein helles, komplexes, spritziges, starkes Ale nach belgischer Art, das stark vergoren ist und fruchtige und hopfenreiche Noten auszeichnet, die den Phenolen vorgezogen werden.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-24 08:29:28" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Komplex mit deutlichen fruchtigen Estern, moderater Schärfe und niedrigen bis moderaten Alkohol- und Hopfenaromen. Ester erinnern an leichtere Früchte wie Birnen, Orangen oder Äpfel. Mäßig bis mäßig-niedrige würzige, pfeffrige Phenole. Häufig ist ein wenig bis mittelschwerer, aber dennoch charakteristischer, blumiger Hopfencharakter vorhanden. Alkohole sind weich, würzig, parfümiert und von geringer bis mittlerer Intensität. Kein heißer Alkohol oder lösungsmittelhaltige Aromen. Der Malzcharakter ist leicht und leicht getreidig süß bis nahezu neutral.</aroma>
      <appearance date="2019-12-24 08:29:46" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Gelbe bis mittelgoldene Farbe. Gute Klarheit. Spritzig. Massiver, lang anhaltender, felsiger, oft wulstiger, weißer Schaum , der beim Verblassen zu charakteristischer belgischer Spitze auf dem Glas führt.</appearance>
      <mouthfeel date="2019-12-24 08:30:21" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Sehr stark kohlensäurehaltig; spritzig. Leichter bis mittlerer Körper, jedoch leichter als die erhebliche Stammwürze vermuten lassen würde. Sanfte aber spürbare Alkoholwärme. Kein heißer Alkohol oder Lösungsmittelcharakter.</mouthfeel>
      <commercial-examples date="2019-12-24 08:27:06" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Brigand, Delirium Tremens, Dulle Teve, Duvel, Judas, Lucifer, Piraat, Russian River Damnation</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
