<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="25">
    <subcategory id="25C">
      <name date="2019-12-24 08:27:01" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Belgisches Golden Strong Ale</name>
      <overall-impression date="2019-12-24 08:28:41" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ein helles, komplexes, spritziges, starkes Ale nach belgischer Art, das stark vergoren ist und fruchtige und hopfenreiche Noten auszeichnet, die den Phenolen vorgezogen werden.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-24 08:29:28" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Komplex mit deutlichen fruchtigen Estern, moderater Schärfe und niedrigen bis moderaten Alkohol- und Hopfenaromen. Ester erinnern an leichtere Früchte wie Birnen, Orangen oder Äpfel. Mäßig bis mäßig-niedrige würzige, pfeffrige Phenole. Häufig ist ein wenig bis mittelschwerer, aber dennoch charakteristischer, blumiger Hopfencharakter vorhanden. Alkohole sind weich, würzig, parfümiert und von geringer bis mittlerer Intensität. Kein heißer Alkohol oder lösungsmittelhaltige Aromen. Der Malzcharakter ist leicht und leicht getreidig süß bis nahezu neutral.</aroma>
      <appearance date="2019-12-24 08:29:46" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Gelbe bis mittelgoldene Farbe. Gute Klarheit. Spritzig. Massiver, lang anhaltender, felsiger, oft wulstiger, weißer Schaum , der beim Verblassen zu charakteristischer belgischer Spitze auf dem Glas führt.</appearance>
      <flavor date="2019-12-24 08:31:13" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Die Verbindung von fruchtigen, würzigen und alkoholischen Aromen wird durch einen weichen Malzcharakter unterstützt. Ester erinnern an Birnen, Orangen oder Äpfel. Niedrige bis mäßig niedrige Phenole haben einen pfeffrigen Charakter. Häufig ist ein niedriger bis mittlerer würziger Hopfencharakter vorhanden. Alkohole sind weich und würzig und von geringer bis mittlerer Intensität. Die Bitterkeit ist in der Regel mittel bis hoch aus einer Kombination von Hopfenbitterkeit und von Hefe produzierten Phenolen. Erhebliche Carbonisierung und Bitterkeit führen zu einem trockenen Abgang mit einem geringen bis mäßig bitteren Nachgeschmack.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-24 08:30:21" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Sehr stark kohlensäurehaltig; spritzig. Leichter bis mittlerer Körper, jedoch leichter als die erhebliche Stammwürze vermuten lassen würde. Sanfte aber spürbare Alkoholwärme. Kein heißer Alkohol oder Lösungsmittelcharakter.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-24 08:31:58" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Verweise auf den Teufel sind in den Namen vieler kommerzieller Beispiele dieses Stils enthalten, die sich auf ihren starken Alkoholgehalt beziehen und eine Hommage an das ursprüngliche Beispiel (Duvel) darstellen. Die besten Beispiele sind komplex und delikat. Eine hohe Carbonisierung hilft, die vielen Aromen hervorzuheben und die Wahrnehmung eines trockenen Finishs zu verbessern. Traditionell flaschengereift (oder <i>in der Flasche vergoren</i>).</comments>
      <history date="2019-12-24 08:32:19" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ursprünglich nach dem Ersten Weltkrieg von der Brauerei Moortgat als Reaktion auf die wachsende Beliebtheit von Pilsner Bieren entwickelt.</history>
      <commercial-examples date="2019-12-24 08:27:06" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Brigand, Delirium Tremens, Dulle Teve, Duvel, Judas, Lucifer, Piraat, Russian River Damnation</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
