<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="26">
    <subcategory id="26A">
      <name date="2019-12-22 14:17:12" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Trappist Single</name>
      <overall-impression date="2019-12-22 14:23:46" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ein helles , bitteres, stark abgeschwächtes und kohlensäurehaltiges Trappisten-Ale, das einen fruchtig-würzigen Trappisten-Hefecharakter, ein würzig-blumiges Hopfenprofil und einen weichen, unterstützenden getreidig-süßen Malz-Geschmack aufweist.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-22 14:25:41" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittel-niedriger bis mittel-hoher Trappisten-Hefecharakter mit fruchtig-würzigem Charakter sowie mittel-niedrigem bis mittlerem würzigem oder blumigem Hopfen, der gelegentlich durch leichte Kräuter- / Zitrusgewürzzusätze verstärkt wird. Niedrig bis mittel-niedrig getreidig-süßer Malz-Hintergrund, der eine leichte Honig- oder Zuckerqualität haben kann. Der Fruchtausdruck kann stark variieren (Zitrusfrüchte, Kernobst, Steinobst). Leichte, würzige von der Hefe herführende Phenole, die in den besten Beispielen zu finden sind. Bubblegum ist unangebracht.</aroma>
      <appearance date="2019-12-22 14:25:53" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Hellgelbe bis mittelgoldene Farbe. Im Allgemeinen gute Klarheit mit einem mittelgroßen, anhaltenden, wogenden weißen Schaum mit charakteristischer Schnürung.</appearance>
      <mouthfeel date="2019-12-22 14:19:03" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittelleichter bis mittlerer Körper. Sanft. Mittelhohe bis hohe Karbonatisierung, kann etwas kratzig sein. Sollte keine spürbare Alkoholwärme haben.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-22 14:19:58" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Oft nicht beschriftet oder außerhalb des Klosters erhältlich oder selten gebraut. Könnte auch Mönchsbier oder Bruderbier genannt werden. Hoher Vergärungsgrad, im Allgemeinen 85% oder höher.</comments>
      <history date="2019-12-22 14:20:51" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Während Trappistenbrauereien die Tradition haben, ein Bier mit geringerer Stärke als Tagesration eines Mönchs zu brauen, ist das bittere, helle Bier, das diesen Stil beschreibt, eine relativ moderne Erfindung, die den aktuellen Geschmack widerspiegelt. Westvleteren braute es das erste Mal 1999, ersetzte jedoch frühere Produkte mit geringerer Stammwürze.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-22 14:17:43" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Pilsener Malz, belgische Trappistenhefe, Hopfen vom Saazer-Typ.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison date="2019-12-22 14:22:30" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Wie eine obergärige belgische Trappisten-Interpretation eines deutschen Pils - hell, hopfig und gut balanciert, aber mit prototypischem belgischem Hefecharakter. Besitzt weniger Süße, höhere Balance, weniger Charakter Malz und ist mehr hopfenzentriert als ein belgischer Pale Ale. Mehr wie ein viel leichteres, hoch gehopftes Tripel als ein schwaches belgisches Blond Ale.</style-comparison>
      <commercial-examples date="2019-12-22 14:17:34" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Achel 5° Blond, St. Bernardus Extra 4, Westmalle Extra, Westvleteren Blond</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
