<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="26">
    <subcategory id="26B">
      <name date="2019-12-22 14:17:25" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Belgisches Dubbel</name>
      <overall-impression date="2019-12-22 14:31:10" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ein tief rötlich-kupferfarbenes, mäßig starkes, malziges, komplexes Trappisten-Ale mit reichen Malzaromen, dunklen oder Trockenfrucht-Estern und leichtem Alkohol, das in einer malzigen Präsentation vermischt wird, die noch ziemlich trocken endet.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-22 14:33:30" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Komplexes, süßes Malzaroma, möglicherweise mit einem Hauch von Schokolade, Karamell und/oder Toast (aber niemals gerösteten oder verbrannten Aromen). Mäßig fruchtige Ester (normalerweise Rosinen und Pflaumen, manchmal auch getrocknete Kirschen). Ester schließen manchmal Banane oder Apfel ein. Gewöhnlich sind würzige Phenole und höhere Alkohole (kann leichte Nelken- und Gewürznoten, pfeffrige, rosenartige und / oder parfümige Noten enthalten). Würzige Qualitäten können mäßig bis sehr gering sein. Alkohol, falls vorhanden, ist weich und niemals heiß oder lösungsmittelartig. Geringes bis nicht würziges, kräutige oder blumiges Hopfenaroma, normalerweise nicht vorhanden. Das Malz spielt eine herausragende Rolle im Gleichgewicht mit Estern und einem Hauch von Alkohol zur Unterstützung, die zu einer harmonischen Präsentation verschmelzen.</aroma>
      <mouthfeel date="2019-12-22 14:30:32" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittel-voller Körper. Mittelstarke Kohlensäure, die die Wahrnehmung des Körpers beeinflussen kann. Niedrige Alkoholwärme. Sanft, niemals heiß oder lösungsmittelartig.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-22 14:29:58" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Die meisten kommerziellen Beispiele liegen im Bereich von 6,5 - 7% ABV. Traditionell flaschengereift (oder <i>in der Flasche vergoren</i> ).</comments>
      <history date="2019-12-22 14:27:36" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Entstanden im Mittelalter in Klöstern und wurde Mitte des 19. Jahrhunderts nach der napoleonischen Ära wiederbelebt.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-22 14:28:44" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Häufig werden belgische Hefestämme verwendet, die zur Produktion höherer Alkohole, Ester und Phenole neigen. Eindruck von komplexem Getreide, obwohl traditionelle Versionen typischerweise belgisches Pilsner Malz mit karamellisiertem Zuckersirup oder anderen nicht raffinierten Zuckern enthalten, die einen Großteil des Charakters ausmachen. Häufig verwendeter Hopfen vom Saazer-Typ, Englischen Typ oder Styrian Goldings. Traditionell werden keine Gewürze verwendet, obwohl eine verhaltene Verwendung zulässig ist (nur Hintergrundstärke).</characteristic-ingredients>
      <style-comparison date="2019-12-22 14:29:37" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Sollte nicht so malzig wie ein Bock sein und keine kristallklare Malzsüße besitzen. Ähnlich stark und ausgeglichen wie ein Belgisches Blonde, jedoch mit einem reicheren Malz- und Esterprofil. Weniger stark und intensiv als ein Belgisches Dark Strong Ale.</style-comparison>
      <commercial-examples date="2019-12-22 14:27:25" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Affligem Dubbel, Chimay Première, Corsendonk Pater, Grimbergen Double, La Trappe Dubbel, St. Bernardus Pater 6, Trappistes Rochefort 6, Westmalle Dubbel</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
