<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="26">
    <subcategory id="26C">
      <name date="2019-12-22 14:36:15" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Belgisches Tripel</name>
      <overall-impression date="2019-12-22 14:37:03" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ein helles, etwas würziges, trockenes, kräftiges Trappisten-Ale mit angenehm abgerundetem Malzgeschmack und beständige Bitterkeit. Recht aromatisch, mit würzigen, fruchtigen und leichten Alkoholnoten, kombiniert mit dem unterstützenden, sauberen Malzcharakter, um angesichts des hohen Alkoholgehalts ein überraschend trinkbares Getränk zu erhalten.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-22 14:38:07" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Komplexes Bukett mit mäßiger bis deutlicher Schärfe, mäßig fruchtigen Estern und wenig Alkohol- und Hopfenaromen. Großzügige würzige, pfeffrige, manchmal nelkenartige Phenole. Ester erinnern oft an Zitrusfrüchte wie Orangen, haben aber manchmal einen leichten Bananencharakter. In der Regel findet sich ein geringer, aber charakteristischer würzig-blumiger, manchmal parfümierter Hopfencharakter. Alkohole sind weich, würzig und von geringer Intensität. Der Malzcharakter ist leicht, mit einem weichen, leicht getreidig-süßen oder leicht honigartigen Eindruck. Die besten Beispiele zeigen ein nahtloses, harmonisches Zusammenspiel von Hefecharakter, Hopfen, Malz und Alkohol.</aroma>
      <mouthfeel date="2019-12-22 14:36:04" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittelschwerer bis mittelschwerer Körper, obwohl er leichter ist als die Stammwürze vermuten lässt. Sehr kohlensäurehaltig. Der Alkoholgehalt täuscht und hat wenig bis kein offensichtliches Wärmegefühl. Immer spritzig.</mouthfeel>
      <history date="2019-12-22 14:35:35" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ursprünglich durch das Trappistenkloster in Westmalle bekannt gemacht.</history>
      <style-comparison date="2019-12-22 14:35:18" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Kann einem belgischen Golden Strong Ale ähneln, ist aber etwas dunkler und etwas vollmundiger, wobei der Schwerpunkt eher auf Phenol- und weniger auf Estern liegt. Hat normalerweise einen runderen Malzgeschmack, sollte aber niemals süß sein.</style-comparison>
      <commercial-examples date="2019-12-22 14:34:58" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Affligem Tripel, Chimay Cinq Cents, La Rulles Tripel, La Trappe Tripel, St. Bernardus Tripel, Unibroue La Fin Du Monde, Val-Dieu Triple, Watou Tripel, Westmalle Tripel</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
