<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="26">
    <subcategory id="26D">
      <name date="2019-12-23 07:43:45" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Belgisches Dark Strong Ale</name>
      <overall-impression date="2019-12-23 07:44:01" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Ein dunkles, komplexes, sehr starkes belgisches Ale mit einer köstlichen Mischung aus Malzreichtum, dunklen Fruchtaromen und würzigen Elementen. Komplex, reichhaltig, geschmeidig und gefährlich.</overall-impression>
      <appearance date="2019-12-23 07:47:15" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Tief bernsteinfarbene bis tief kupferbraune Farbe ( <i>dunkel bedeutet</i> in diesem Zusammenhang, dass die Farbe <i>dunkler ist</i> <i>als golden</i>). Riesiger, dichter, mousiger, hartnäckiger cremefarbener bis hellbrauner Schaum . Kann klar bis etwas trüb sein.</appearance>
      <mouthfeel date="2019-12-23 07:45:56" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Hohe Carbonisierung, aber nicht scharf. Sanfte aber spürbare Alkoholwärme. Der Körper kann von mittelleicht über mittelvoll bis cremig sein. Die meisten haben einen mittleren Körper.</mouthfeel>
      <history date="2019-12-23 07:44:52" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Die meisten Versionen haben einen einzigartigen Charakter und spiegeln die Eigenschaften einzelner Brauereien wider. Sie werden in begrenzten Mengen hergestellt und sind oft sehr gefragt.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-23 07:49:00" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Üblicherweise werden belgische Hefestämme, die zur Produktion höherer Alkohole, Ester und manchmal Phenole neigen, verwendet. Der Eindruck einer komplexen Getreideschüttung, obwohl viele traditionelle Versionen recht einfach sind, mit karamellisiertem Zuckersirup oder nicht raffiniertem Zucker und Hefe, die einen Großteil der Komplexität bereitstellen. Häufig verwendeter Hopfen vom Saazer-Typ, Englischen Typ oder Styrian Goldings. Gewürze werden im Allgemeinen nicht verwendet; Wenn verwendet, bleiben Sie subtil und im Hintergrund.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison date="2019-12-23 07:44:42" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Wie ein stärkeres Dubbel, mit einem volleren Körper und einem erhöhten Malzreichtum. Nicht so bitter oder hopfig wie ein Tripel, aber von ähnlicher Stärke.</style-comparison>
      <commercial-examples date="2019-12-23 07:44:13" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Achel Extra Brune, Boulevard The Sixth Glass, Chimay Grande Réserve, Gouden Carolus Grand Cru of the Emperor, Rochefort 8 &amp; 10, St. Bernardus Abt 12, Westvleteren 12</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
