<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="27">
    <subcategory id="27-lichtenhainer">
      <name>Historical Beer: Lichtenhainer</name>
      <overall-impression>Ein saures, rauchiges und leichtes, historisches, deutsches Weizenbier. Durch einen hohen Vergärgrad und spritziger Karbonisierung gepaart mit einer geringen Bittere und modera- ten Säure ist es komplex und dennoch erfrischend.</overall-impression>
      <aroma>Mittelstarker frischer Rauchgeruch, mit einer Spur Säure, mittelleichte Fruchtester von Apfel oder Zitrone, mittlerer brotig-getreidiger Malzgeruch. Der Rauchcharakter ist stärker als die Brotigkeit und der Rauch hat einen ‚trockenen‘ Charakter wie die Überreste eines alten Feuers, kein ‚speckiger‘ Rauchgeruch.</aroma>
      <appearance>Hohe, weiße und langanhaltende Schaumkrone. Tiefgelbe bis goldene Farbe. Ziemlich klar, kann leicht trüb sein.</appearance>
      <flavor>Mittelstarke Fruchtaromen von möglicherweise Zitronen oder Äpfeln. Mittelstarke neutra- le Milchsäure (kein „Funk“). Ein rauchiges Aroma ähnlich dem Geruch (trockenes Holzfeuer), mittlere Stärke. Trocken im Abgang mit Säure und Rauch im Nachgeschmack. Leichte Bittere, die von der Säure ausgeglichen wird, nicht vom Hopfen. Frisch und sauber am Gaumen mit leicht adstringieren- dem Nachgeschmack. Der Weizengeschmack steht deutlich hinter der Säure und dem Rauch.</flavor>
      <mouthfeel>Prickelnde Säure. Hoch karbonisiert. Mittlerer bis mittelleichter Körper.</mouthfeel>
      <comments>Wird jung getrunken. Rauch und Säure ist eine ungewöhnliche Kombination und nicht
jedermanns Geschmack.</comments>
      <history>Kommt aus Lichtenhain in Thüringen. Der Höhepunkt der Beliebtheit war gegen Ende des 18. Jhdts. und es war in Thüringen sehr bekannt.</history>
      <characteristic-ingredients>Gerstenrauchmalz, Weizenmalz, Milchsäurebakterien, obergärige Hefe. Die Schüttung kann verschieden sein, besteht aber typischerweise aus 30-50% Weizen.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison>In derselben mitteleuropäischen, obergärigen Leichtbierfamilie wie Gose, Grätzer und Berliner Weiße. Zwar vereint es alle Elemente dieser Biere, bringt aber auch seine ganz eigenen Ei- genschaften mit. Säure und Rauch sind in keinem der Stile zu finden. Lichtenhainer ist nicht so sauer wie eine Berliner Weisse, eher wie eine rauchige Gose ohne Koriander und Salz oder ein Grätzer mit Gose-ähnlicher Säure.</style-comparison>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
