<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="27">
    <subcategory id="27-pre-prohibition-lager">
      <name date="2019-12-20 21:55:58" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Vor-Prohibition Lager</name>
      <overall-impression date="2019-12-20 21:57:03" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ein sauberes, erfrischendes, aber bitteres, helles Lager, das oft einen getreidig süßen Maisgeschmack aufweist. Alle Versionen auf Malz- oder Reisbasis haben einen klareren, neutraleren Charakter. Die höhere Bitterkeit ist das größte Unterscheidungsmerkmal zwischen diesem Stil und den modernsten hellen Massengeschmacks-Lagern, aber auch das robustere Geschmacksprofil zeichnet ihn aus.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-20 22:01:11" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Geringe bis mittlere getreidige, maisartige oder süße Malzigkeit kann vordergründig sein (obwohl Biere auf Reisbasis neutraler sind). Mittleres bis mäßig hohes Hopfenaroma mit einer Charakteristik von rustikal über blumig bis kräutrig/würzig; Ein fruchtiger oder moderner zitrus Hopfencharakter ist nicht erwünscht. Saubere Lager Charakter. Geringes DMS ist akzeptabel. Kann etwas Hefecharakter zeigen, ähnlich wie bei modernen amerikanischen Lagern; Eine Reihe von subtilen unterstützenden Hefenoten sind erlaubt.</aroma>
      <appearance date="2019-12-20 22:01:45" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Gelbe bis tiefgoldene Farbe. Substanzieller, lang anhaltender weißer Schaum . Leuchtende Klarheit.</appearance>
      <flavor date="2019-12-20 22:04:47" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittlere bis mittelhohe Malzigkeit mit getreidigem Geschmack und gegebenenfalls maisartiger Rundheit und Süße-Eindruck. Erhebliche Hopfenbitterkeit steht dem Malz entgegen und hält sich im trockenen Abgang. Alle Versionen auf Malz- und Reisbasis sind oft knackiger, trockener und weisen im Allgemeinen keine maisartigen Aromen auf. Mittlere bis starke Hopfenaromen mit rustikalem, blumigem oder kräuterig/würzigem Charakter. Mittlere bis hohe Hopfenbitterkeit, die weder zu grob sein noch einen harten Nachgeschmack haben sollte. Eine Reihe von Lagerhefe-Charakter, wie bei modernen amerikanischen Lagern, sind erlaubt, das Bier ist aber im Allgemeinen ziemlich neutral.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-20 22:05:30" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittlerer Körper mit einem mäßig reichen, cremigen Mundgefühl. Weich und gut gelagert. Mittlere bis hohe Carbonisierung.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-20 22:06:09" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Das klassische amerikanische Pils wurde mit einigen Unterschieden sowohl vor als auch nach der Prohibition gebraut. OGs von 1.050–1.060 wären für Biere vor der Prohibtion angemessen gewesen, während die Stammwürze nach dem Verbot auf 1.044–1.048 gesunken sind. Die entsprechenden IBUs fielen nach der Prohibition von 30 bis 40 auf 25 bis 30.</comments>
      <history date="2019-12-20 22:07:28" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Eine Version von Pilsner, die in den USA von eingewanderten deutschen Brauern gebraut wurde, die den Prozess und die Hefe mitbrachten, aber ihre Rezepte anpassen mussten, um mit einheimischem Hopfen und Malz zu arbeiten. Dieser Stil starb nach der Prohibition aus, wurde aber in den 1990er Jahren von Hobbybrauern wiederbelebt. Es werden nur wenige kommerzielle Versionen hergestellt, so dass der Stil immer noch hauptsächlich ein Hobbybrauer-Phänomen ist.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-20 22:07:31" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Six-row barley with 20% to 30% flaked maize (corn) or rice to dilute the excessive protein levels; modern versions may be all malt. Native American hops such as Clusters, traditional continental hops, or modern noble-type crosses are also appropriate. Modern American hops such as Cascade are inappropriate. Water with a high mineral content can lead to an unpleasant coarseness in flavor and harshness in aftertaste. A wide range of lager yeast character can be exhibited, although modern versions tend to be fairly clean.</characteristic-ingredients>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
