<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="27">
    <subcategory id="27-pre-prohibition-porter">
      <name date="2019-12-21 09:37:55" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Historisches Bier: Pre-Prohibition Porter</name>
      <overall-impression date="2019-12-21 09:42:36" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Eine amerikanische Adaption des Englischen Porter mit amerikanischen Zutaten, einschließlich Zusatzstoffen.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-21 09:44:43" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Basis Aroma von getreidigem Malz mit geringen Anteilen von dunklem Malz (leichte Röst- oder Schokoladennoten). Geringes Hopfenaroma. Niedrige bis mäßig niedrige DMS-Werte sind akzeptabel. Kann wenig Karamell- und Keksaroma aufweisen. Keine bis sehr niedrige Ester. Leichte Aromen der Zusätze (Lakritz, Melasse) sind akzeptabel. Diacetyl niedrig bis nicht existent. Sauberes Lagerprofil akzeptabel.</aroma>
      <appearance date="2019-12-21 09:41:33" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittel- bis dunkelbraun, obwohl einige Beispiele eine fast schwarze Farbe mit rubinroten oder mahagonifarbenen Reflexen aufweisen können. Relativ klar. Heller bis mittelbrauner Schaum, der im Glas verbleibt.</appearance>
      <flavor date="2019-12-21 09:45:20" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Getreidiges Basis-Malzaroma mit geringen Noten von Schokolade oder gebranntem schwarzem Malz sowie geringen Noten von Karamell, Keks, Süßholz und Toast. Mais / DMS-Aroma akzeptabel bei niedrigen bis mittleren Gehalten. Amerikanische Hopfenbitterkeit niedrig bis mäßig und amerikanisches Hopfenaroma niedrig bis gar nicht. Das Gleichgewicht ist in der Regel gleichmäßig zwischen Malz und Hopfen mit einem mäßig trockenen Abgang.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-21 09:45:55" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittelleichter bis mittlerer Körper, mäßige Kohlensäure, geringe bis mäßige Cremigkeit. Kann leicht adstringierend von den dunklen Malzen sein.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-21 09:46:01" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Auch als Pennsylvania Porter oder East Coast Porter bekannt.</comments>
      <history date="2019-12-21 09:47:04" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Während der Revolutionszeit kommerziell in Philadelphia gebraut, gewann das Bier in den neu gebildeten mittelatlantischen Staaten breite Akzeptanz und wurde von Präsident George Washington empfohlen.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-21 09:50:10" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Es wird zwei- und sechszeiligem Malz (oder eine Kombination aus beiden) verwendet, zusammen mit einem geringen Anteil dunkler Malze, einschließlich Röst-, Chocolade- und Braunmalz (Röstgerste wird normalerweise nicht verwendet). Zusätze sind akzeptabel, einschließlich Mais, Brauer Lakritz, Melasse und Porterine. Historischere Versionen können bis zu zwanzig Prozent Zusätze enthalten. Lager- oder Alehefe. Der Schwerpunkt liegt auf historischen oder traditionellen amerikanischen Bitterhopfen (Cluster, Willamette, Cascade).</characteristic-ingredients>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
