<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="28">
    <subcategory id="28A">
      <name date="2019-10-12 14:10:02" author="unknown" addr="46.142.77.127">Brett Beer</name>
      <overall-impression date="2019-10-12 14:01:33" author="T3K" addr="46.142.77.127">Meist trockener und fruchtiger als der Grundstil vermuten lässt. Funky Noten reichen von niedrig bis hoch, abhängig vom Alter des Bieres und der Sorten von Brett. Funkiness ist in jüngeren 100% Brett-Beispielen im Allgemeinen verhalten, nimmt aber mit zunehmendem Alter zu. Kann eine leichte Säure besitzen, obwohl diese nicht von Brett stammt.</overall-impression>
      <aroma date="2019-10-12 14:06:51" author="T3K" addr="46.142.77.127">Variabel nach Basisstil. Junge Biere, die mit Brett vergoren wurden, besitzen fruchtigere Noten (z. B. tropische Früchte, Steinobst oder Zitrusfrüchte), dies ist jedoch von den verwendeten Brett-Sorten abhängig. Bei 100% Brett-Bieren, die stark mit amerikanischen Hopfensorten gehopft sind, ist es oft schwierig, die von der Gärung abgeleiteten Aromen von den Hopfenaromen zu lösen. Ältere 100% Brett-Biere entwickeln möglicherweise etwas Funk (z. B. Bauernhof, nasses Heu oder leicht erdige oder rauchige Noten), aber dieser Charakter sollte nicht dominieren. Wenn das Bier zusätzlich zu Brett mit einer Bierhefe vergoren wird, bleibt möglicherweise ein Teil des Charakters der Primärhefe erhalten. Eine schwache Säure ist akzeptabel, sollte aber keinen herausragenden Charakter haben.</aroma>
      <appearance date="2019-10-12 14:08:24" author="T3K" addr="46.142.77.127">Variabel nach Basisstil. Die Klarheit kann variabel sein und hängt vom Grundstil und den verwendeten Zutaten ab. Etwas Trübung ist nicht unbedingt ein Fehler.</appearance>
      <flavor date="2019-10-12 14:15:41" author="T3K" addr="2001:16b8:24f5:d900:c506:ebdc:7340:1d77">Variabel nach Basisstil. Brett Charakter kann von minimal bis aggressiv reichen. Kann ziemlich fruchtig sein (z. B. tropische Früchte, Beeren, Steinobst, Zitrusfrüchte) oder einen rauchigen, erdigen oder Bauernhofcharakter haben. Sollte nicht unangenehm funky sein, wie Pflaster, Stinkefleisch, Nagellackentferner, Käse usw. Leichte Säure ist akzeptabel, wenn das Bier leicht säuerlich ist, sollte aber nicht wirklich sauer sein. In jungen Jahren immer fruchtiger und mit zunehmendem Alter funkiger. Darf nicht essig- oder milchig-artig sein. Der Malzgeschmack ist oft weniger ausgeprägt als im Grundstil, denn durch den hohen Endvergärgad bedingt durch Brett bleibt nur ein trockenes u. knackiges Bier.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-10-12 16:03:50" author="fsb" addr="192.168.1.242">Abhängig vom Basisstil. Üblicherweise ein leichter Körper, leichter als der Basisstil erwarten lassen würde, ein zu dünner Körper ist jedoch ein Fehler. Im Allgemeinen mäßig bis stark kohlensäurehaltig. Die Schaumstabilität ist unterschiedlich.</mouthfeel>
      <style-comparison date="2019-12-23 23:44:49" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Verglichen mit dem gleichen Bierstil ohne Brett ist ein Brett-Bier trockener, gedämpfter, fruchtiger, leichter und mit zunehmendem Alter etwas muffiger. Weniger sauer und tief als belgische Wildbiere.</style-comparison>
      <commercial-examples date="2019-12-23 23:45:03" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Boulevard Saison Brett, Hill Farmstead Arthur, Logsdon Seizoen Bretta, Russian River Sanctification, The Bruery Saison Rue, Victory Helios</commercial-examples>
      <entry-instructions date="2019-12-23 23:45:29" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Der Teilnehmer <b>muss</b> entweder einen Basisbierstil (Classic Style oder eine generische Stilfamilie) angeben oder eine Beschreibung der Zutaten / Spezifikationen / des gewünschten Charakters angeben. Der Teilnehmer <b>muss</b> angeben, ob eine 100% Brett-Fermentation durchgeführt wurde. Der Teilnehmer <b>kann</b> die verwendeten Brettanomyces-Stämme angeben.</entry-instructions>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
