<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="28">
    <subcategory id="28B">
      <overall-impression date="2019-12-24 06:05:28" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Eine saure und / oder funky Version eines einfachen Biers.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-24 06:06:03" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Variabel nach Basisstil. Der Beitrag von Nicht-Saccharomyces-Mikroben sollte auffällig zu stark sein und häufig eine saure und / oder funky, wilde Note beisteuern. Die besten Beispiele zeigen eher eine Reihe von Aromen als einen einzigen dominanten Charakter. Das Aroma sollte einladend sein, nicht hart oder unangenehm.</aroma>
      <appearance date="2019-12-24 06:06:44" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Variabel nach Basisstil. Klarheit kann variabel sein; etwas Dunst ist kein Fehler. Die Schaumstabilität kann aufgrund der hohen Säure- oder Antischaumeigenschaften einiger Lactobacillus-Stämme schlecht sein.</appearance>
      <flavor date="2019-12-24 06:08:02" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Variabel nach Basisstil. Achten Sie auf ein ausgewogenes Verhältnis zwischen dem Grundbier und dem Fermentationscharakter. Eine Reihe von Ergebnissen ist möglich, von einem ziemlich hohen Säuregehalt / Funk bis zu einem subtilen, angenehmen, harmonischen Bier. Die besten Beispiele sind angenehm zu trinken mit den Estern und Phenolen, die das Malz und / oder den Hopfen ergänzen. Der wilde Charakter kann hervorstechend sein, muss aber nicht in einem Stil mit einem ansonsten starken Malz / Hopfen-Profil dominieren. Die Säure sollte fest und doch angenehm sein, aber nicht beißend oder essigartig; Prominente oder unerwünschte / beleidigende Essigsäure ist ein Fehler. Die Bitterkeit ist tendenziell gering, besonders wenn die Säure zunimmt.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-24 06:08:18" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Variabel nach Basisstil. Im Allgemeinen ein leichter Körper, der fast immer leichter ist, als es vom Basisstil zu erwarten ist. Im Allgemeinen mäßig bis stark kohlensäurehaltig, in Beispielen mit höherem Alkoholgehalt jedoch häufig niedriger.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-24 06:10:04" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Diese Biere können in Holz gereift sein, aber jeder Holzcharakter sollte kein primärer oder dominanter Geschmack sein. Saure Biere sind normalerweise nicht bitter, da diese Aromen nicht harmonieren. Die Basisbierart wird weniger relevant, da die verschiedenen Hefen und Bakterien dazu neigen, das Profil zu dominieren. Zu den ungeeigneten Merkmalen gehören Diacetyl, Lösungsmittel, seidige / viskose Textur und starke Oxidation.</comments>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-24 06:10:19" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Praktisch jede Biersorte. Normalerweise durch <i>Lactobacillus</i> und / oder <i>Pediococcus</i> fermentiert, oft in Verbindung mit <i>Saccharomyces</i> und / oder <i>Brettanomyces</i> . Kann auch eine Stilmischung sein. Holz- oder Fassalterung ist sehr verbreitet, aber nicht erforderlich.</characteristic-ingredients>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
