<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="28">
    <subcategory id="28C">
      <overall-impression date="2019-12-24 06:11:28" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Eine saure und / oder flippige Version eines Obst-, Kräuter- oder Gewürzbiers oder eines in Holz gereiften Wildbiers. Wenn das Holz gealtert ist, sollte das Holz nicht der primäre oder dominierende Charakter sein.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-24 06:11:55" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Variabel nach Basisstil. Sollte die Frucht, Säure und / oder Schärfe einer wilden Gärung sowie die Eigenschaften der verwendeten speziellen Zutaten zeigen. Die besten Beispiele werden die Aromen aus der Fermentation mit den speziellen Zutaten mischen, wodurch ein Aroma entsteht, das möglicherweise schwer genau zuzuordnen ist.</aroma>
      <appearance date="2019-12-24 06:12:22" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Variabel nach Grundart, zeigt im Allgemeinen eine Farbe, einen Farbton oder einen Farbton von einer Frucht (falls verwendet) sowohl im Bier als auch im Schaum . Klarheit kann variabel sein; etwas Dunst ist kein Fehler. Die Schaumstabilität ist oft schlecht.</appearance>
      <flavor date="2019-12-24 06:13:05" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Variabel nach Basisstil. Sollte die Frucht, Säure und / oder Schärfe einer wilden Gärung sowie die Eigenschaften der verwendeten speziellen Zutaten zeigen. Jede Fruchtsüße ist im Allgemeinen verschwunden, so dass typischerweise nur die Ester der Frucht übrig bleiben. Der saure Charakter von Früchten und wilder Gärung könnte hervorstechend sein, sollte aber nicht überwältigend sein. Der Säuregehalt und das Tannin jeder Frucht können die Trockenheit des Bieres erhöhen. Gehen Sie also vorsichtig mit dem Gleichgewicht um. Der Säuregehalt sollte die Wahrnehmung des Fruchtgeschmacks verbessern und nicht beeinträchtigen. Holznoten, falls vorhanden, verleihen Geschmack, sollten aber ausgewogen sein.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-24 06:14:07" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Variabel nach Basisstil. Im Allgemeinen ein leichter Körper, leichter, als es vom Basisstil zu erwarten ist. Im Allgemeinen mäßig bis stark kohlensäurehaltig; Die Karbonisierung sollte den Grundstil ausgleichen, wenn einer deklariert ist. Das Vorhandensein von Tannin aus Früchten oder Holz kann eine leichte Adstringenz hervorrufen, den Körper stärken oder das Bier trockener erscheinen lassen als es ist.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-24 06:14:36" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Ein wildes Bier mit Früchten, Kräutern, Gewürzen oder Holz, das auf einem anderen Stil als Lambic basiert. Könnte ein anderer klassischer Stil sein (normalerweise sauer oder nicht) oder etwas generischeres. Diese Biere können in Holz gereift sein, aber jeder Holzcharakter sollte kein primärer oder dominanter Geschmack sein.</comments>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
