<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="29">
    <subcategory id="29A">
      <name date="2019-12-24 10:06:07" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Fruchtbier</name>
      <description date="2019-12-24 10:06:28" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">
        <p>Weitere Kommentare, insbesondere zur Bewertung des Gleichgewichts zwischen zugesetzten Zutaten und dem <i>Basisbier, finden Sie im</i> Abschnitt <i>Einführung in Spezialbier</i> . </p>
      </description>
      <overall-impression date="2019-12-24 10:07:07" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Eine harmonische Verbindung von Obst und Bier, die aber dennoch als Bier erkennbar ist. Der Fruchtcharakter sollte offensichtlich sein, aber im Gleichgewicht mit dem Bier stehen, nicht so, dass dies auf ein künstliches Produkt schließen lässt.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-24 10:11:10" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Die mit der deklarierten Frucht verbundenen charakteristischen Aromen sollten sich im Geruch bemerkbar machen; Es ist jedoch zu beachten, dass einige Früchte (z. B. Himbeeren, Kirschen) stärkere Aromen haben und ausgeprägter sind als andere (z. B. Blaubeeren, Erdbeeren). Dies ermöglicht eine Bandbreite von Fruchtcharakter und -intensität von subtil bis aggressiv. Die zusätzlichen Aromastoffe sollten sich gut in die für den deklarierten Grundbierstil geeigneten Aromastoffen einbinden.</aroma>
      <commercial-examples date="2019-12-24 10:07:57" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Bell’s Cherry Stout, Dogfish Head Aprihop, Ebulum Elderberry Black Ale, Founders Rübæus</commercial-examples>
      <entry-instructions date="2019-12-24 10:07:54" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Der Teilnehmer <b>muss</b> einen Basisstil angeben, der deklarierte Stil muss jedoch kein klassischer Stil sein. Der Teilnehmer <b>muss</b> die Art(en) der verwendeten Früchte angeben. Gesäuerte Fruchtbiere, die kein Lambics sind, sollten in die Kategorie <i>American Wild Ale (28) eingetragen werden</i> .</entry-instructions>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
