<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="29">
    <subcategory id="29C">
      <name date="2019-12-24 11:50:19" author="T3K" addr="172.21.0.16">Specialty Fruit Beer</name>
      <description date="2019-12-24 10:35:10" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">
        <p> Ein <b>Spezial Frucht Bier</b> ist ein Fruchtbier, dem einige zusätzliche Zutaten oder Verfahren wie fermentierbarer Zucker (Honig, brauner Zucker, Invertzucker usw.) zugesetzt wurden. </p>
        <p> Weitere Kommentare, insbesondere zur Bewertung des Gleichgewichts zwischen zugesetzten Zutaten und dem <i>Basisbier, finden Sie im</i> Abschnitt <i>Einführung in Spezialbier</i> . </p>
      </description>
      <overall-impression date="2019-12-24 10:38:43" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Eine harmonische Verbindung von Obst, Zucker und Bier, aber dennoch als Bier erkennbar. Der Frucht- und Zuckercharakter sollte offensichtlich sein, aber im Gleichgewicht mit dem Bier stehen, nicht so, dass dies auf ein künstliches Produkt hindeutet.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-24 10:38:25" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Wie Fruchtbier, mit der Ausnahme, dass einige zusätzliche fermentierbare Stoffe (Honig, Melasse usw.) eine Aromakomponente hinzufügen können. Welche zusätzliche Aromakomponente auch immer vorhanden ist, sollte im Gleichgewicht mit den Frucht- und Bierkomponenten stehen und eine angenehme Kombination sein.</aroma>
      <appearance date="2019-12-24 10:36:55" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Gleich wie Fruchtbier.</appearance>
      <flavor date="2019-12-24 10:37:56" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Wie Fruchtbier, mit der Ausnahme, dass einige zusätzliche vergärbare Stoffe (Honig, Melasse usw.) eine Geschmackskomponente hinzufügen können. Welche zusätzliche Geschmackskomponente auch immer vorhanden ist, sollte im Gleichgewicht mit den Frucht- und Bierkomponenten stehen und eine angenehme Kombination sein. Zugesetzte Zucker sollten keinen rohen, nicht fermentierten Geschmack haben. Einige zugesetzte Zucker enthalten nicht fermentierbare Elemente, die zu einem volleren Finish führen können. Komplett fermentierbarer Zucker kann das Finish verdünnen.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-24 10:36:46" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Dasselbe wie Fruchtbier, obwohl es von der Art des zugesetzten Zuckers abhängt, kann den Körper breiter oder schlanker sein.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-24 10:35:38" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Wenn die zusätzlichen vergärbaren Bestandteile oder Verfahren dem Bier keinen unterscheidbaren Charakter verleihen, geben Sie es als normales 29A-Fruchtbier ein und lassen Sie eine Beschreibung der zusätzlichen Bestandteile oder Verfahren aus.</comments>
      <commercial-examples date="2019-12-23 08:04:55" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">New Planet Raspberry Ale</commercial-examples>
      <entry-instructions date="2019-12-24 10:36:08" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Der Teilnehmer <b>muss</b> einen Basisstil angeben. Der deklarierte Stil muss kein <i>klassischer Stil sein</i>. Der Teilnehmer <b>muss</b> die Art der verwendeten Früchte angeben. Der Teilnehmer <b>muss</b> die Art des zusätzlichen fermentierbaren Zuckers oder das spezielle Verfahren angeben.</entry-instructions>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
