<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="2">
    <subcategory id="2A">
      <name date="2019-11-24 20:09:36" author="T3K" addr="172.18.0.21">International Pale Lager</name>
      <overall-impression date="2019-11-24 17:06:20" author="unknown" addr="172.18.0.21">Ein hoch vergorenes, helles Lager ohne starke Aromen, typisch ausgewogen und stark kohlensäurehaltig. Kalt serviert, erfrischend und durstlöschend.</overall-impression>
      <aroma date="2019-11-24 19:08:04" author="unknown" addr="172.18.0.21">Geringes bis mittel-niedriges Malzaroma, das getreidig malzig oder leicht körnig -süß sein kann. Das Hopfenaroma kann von sehr gering bis mittel, sowie würzig oder blumig sein. Während ein sauberes Gärprofil im Allgemeinen am meisten wünschenswert ist, sind geringe Mengen an Hefe Charakter (wie eine leicht apfelige Fruchtigkeit) kein Fehler. Eine geringe Menge an DMS oder Maisaroma ist kein Fehler.</aroma>
      <appearance date="2019-11-24 19:09:56" author="unknown" addr="172.18.0.21">Strohgelb bis goldene Farbe. Weiße, schaumige Schaumkrone welche möglicherweise nicht lange helt. Sehr klar.</appearance>
      <flavor date="2019-11-24 19:33:30" author="unknown" addr="172.18.0.21">Geringes bis mäßiges getreidig Malzaroma mit einem knackigen, trockenen und sauber vergorenen Abgang. Der Getreidecharakter kann relativ neutral sein oder eine leichte, brotig-crackerige Qualität aufweisen oder eine bis zu mäßig getreidige oder malzige Süße aufweisen. Der Hopfengeschmack reicht von keiner bis zu mittleren Stufe und zeigt häufig einen blumigen, würzigen oder kräuterigen Charakter, wenn er erkannt wird. Hopfenbitterkeit bei leichter bis mittlerer Stufe. Die Balance kann von leicht malzig bis leicht bitter variieren, ist aber relativ gleichmäßig. Neutraler Nachgeschmack mit leichtem Malz- und manchmal Hopfengeschmack. Eine geringe Menge an DMS ist kein Fehler.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-11-24 19:20:30" author="unknown" addr="172.18.0.21">Leichter bis mittlerer Körper. Mäßig hoch bis stark kohlensäurehaltig. Kann einen leichten Kohlensäurebiss auf der Zunge haben.</mouthfeel>
      <comments date="2019-11-24 19:43:32" author="unknown" addr="172.18.0.21">Internationale Lager haben tendenziell weniger Zusätze als amerikanische Standardlager. Sie können nur Malz bestehen, obwohl starke Aromen nach wie vor ein Fehler sind. Eine breite Kategorie internationaler Massenmarkt-Lagerbiere, angefangen von hochwertigen amerikanischen Lagerbieren bis hin zu den in Amerika und auf vielen Exportmärkten vorkommenden typischen internationalen „Import“ - oder „Green Bottle“ -Bieren. Oft verwirrend als "Pilsner" bezeichnet. Jegliche Skunkiness, durch einen von den grünen Flaschen hervorgerufenen Lichtgeschmack bei diesen kommerziellen Bieren, ist ein Fehler in der Handhabung und kein Merkmal des Stils.</comments>
      <history date="2019-11-24 19:44:02" author="unknown" addr="172.18.0.21">In den Vereinigten Staaten als Premium-Version des amerikanischen Standardlagers entwickelt, mit einer ähnlichen Geschichte. Außerhalb der USA entwickelt sich entweder eine Nachahmung von Lagerbieren nach amerikanischem Vorbild oder eine zugänglichere (und oft trockenere und weniger bittere) Version eines Pilsner-Bieres. Oft stark vermarktet und exportiert von großen industriellen oder multinationalen Brauereien.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-11-24 19:44:38" author="unknown" addr="172.18.0.21">Zwei- oder sechsreihige Gerste. Kann Reis, Mais oder Zucker als Zusatz verwenden oder auch ganz aus Malz bestehen.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison date="2019-11-24 19:47:11" author="unknown" addr="172.18.0.21">Im Allgemeinen bitterer und füllender als amerikanisches Lager. Weniger hopfig und bitter als ein deutsches Pils. Weniger Körper, Malzgeschmack und Hopfencharakter als ein tschechisches Premium Pale Lager. Robustere Versionen können sich einem Münchner Helles im Geschmack nähern, wenn auch ehr mit erkennbaren Zusätzen.</style-comparison>
      <commercial-examples date="2019-11-24 19:47:15" author="unknown" addr="172.18.0.21">Asahi Super Dry, Birra Moretti, Corona Extra, Devils Backbone Gold Leaf Lager, Full Sail Session Premium Lager, Heineken, Red Stripe, Singha</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
