<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="2">
    <subcategory id="2B">
      <name date="2019-11-24 19:47:22" author="unknown" addr="172.18.0.21">International Amber Lager</name>
      <overall-impression date="2019-11-24 19:48:50" author="unknown" addr="172.18.0.21">Ein gut vergorenes malziges Lager mit einer interessanten Karamell- oder Toastqualität und zurückhaltender Bitterkeit. Normalerweise ziemlich sauber vergoren, oft mit erkennbaren Zusätzen. Geschmeidiger, leicht zu trinkender Lagerbiercharakter.</overall-impression>
      <aroma date="2019-11-24 19:50:37" author="unknown" addr="172.18.0.21">Geringes bis mäßiges Malzaroma, das getreidig , mit einem sehr niedrigen bis mäßigen karamellsüßen bis röstig-malzigen Aroma. Das Hopfenaroma kann schwach bis gar nicht vorhanden sein und einen leicht blumigen oder würzigen Charakter haben. Sauberes Lagerprofil. Ein leichtes DMS- oder Corny-Aroma ist akzeptabel.</aroma>
      <appearance date="2019-11-24 19:52:34" author="unknown" addr="172.18.0.21">Gold-Bernstein bis rötlich-kupferne Farbe. Strahlendklar. Weißer bis cremefarbener Schaum, der möglicherweise nicht lange hält.</appearance>
      <flavor date="2019-11-24 19:54:40" author="unknown" addr="172.18.0.21">Niedriges bis mäßiges Malzprofil, das von trocken bis getreidig süß variieren kann. Niedrige bis mäßige Karamell- und Röstnoten können offensichtlich sein. Geringe bis mittelschwere Kornsüße ist optional, aber kein Fehler. Die Hopfenbitterkeit ist gering bis mäßig, und der Hopfengeschmack ist gering bis mäßig, mit einem würzigen, kräuterigen oder blumigen Charakter. Die Balance kann ziemlich malzig bis fast ausgeglichen sein, wobei die Bitterkeit wahrnehmbarer wird, aber nicht zu beanstanden ist. Die Bitterkeit kann sich erhöhen, wenn sich der Malzcharakter anpasst. Sauberes Gärprofil. Der Abgang ist mäßig trocken mit einem mäßig malzigen Nachgeschmack.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-11-24 19:55:31" author="unknown" addr="172.18.0.21">Leichter bis mittlerer Körper. Mittlere bis hohe Kohlensäure. Rund; Einige Beispiele können cremig sein.</mouthfeel>
      <comments date="2019-11-24 19:58:26" author="unknown" addr="172.18.0.21">Ein breites Spektrum von Bernsteinlagern für den Massenmarkt welche sich sich entweder unabhängig voneinander in verschiedenen Ländern entwickelten oder eher generische Bernsteinbiere, die möglicherweise historisch relevanter waren, sich jedoch über die Zeit zu einem nicht unterscheidbaren Produkt entwickelten.</comments>
      <history date="2019-11-24 19:58:45" author="unknown" addr="172.18.0.21">Variiert je nach Land, stellt jedoch im Allgemeinen eine Anpassung des internationalen Massenmarktlagers oder eine Weiterentwicklung der indigenen Stile zu einem allgemeineren Produkt dar.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-11-24 19:59:48" author="unknown" addr="172.18.0.21">Zweireihiges oder sechsreihiges Basismalz. Farbmalze wie victory, amber usw. Karamellmalze. Europäischer oder amerikanischer Hopfen oder eine Kombination aus beiden.</characteristic-ingredients>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
