<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="2">
    <subcategory id="2C">
      <name date="2019-11-24 20:00:32" author="unknown" addr="172.18.0.21">International Dark Lager</name>
      <overall-impression date="2019-11-24 20:00:57" author="unknown" addr="172.18.0.21">Eine dunklere und etwas süßere Version des internationalen hellen Lagers mit etwas mehr Körper und Geschmack, aber ebenso zurückhaltend in der Bitterkeit. Die geringe Bitterkeit lässt das Malz als primäres Aromaelement zurück, und der niedrige Hopfengehalt wirkt sich nur sehr wenig aus.</overall-impression>
      <aroma date="2019-11-24 20:02:32" author="unknown" addr="172.18.0.21">Wenig bis gar kein Malzaroma; kann einen leichten Maischarakter haben. Mittleres bis kein Röst- und Karamellmalzaroma. Das Hopfenaroma kann von keinem bis zu leicht würzigem oder blumigem Hopfen reichen. Während ein sauberes Gärprofil im Allgemeinen am meisten wünschenswert ist, sind geringe Mengen an Hefe Charakter (wie eine leicht apfelige Fruchtigkeit) kein Fehler. Eine geringe Menge an DMS oder Maisaroma ist kein Fehler.</aroma>
      <appearance date="2019-11-24 20:03:31" author="unknown" addr="172.18.0.21">Tief bernsteinfarben bis dunkelbraun, strahlend klar und mit rubinroten Reflexen. Die Schaumkrone ist möglicherweise nicht lange haltbar und hat eine beige bis hellbraune Farbe.</appearance>
      <flavor date="2019-11-24 20:05:07" author="unknown" addr="172.18.0.21">Geringe bis mittlere Malzsüße mit mittelerem bis keinen Karamell- und / oder Röstmalzaromen (und möglicherweise mit einem Hauch von Kaffee, Melasse oder Kakao). Der Hopfengeschmack reicht von keinem bis zu geringen Anteilen und ist typischerweise blumig, würzig oder pflanzlich. Geringe bis mittlere Hopfenbitterkeit. Kann eine sehr leichte Fruchtigkeit aufweisen. Mäßig knackiger Abgang. Die Balance ist typischerweise etwas malzig. Ein Mangel sind verbrannte oder mäßig starke Röstmalzaromen.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-11-24 20:05:38" author="unknown" addr="172.18.0.21">Leichter bis mittel-leichter Körper. Rund mit einer leichten Cremigkeit. Mittlere bis hohe Kohlensäure.</mouthfeel>
      <comments date="2019-11-24 20:05:57" author="unknown" addr="172.18.0.21">Eine breite Palette von internationalen Lagern, die dunkler als hell und nicht eindeutig bitter und / oder geröstet sind.</comments>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
