<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="30">
    <subcategory id="30A">
      <name date="2019-12-24 10:39:35" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Gewürz-, Kräuter- oder Gemüsebier</name>
      <description date="2019-12-24 10:39:50" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">
        <p> Weitere Kommentare, insbesondere zur Bewertung des Gleichgewichts zwischen zugesetzten Zutaten und dem <i>Basisbier, finden Sie im</i> Abschnitt <i>Einführung in Spezialbier</i> . </p>
      </description>
      <overall-impression date="2019-12-24 10:40:39" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Eine harmonische Verbindung von SHV (Spices, Herbs, Vegetables / Gewürze, Kräuter, Gemüse) und Bier, aber dennoch als Bier erkennbar. Der SHV-Charakter sollte offensichtlich sein, aber im Gleichgewicht mit dem Bier stehen und nicht so weit gehen, dass ein künstliches Produkt nahegelegt wird.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-24 10:42:33" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Der Charakter der jeweiligen Gewürze, Kräuter und / oder Gemüsesorten (SHV) sollte sich im Aroma bemerkbar machen; Beachten Sie jedoch, dass einige SHV (z.B. Ingwer, Zimt) ein stärkeres Aroma aufweisen und ausgeprägter sind als andere (z.B. einige Gemüsearomen). Ermöglichen Sie einen Bereich von SHV-Charakter und Intensität von subtil bis aggressiv. Der individuelle Charakter jedes SHV(s) kann möglicherweise nicht immer identifiziert werden, wenn er in Kombination verwendet wird. Das Hopfenaroma kann je nach Stil fehlen oder mit SHV ausgeglichen sein. Die SHV(s) sollten dem Bier eine zusätzliche Komplexität verleihen, jedoch nicht so auffällig sein, dass die resultierende Präsentation aus dem Gleichgewicht gerät.</aroma>
      <commercial-examples date="2019-12-23 08:07:45" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Alesmith Speedway Stout, Bell’s Java Stout, Elysian Avatar Jasmine IPA, Founders Breakfast Stout, Rogue Chipotle Ale, Traquair Jacobite Ale, Young’s Double Chocolate Stout,</commercial-examples>
      <entry-instructions date="2019-12-24 10:41:02" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Der Teilnehmer <b>muss</b> einen Basisstil angeben, der deklarierte Stil muss jedoch kein <i>klassischer Stil sein</i> . Der Teilnehmer <b>muss</b> die Art der verwendeten Gewürze, Kräuter oder Gemüse angeben, einzelne Zutaten müssen jedoch nicht angegeben werden, wenn eine bekannte Gewürzmischung verwendet wird (z. B. Apfelkuchengewürz, Currypulver, Chilipulver).</entry-instructions>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
