<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="30">
    <subcategory id="30B">
      <name date="2019-12-24 11:54:17" author="T3K" addr="172.21.0.16">Autumn Seasonal Beer</name>
      <description date="2019-12-24 11:56:35" author="T3K" addr="172.21.0.16">
        <p> Biere der <b>Herbstsaison</b> sind Biere, die auf kühles Wetter und die Herbsternte hindeuten. Sie können Pumpkin oder andere Kürbissorten und die damit verbundenen Gewürze enthalten. Weitere Kommentare, insbesondere zur Bewertung des Gleichgewichts zwischen zugesetzten Zutaten und dem <i>Basisbier, finden Sie im</i> Abschnitt <i>Einführung in Spezialbier</i> . </p>
      </description>
      <overall-impression date="2019-12-24 11:56:57" author="T3K" addr="172.21.0.16">Ein bernsteinfarbenes bis kupferfarbenes Gewürzbier, das oftmals einen mäßig gehaltvollen Körper und einen leicht wärmenden Abgang aufweist, was auf eine gute Begleitung für die kühle Herbstsaison hindeutet und oft an Thanksgiving-Traditionen erinnert.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-24 12:00:15" author="T3K" addr="172.21.0.16">Eine breite Palette von Aromen ist möglich, obwohl viele Beispiele an Kürbiskuchen, kandierte Süßkartoffeln oder ähnliche Ernte- oder (US-) Thanksgiving-Gerichte erinnern. Jede Kombination von Aromen , die auf die Herbstsaison hindeutet, ist willkommen. Die Basisbierart hat oft ein malziges Profil, das die ausgewogene Präsentation der Aromen aus Gewürzen und möglicherweise anderen Spezialzutaten unterstützt. Zusätzlicher fermentables (zB brauner Zucker, Honig, Melasse, Ahornsirup, etc.) kann ihre eigenen einzigartigen Aromen verleihen. Hopfenaromen sind oft abwesend, gedämpft oder leicht würzig. Alkoholaromen kann in einigen Beispielen zu finden sein, aber diese sollten zurückhaltend sein. Das Gesamtaroma sollte ausgewogen und harmonisch sein und ist oft recht komplex und einladend.</aroma>
      <appearance date="2019-12-24 12:01:17" author="T3K" addr="172.21.0.16">Im Allgemeinen mittelbraun bis kupferbraun (hellere Versionen sind häufiger). Normalerweise klar, obwohl dunklere Versionen praktisch opak sind. Etwas Frosttrübung ist akzeptabel. Im Allgemeinen hat es einen wohlgeformten Schaum , der oft cremefarben bis bräunlich ist. Einige Versionen mit Kürbissen haben einen ungewöhnlichen Bierton mit orangenähnlichen Noten.</appearance>
      <flavor date="2019-12-24 12:05:05" author="T3K" addr="172.21.0.16">Viele Interpretationen sind möglich; Lassen Sie Ihrer Kreativität freien Lauf, solange das resultierende Produkt ausgewogen ist und eine gewisse Würze (und optional Zucker und Gemüse) aufweist. Gewürze im Zusammenhang mit der Herbstsaison sind typisch (wie im Abschnitt Aroma erwähnt). Die Gewürze und optionalen fermentierbaren Zutaten sollten unterstützend wirken und sich gut in die Basisbierart einfügen. Reichhaltige, malzige und / oder süße Aromen auf Malzbasis sind weit verbreitet und können Karamell-, Toast-, Biscuity- oder Nussaromen umfassen (Aromen von gerösteter Brotkruste oder Kuchenkruste sind willkommen). Kann verschiedene Aromen von bestimmten fermentierbaren Stoffen (Melasse, Honig, brauner Zucker usw.) enthalten, obwohl diese Elemente nicht erforderlich sind. Der Geschmack von Gemüse auf Kürbisbasis sind oft flüchtig. Das breite Sortiment an Spezialzutaten sollte unterstützend und ausgewogen wirken und nicht so auffällig sein, dass es das Basisbier in den Schatten stellt. Bitterkeit und Hopfengeschmack werden im Allgemeinen eingeschränkt, um die Gewürze und speziellen Zutaten nicht zu beeinträchtigen. Im Allgemeinen vollmundig und befriedigend und hat oft etwas Alkoholgeschmack. Geröstete Malzeigenschaften fehlen typischerweise.</flavor>
      <commercial-examples date="2019-12-23 08:06:54" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Dogfish Head Punkin Ale, Schlafly Pumpkin Ale, Southampton Pumpkin Ale</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
