<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="30">
    <subcategory id="30C">
      <name date="2019-12-24 12:10:51" author="T3K" addr="172.21.0.16">Winter Seasonal Beer</name>
      <description date="2019-12-24 12:11:23" author="T3K" addr="172.21.0.16">
        <p> Biere der <b>Wintersaison</b> sind Biere, die auf kaltes Wetter und die Weihnachtsferienzeit hindeuten. Sie können Urlaubsgewürze, Spezialzucker und andere Produkte enthalten, die an Glühgewürze oder Weihnachtsdesserts erinnern. Weitere Kommentare, insbesondere zur Bewertung des Gleichgewichts zwischen zugesetzten Zutaten und dem <i>Basisbier, finden Sie im</i> Abschnitt <i>Einführung in Spezialbier</i> . </p>
      </description>
      <overall-impression date="2019-12-24 12:13:46" author="T3K" addr="172.21.0.16">Ein kräftigeres, dunkleres, gewürztes Bier, das oft einen kräftigen Körper und einen wärmenden Abgang hat, was auf eine gute Begleitung für die kalte Wintersaison hindeutet.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-24 12:13:31" author="T3K" addr="172.21.0.16">Eine breite Palette von Aromen ist möglich, obwohl viele Beispiele an Weihnachtskekse, Lebkuchen, Weihnachtspudding nach englischer Art, Tannenbäume oder Glühgewürze erinnern. Jede Kombination von Aromen , die die Weihnachtszeit andeutet, ist willkommen. Die Basisbierart hat oft ein malziges Profil, das die ausgewogene Präsentation der Aromen aus Gewürzen und möglicherweise anderen Spezialzutaten unterstützt. Zusätzliche fermentierbare Stoffe (z. B. Honig, Melasse, Ahornsirup usw.) können ihre eigenen einzigartigen Aromen verleihen. Hop Aromen sind oft abwesend, gedämpft oder leicht würzig. Ein gewisser Fruchtcharakter (oft getrocknete Zitrusschalen oder getrocknete Früchte wie Rosinen oder Pflaumen) ist optional, aber akzeptabel. Alkohol Aromen kann in einigen Beispielen zu finden, aber dieser Charakter sollte zurückhaltend sein. Das Gesamtaroma sollte ausgewogen und harmonisch sein und ist oft recht komplex und einladend.</aroma>
      <appearance date="2019-12-24 12:16:06" author="T3K" addr="172.21.0.16">Im Allgemeinen mittelbraun bis sehr dunkelbraun (dunklere Versionen sind häufiger). Normalerweise klar, obwohl dunklere Versionen praktisch opak sind. Etwas Frosttrübung ist akzeptabel. Im Allgemeinen hat ein wohlgeformter Schaum , der oft cremefarben bis bräunlich ist.</appearance>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
