<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="31">
    <subcategory id="31A">
      <name date="2019-12-24 06:30:51" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Alternative Grain Beer</name>
      <description date="2019-12-24 06:39:14" author="Miicha" addr="172.21.0.16">
        <p> Ein <b>Alternative Grain Beer</b> ist ein Standardbier (klassischer oder nicht klassischer Stil), dem zusätzliche oder nicht standardmäßige Braukörner (z. B. Roggen, Hafer, Buchweizen, Dinkel, Hirse, Sorghum, Reis usw.) zugesetzt oder ausschließlich verwendet werden. Hier können glutenfreie (GF) Biere aus vollständig glutenfreien Zutaten eingetragen werden, während GF-Biere mit prozessbasierter Glutenentfernung in ihren jeweiligen Grundstilkategorien eingetragen werden sollten. </p>
        <p> Weitere Kommentare, insbesondere zur Bewertung des Gleichgewichts zwischen zugesetzten Zutaten und dem <i>Basisbier, finden Sie im</i> Abschnitt <i>Einführung in Spezialbier</i> . </p>
      </description>
      <overall-impression date="2019-12-24 06:40:13" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Ein Basisbier, das durch oder mit dem Charakter von zusätzlichem Getreide oder Körnern verbessert wird. Der spezifische Charakter hängt stark vom Charakter der hinzugefügten Körner ab.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-24 06:39:55" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Entspricht der Basisbierart. Das hinzugefügte Getreide verleiht dem Bier einen besonderen Charakter, obwohl es bei einigen Getreidearten einfach etwas getreidig oder nussiger wirkt. Das alternative Getreide sollte das Hauptaromaprofil für dieses Bier liefern.</aroma>
      <appearance date="2019-12-24 06:39:40" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Entspricht dem Basisbierstil, es kann jedoch eine zusätzliche Trübung auftreten.</appearance>
      <flavor date="2019-12-24 06:40:48" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Entspricht der Basisbierart. Das zusätzliche Korn sollte im Geschmack erkennbar sein, obwohl es möglicherweise nicht identifizierbar sein muss. Das alternative Getreide sollte jedoch das Hauptgeschmacksprofil für dieses Bier liefern. Unterschiedliche Körner haben unterschiedliche Charaktere. Das zusätzliche Getreide sollte den Geschmack des Basisbiers verbessern. Viele werden einen zusätzlichen getreidigen, bereits vorhandenen oder nussigen Geschmack hinzufügen.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-24 06:41:20" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Wie das Basisbier, obwohl viele zusätzliche Körner dazu neigen, den Körper (Hafer, Roggen) zu erhöhen und die Viskosität zu erhöhen, während einige den Körper (GF-Körner) verringern können, was zu einer Dünnheit führt.</mouthfeel>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
