<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="31">
    <subcategory id="31B">
      <name date="2019-12-24 06:44:18" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Alternative Sugar Beer</name>
      <description date="2019-12-24 06:45:53" author="Miicha" addr="172.21.0.16">
        <p> Ein <b>Alternative Sugar Beer</b> ist ein Standardbier (klassischer oder nicht klassischer Stil) mit zusätzlichem fermentierbarem Zucker (z. B. Honig, brauner Zucker, Invertzucker, Melasse, Melassesirup, Ahornsirup, Sorghum usw.). </p>
        <p> Weitere Kommentare, insbesondere zur Bewertung des Gleichgewichts zwischen zugesetzten Zutaten und dem <i>Basisbier, finden Sie im</i> Abschnitt <i>Einführung in Spezialbier</i> . </p>
      </description>
      <overall-impression date="2019-12-24 06:46:15" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Eine harmonische Verbindung von Zucker und Bier, aber dennoch als Bier erkennbar. Der Zuckercharakter sollte sowohl offensichtlich als auch im Gleichgewicht mit dem Bier sein und nicht so weit gehen, dass ein künstliches Produkt nahegelegt wird.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-24 06:46:40" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Wie das Basisbier, mit der Ausnahme, dass einige zusätzliche fermentierbare Substanzen (Honig, Melasse usw.) eine Aromakomponente hinzufügen können. Welche zusätzliche Aromakomponente auch immer vorhanden ist, sollte im Gleichgewicht mit den Bierkomponenten stehen und eine angenehme Kombination sein.</aroma>
      <appearance date="2019-12-24 06:46:49" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Entspricht dem Basisbier, allerdings bringen einige Zucker zusätzliche Farben.</appearance>
      <flavor date="2019-12-24 06:47:30" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Wie das Basisbier, außer dass einige zusätzliche fermentierbare Stoffe (Honig, Melasse usw.) eine Geschmackskomponente hinzufügen können. Welche zusätzliche Geschmackskomponente auch immer vorhanden ist, sie sollte im Gleichgewicht mit den Bierkomponenten stehen und eine angenehme Kombination sein. Zugesetzte Zucker sollten keinen rohen, nicht fermentierten Geschmack haben. Einige zugesetzte Zucker enthalten nicht fermentierbare Elemente, die zu einem volleren Finish führen können. voll fermentierbarer Zucker kann das Finish verdünnen.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-24 06:48:02" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Dasselbe wie das Basisbier, obwohl es von der Art des zugesetzten Zuckers abhängt, kann den Körper verstärken oder abschwächen.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-24 06:49:55" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Wenn die zusätzlichen Fermentabilien dem Bier keinen unterscheidbaren Charakter verleihen, tragen Sie es in die Basisstilkategorie ein. Ein auf Honig basierendes Bier sollte nicht so viel Honig enthalten, dass es eher wie ein Met mit Bier (z.B. Braggot) als wie ein Honigbier aussieht. Dieser Stil sollte nicht für Stile verwendet werden, bei denen der alternative Zucker für die Stildefinition von grundlegender Bedeutung ist oder bei denen eine kleine Menge Zucker mit neutralem Geschmack verwendet wird, um einfach den Alkoholgehalt zu erhöhen, den Vergärungsgrad zu erhöhen oder den Geschmack oder den Körper aufzuhellen. Diese Biere sollten als normale Grundeinstellung eingegeben werden.</comments>
      <commercial-examples date="2019-12-24 06:50:00" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Bell’s Hopslam, Fullers Honey Dew, Lagunitas Brown Shugga’</commercial-examples>
      <entry-instructions date="2019-12-24 06:50:14" author="Miicha" addr="172.21.0.16">Der Teilnehmer <b>muss</b> einen Basisstil angeben, der deklarierte Stil muss jedoch kein <i>klassischer Stil sein</i> . Der Teilnehmer <b>muss</b> die Art des verwendeten Zuckers angeben.</entry-instructions>
      <specs date="2019-12-24 23:09:19" author="Miicha" addr="172.21.0.16">OG, FG, IBUs, SRM und ABV variieren je nach zugrunde liegendem Basisbier.</specs>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
