<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="32">
    <subcategory id="32A">
      <name date="2019-12-23 07:56:37" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Klassisches Rauchbier</name>
      <overall-impression date="2019-12-23 07:59:55" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Ein rauchveredeltes Bier, das ein ausgewogenes Verhältnis zwischen Rauch- und Biercharakter aufweist und dennoch angenehm zu trinken ist. Die besseren Beispiele zeigen eine Ausgewogenheit im Umgang mit Rauch, Hopfen und Malz.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-23 07:58:54" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Das Aroma sollte eine angenehme Balance zwischen dem erwarteten Aroma des Basisbiers und der Rauchigkeit sein, die durch die Verwendung von geräuchertem Malz entsteht. Die Intensität und der Charakter der Rauch- und Basisbierart können variieren, wobei beide bei der Ausgewogenheit eine herausragende Rolle spielen. Die Rauchigkeit kann von leicht bis kräftg variieren. Ausgewogenheit in der Gesamtdarstellung ist jedoch der Schlüssel zu gut gemachten Beispielen. Die Qualität und die sekundären Eigenschaften des Rauches spiegeln die Rauchquelle wider (z. B. Erle, Eiche, Buchenholz). Scharfe, phenolische, raue, gummiartige oder von verbranntem Rauch abgeleitete Aromen sind ungeeignet.</aroma>
      <appearance date="2019-12-23 08:00:26" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Unterschiedlich. Das Erscheinungsbild sollte den Grundbierstil widerspiegeln, obwohl die Farbe des Bieres oft etwas dunkler ist als der schlichte Grundstil.</appearance>
      <flavor date="2019-12-23 08:09:56" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Wie beim Aroma sollte ein Gleichgewicht zwischen Rauchigkeit und den erwarteten Geschmackseigenschaften der Basisbierart bestehen. Die Rauchigkeit kann von niedrig bis durchsetzungsfähig variieren. Rauchige Aromen können je nach Art der verwendeten Malze zwischen holzig und etwas speckig variieren. Das Gleichgewicht zwischen den zugrunde liegenden Biereigenschaften und dem Rauch kann variieren, obwohl die resultierende Mischung einigermaßen ausgeglichen und angenehm sein sollte. Rauch kann das Finish etwas trockener machen. Raue, bittere, verbrannte, verkohlte, kautschukartige, schwefelhaltige, medizinische oder phenolische Rauchmerkmale sind im Allgemeinen ungeeignet (obwohl einige dieser Merkmale in einigen Grundtypen vorhanden sein können; das geräucherte Malz sollte jedoch nicht zu diesen Aromen beitragen).</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-23 08:10:31" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Variiert mit der Basisbierart. Deutlich adstringierende, vom Phenolrauch abgeleitete Härte ist ungeeignet</mouthfeel>
      <commercial-examples date="2019-12-23 08:00:31" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Alaskan Smoked Porter, Schlenkerla Weizen Rauchbier and Ur-Bock Rauchbier, Spezial Lagerbier, Weissbier and Bockbier, Stone Smoked Porter</commercial-examples>
      <entry-instructions date="2019-12-23 08:09:00" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Der Teilnehmer <b>muss</b> ein <i>klassisches</i> Basisbier angeben. Der Teilnehmer <b>muss</b> die Holz- oder Rauchart angeben, <b>wenn</b> ein sortenreiner Rauchcharakter erkennbar ist.</entry-instructions>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
