<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="32">
    <subcategory id="32B">
      <name date="2019-12-23 08:18:03" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Spezielle geräucherte Biere</name>
      <description date="2019-12-23 09:03:53" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">
        <p> Ein <b>Spezielles geräuchertes Bier</b> ist entweder ein Rauchbier, das auf einem anderem als einem klassischen Stil basiert, oder jede Art von Rauchbier mit zusätzlichen Zutaten (Obst, Gemüse, Gewürzen) oder Verfahren, die das Bier zu etwas besonderem machen. </p>
      </description>
      <overall-impression date="2019-12-23 09:06:41" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Ein rauchveredeltes Bier, das ein ausgewogenes Verhältnis zwischen Rauch, Biercharakter und den hinzugefügten Zutaten aufweist und dennoch angenehm zu trinken ist. Die besseren Beispiele besitzen eine Ausgewogenheit im Umgang mit Rauch, Hopfen und Malz.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-23 09:09:06" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Das Aroma sollte eine angenehme Balance zwischen dem erwarteten Aroma des Basisbiers, die durch die Verwendung von Räuchermälzern hervorgerufenen Rauchigkeit und etwaigen zusätzlichen Bestandteilen sein. Die Intensität und der Charakter des Rauches, die Basisbierart und die zusätzlichen Zutaten können variieren, wobei jede in der Ausgewogenheit eine größere Rolle spielt. Die Rauchigkeit kann von niedrig bis durchdringend variieren. Ausgewogenheit in der Gesamtdarstellung ist jedoch der Schlüssel zu gut gemachten Beispielen. Die Qualität und die sekundären Eigenschaften des Rauches spiegeln die Rauchquelle wider (z. B. Erle, Eiche, Buchenholz). Scharfe, phenolische, raue, gummiartige oder von verbranntem Rauch abgeleitete Aromen sind ungeeignet.</aroma>
      <appearance date="2019-12-23 09:09:54" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Unterschiedlich. Das Erscheinungsbild sollte den Grundbierstil widerspiegeln, obwohl die Farbe des Bieres oft etwas dunkler als der reine Grundstil sein darf. Die Verwendung bestimmter Früchte und Gewürze kann auch die Farbe und den Farbton des Bieres beeinflussen.</appearance>
      <flavor date="2019-12-23 09:12:03" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Wie beim Geruch sollte ein ausgewogenes Verhältnis zwischen Rauchigkeit, den erwarteten Aromaeigenschaften der Basisbierart und den zusätzlichen Zutaten bestehen. Die Rauchigkeit kann von niedrig bis durchsetzungsfähig variieren. Rauchige Aromen können je nach Art der verwendeten Malze zwischen holzig und etwas speckig variieren. Das Gleichgewicht zwischen den zugrunde liegenden Biereigenschaften und dem Rauch kann variieren, auch wenn die resultierende Mischung einigermaßen ausgeglichen und angenehm sein sollte. Rauch kann das Finish etwas trockener machen. Raue, bittere, verbrannte, verkohlte, kautschukartige, schwefelhaltige, medizinische oder phenolische Rauchmerkmale sind im Allgemeinen ungeeignet (obwohl einige dieser Merkmale in einigen Grundtypen vorhanden sein können; das geräucherte Malz sollte jedoch nicht zu diesen Aromen beitragen).</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-23 09:13:09" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Variiert mit der Basisbierart. Eine deutlich adstringierende, von phenolischem Rauch abgeleitete Schroffheit ist ungeeignet.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-23 09:27:39" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Jede Biersorte kann geräuchert werden; Ziel ist es, eine angenehme Balance zwischen Rauchcharakter und Grundbierstil zu erreichen. Die Beiträge sollten danach beurteilt werden, wie gut dieser Stil dargestellt wird und wie gut er mit dem Rauchcharakter harmoniert. Einträge mit einer bestimmten Rauchart oder bestimmten Raucharten werden danach beurteilt, wie gut diese Rauchart erkennbar ist und mit dem Grundstil und den hinzugefügten Zutaten übereinstimmt. Die Juroren sollten die Biere vor allem nach der Gesamtbilanz beurteilen und wie gut der Rauchcharakter und die zugesetzten Zutaten das Basisbier verbessern.</comments>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
