<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="33">
    <subcategory id="33A">
      <name date="2019-12-23 09:32:37" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Holzgereiftes Bier</name>
      <description date="2019-12-23 09:36:55" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">
        <p> Dieser Stil ist für in Holz gereiftes Bier ohne zusätzlichen Alkoholcharakter aus der vorherigen Belegung des Fasses vorgesehen. Bourbon-Fass oder ähnliche Biere sollten als <i>holzgereiftes Spezialbier eingetragen werden</i> . </p>
      </description>
      <overall-impression date="2019-12-23 09:36:23" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Eine harmonische Mischung aus der Basisbierart mit den Merkmalen des Alterns im Kontakt mit Holz. Die besten Beispiele werden weich , aromatisch, ausgewogen und gut gealtert sein.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-23 09:38:46" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Variiert je nach Basisstil. In der Regel ist ein niedriges bis mäßiges Holz- oder Eichenaroma vorhanden. Frisches Holz kann gelegentlich rohe „grüne“ Aromen verleihen, obwohl dieser Charakter niemals zu stark sein sollte. Weitere mögliche Aromen sind Vanille, Karamell, Toffee, Toast oder Kakao von der Verkohlung des Holzes. Jeglicher Alkoholcharakter sollte geschmeidig und ausgeglichen sein, nicht heiß. Einige Hintergrundoxidationsanzeichen sind optional und können einen angenehmen, Sherry-ähnlichen Charakter annehmen und nicht papierartig oder kartonartig sein. Sollte keinen hinzugefügten Alkoholcharakter haben.</aroma>
      <appearance date="2019-12-23 09:36:06" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Unterschiedlich je nach Basisstil. Oft dunkler als die unverfälschte Basisbierart, besonders wenn geröstete / verkohlte Fässer verwendet werden.</appearance>
      <flavor date="2019-12-23 09:41:39" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Variiert je nach Basisstil. Holz trägt normalerweise einen holzigen oder eichenartigen Geschmack bei, der gelegentlich einen rohen „grünen“ Geschmack annehmen kann, wenn neues Holz verwendet wird. Andere Aromen, die gegebenenfalls vorhanden sein können, umfassen Vanille (aus Vanillin im Holz); Karamell, Butterscotch, geröstetes Brot oder Mandeln (aus geröstetem Holz); und Kaffee, Schokolade, Kakao (aus verkohltem Holz). Das Holz und / oder andere aus Fässern gewonnene Aromen sollten ausgewogen, unterstützend und wahrnehmbar sein, aber die Basisbierart nicht überwältigen. Leichte Anzeichen von Oxidation im Hintergrund sind optional, sollte jedoch einen angenehmesnSherry-artiges Charakter annehmen und nicht papierartig oder kartonartig sein.</flavor>
      <history date="2019-12-23 09:35:48" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Eine traditionelle Produktionsmethode, die von großen Brauereien nur selten und meist nur bei Spezialprodukten angewendet wird. Populärer bei modernen amerikanischen Handwerksbrauereien, die nach neuen, unverwechselbaren Produkten suchen. Eichenfässer sind traditionell, obwohl andere Hölzer immer beliebter werden.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-23 09:35:24" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Variiert je nach Basisstil. Ausbau in Holzfässern oder -fässern oder unter Verwendung von Holzzusätzen (Hackschnitzel, Holzdauben, Eichenessenz). Es werden häufig vollmundigere Grundtypen mit höherer Stammwürze verwendet, da sie den zusätzlichen Aromen am besten standhalten können, obwohl Experimente gefördert werden.</characteristic-ingredients>
      <commercial-examples date="2019-12-23 09:32:45" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Bush Prestige, Cigar City Humidor India Pale Ale, Faust Holzfassgereifter Eisbock, Firestone Walker Double Barrel Ale, Great Divide Oak Aged Yeti Imperial Stout, Petrus Aged Pale, Samuel Smith Yorkshire Stingo</commercial-examples>
      <entry-instructions date="2019-12-23 09:34:29" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Der Teilnehmer <b>muss</b> die <u>Art des</u><u> verwendeten </u><u>Holzes</u> angeben und das <u>verkohlungs Level</u> (wenn verkohlt). Der Teilnehmer <b>muss</b> den <u>Basis</u><u>-</u><u>Stil</u> angeben; Der Basisstil kann entweder ein klassischer BJCP-Stil (d.h. eine benannte Unterkategorie) oder eine generische Biersorte (z. B. Porter, Brown Ale) sein. Wenn ein ungewöhnliches Holz verwendet wurde, <b>muss</b> der Teilnehmer eine kurze Beschreibung der sensorischen Aspekte vorlegen, die das Holz dem Bier hinzufügt.</entry-instructions>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
