<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="33">
    <subcategory id="33B">
      <name date="2019-12-23 09:44:19" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Spezielles Holzgereiftes Bier</name>
      <description date="2019-12-23 09:44:40" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">
        <p> Dieser Stil ist für Bier gedacht, das in Holz gereift ist und dem Alkoholcharakter der vorherigen Fassbelegung hinzugefügt wurde. Hier sollten Bourbon-Fass oder ähnliche Biere eingetragen werden. </p>
      </description>
      <overall-impression date="2019-12-23 11:08:47" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Eine harmonische Mischung des Grundbierstils mit Merkmalen des Alterns im Kontakt mit Holz (einschließlich alkoholischer Produkte, die zuvor mit dem Holz in Kontakt gekommen sind). Die besten Beispiele werden geschmeidig , aromatisch, ausgewogen und gut gealtert sein.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-23 11:10:02" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Variiert je nach Basisstil. In der Regel ist ein niedriges bis mäßiges Holz- oder Eichenaroma vorhanden. Andere Aromen beinhalten häufig einen leichten bis mittleren Vanille-, Karamell-, Toffee-, Toast- oder Kakaocharakter sowie alle Aromen, die mit Alkohol assoziiert sind (destillierte Spirituosen, Wein usw.), die zuvor im Holz gelagert wurden. Der zugesetzte Alkoholcharakter sollte geschmeidig und ausgeglichen sein, nicht heiß. Einige Oxidationsmerkmale im Hintergrund sind optional und können einen angenehmen, Sherry-ähnlichen Charakter annehmen, sollten aber nicht papier- oder kartonartig sein.</aroma>
      <commercial-examples date="2019-12-23 09:45:08" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Founders Kentucky Breakfast Stout, Goose Island Bourbon County Stout, J.W. Lees Harvest Ale in Port, Sherry, Lagavulin Whisky or Calvados Casks, The Lost Abbey Angel’s Share Ale; In vielen Mikrobrauereien werden Bierspezialitäten nur in den Räumlichkeiten, oft direkt aus dem Fass, ausgeschenkt.</commercial-examples>
      <entry-instructions date="2019-12-23 09:45:46" author="Fe3O2" addr="172.21.0.16">Der Teilnehmer <b>muss</b> den zusätzlichen Alkoholcharakter mit Angaben zum Fass angeben, sofern dies für das fertige Geschmacksprofil relevant ist. Der Teilnehmer <b>muss</b> die <u>Basis-</u><u>Stil</u> angeben; Der Basisstil kann entweder ein klassischer BJCP-Stil (d.h. eine benannte Unterkategorie) oder eine generische Biersorte (z. B. Porter, Brown Ale) sein. Wenn ein ungewöhnliches Holz oder eine ungewöhnliche Zutat verwendet wurde, <b>muss</b> der Teilnehmer eine kurze Beschreibung der sensorischen Aspekte vorlegen, die die Zutaten dem Bier hinzufügen.</entry-instructions>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
