<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="3">
    <subcategory id="3A">
      <name date="2019-12-15 13:23:24" author="unknown" addr="172.21.0.16">Czech Pale Lager</name>
      <overall-impression date="2019-12-15 13:24:04" author="unknown" addr="172.21.0.16">Ein leichtes, reichhaltiges, erfrischendes, hopfenreiches, bitteres, helles tschechisches Lager, das die bekannten Aromen des stärkeren tschechischen Premium Pale Lager-Bieres (Pilsner-Typ) aufweist, jedoch in einem leicht alkoholärmeren, leichteren und etwas weniger intensiven Format.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-15 13:25:00" author="T3K" addr="172.21.0.16">Leichtes bis mittelschweres Malzaroma mit einem würzigen oder kräuterigen Hopfenbouquet kombiniert; Das Gleichgewicht zwischen Malz und Hopfen kann variieren. Ein Hauch Karamell ist akzeptabel. Leichte (aber niemals aufdringliche) Diacetyl- und leichte, fruchtige, von Hopfen abgeleitete Ester sind akzeptabel, müssen jedoch nicht vorhanden sein. Kein Schwefel.</aroma>
      <appearance date="2019-12-15 13:48:45" author="T3K" addr="172.21.0.16">Helles Gold bis tiefe Goldfarbe. Brillant bis sehr klar mit einem lang anhaltenden cremeweißen Schaum .</appearance>
      <flavor date="2019-12-15 13:51:03" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mittleres bis mittleres Malzaroma mit einem runden, hopfenartigen Abgang. Geringes bis mittelhohes würziges oder kräuteriges Hopfenaroma. Bitterkeit ist prominent, aber niemals harsch. Geschmackvoll und erfrischend. Diacetyl- oder Fruchtester sind in geringen Mengen akzeptabel, müssen jedoch nicht vorhanden sein und sollten niemals anmaßend sein.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-15 13:51:10" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mittellichter bis mittlerer Körper. Mäßige Kohlensäure.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-15 13:51:56" author="T3K" addr="172.21.0.16">Der tschechische Name des Stils lautet <i>světlé výčepní pivo</i> .</comments>
      <history date="2019-12-15 13:51:48" author="T3K" addr="172.21.0.16">Josef Groll braute 1842/43 zunächst zwei Biersorten, ein <i>výčepní</i> und ein <i>ležák</i> , wobei das kleinere die doppelte Produktion hatte; Evan Rail spekuliert, dass dies wahrscheinlich 10 ° P und 12 ° P Biere waren, aber dass die <i>výčepní</i> hätten schwächer sein können. <i> </i> Dies ist derzeit die am meisten konsumierte Biersorte in der Tschechischen Republik.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-15 13:52:46" author="T3K" addr="172.21.0.16">Weiches Wasser mit niedrigem Sulfat- und Karbonatgehalt, Hopfen vom Typ Saazer, tschechisches Pilsener Malz, tschechische Lagerhefe. Ionenarmes Wasser bietet trotz hoher Hopfengaben ein ausgesprochen weiches, abgerundetes Hopfenprofil.</characteristic-ingredients>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
