<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="3">
    <subcategory id="3B">
      <name date="2019-12-15 13:55:58" author="T3K" addr="172.21.0.16">Czech Premium Pale Lager</name>
      <overall-impression date="2019-12-15 13:56:35" author="T3K" addr="172.21.0.16">Reiches, charaktervolles, helles tschechisches Lager mit beachtlichem Malz- und Hopfencharakter und langem, rundem Abgang. Komplex und doch ausgewogen und erfrischend. Die Malzaromen sind für ein Pilsner-Bier komplex, und die Bitterkeit ist stark, aber sauber und ohne harsch zu sein, was einen abgerundeten Eindruck ergibt, der die Trinkbarkeit verbessert.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-15 13:58:19" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mittleres bis mittelhohes, bereits reiches Malzaroma und mittelhohes bis mittelhohes, würziges, blumiges oder kräuteriges Hopfenbouquet; Obwohl das Gleichgewicht zwischen Malz und Hopfen variieren kann, ist das Zusammenspiel reich und komplex. Leichte Diacetylester oder von Hopfen abgeleitete Ester mit sehr geringem Fruchtgehalt sind akzeptabel, müssen jedoch nicht vorhanden sein.</aroma>
      <appearance date="2019-12-15 13:58:45" author="T3K" addr="172.21.0.16">Gold bis tiefgoldene Farbe. Brillante bis sehr klare Klarheit. Dichter, lang anhaltender, cremeweißer Schaum .</appearance>
      <flavor date="2019-12-15 14:00:16" author="T3K" addr="172.21.0.16">Reichhaltige, komplexe, schonende Malzigkeit kombiniert mit einer ausgeprägten, dennoch weichen und abgerundeten Bitterkeit und einem blumigen und würzigen Hopfengeschmack. Malz- und Hopfenaromen sind mittel bis mittelhoch, und das Malz kann einen leichten Karamelleindruck enthalten. Bitterkeit ist auffällig, aber niemals harsch. Der lange Abgang kann in Richtung Hopfen oder Malz ausbalanciert werden, wird aber niemals aggressiv in die eine oder andere Richtung ausgelegt. Leichte bis mäßige Diacetyl- und von wenig Hopfen abgeleitete Ester sind akzeptabel, müssen jedoch nicht vorhanden sein.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-15 14:00:24" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mittlerer Körper. Mäßige bis niedrige Kohlensäure.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-15 14:07:35" author="T3K" addr="172.21.0.16">Im Allgemeinen eine Gruppe von <i>pivo Plzeňského typu</i> oder Pilsner-Bieren. Dieser Stil ist eine Kombination der tschechischen Stile <i>světlý ležák</i> (11–12,9 ° P) und <i>světlé speciální pivo</i> (13–14,9 ° P). In der Tschechischen Republik wird nur Pilsner Urquell als Pilsner bezeichnet, obwohl dieser Name weltweit verbreitet ist. <i>Kvasnicové-</i> Versionen („ <i>Hefebier</i> “) sind in der Tschechischen Republik sehr beliebt und können entweder mit Hefewürze oder nach der Fermentation mit einer frischen Dosis reiner Hefe gekräuselt werden. Diese Biere sind manchmal trübe, mit subtiler Hefe und verbessertem Hopfencharakter. Moderne Beispiele variieren in ihrem Gleichgewicht zwischen Malz und Hopfen und viele sind nicht so hopfenbetont wie Pilsner Urquell.</comments>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
