<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="3">
    <subcategory id="3C">
      <name date="2019-12-15 14:13:56" author="T3K" addr="172.21.0.16">Czech Amber Lager</name>
      <overall-impression date="2019-12-15 14:18:33" author="T3K" addr="172.21.0.16">Tschechisches Malz-Bernstein-Lager mit Hopfencharakter, der von niedrig bis ziemlich signifikant variieren kann. Die Malzaromen können sehr unterschiedlich sein, was zu unterschiedlichen Interpretationen führt, die von trockener, brotig, und leicht Biskuitartig bis süßlich und etwas karamelliger reichen.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-15 14:21:06" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mäßig intensives, reiches Malzaroma, das entweder fertig und Maillard-produktdominant oder leicht karamell- und bonbonartig sein kann. Der würziger, blumiger oder käuteriger Hopfencharakter kann mäßig bis gar nicht vorhanden sein. Sauberes Lager, obwohl auch wenig fruchtige Ester (Steinobst oder Beeren) vorhanden sein können. Diacetyl ist optional und kann von niedrig bis gar nicht vorhanden reichen.</aroma>
      <appearance date="2019-12-15 14:22:20" author="T3K" addr="172.21.0.16">Tief bernsteinfarben bis kupferfarben. Klar bis Glanzklar. Großer, cremefarbener, beständiger Schaum .</appearance>
      <flavor date="2019-12-15 14:23:40" author="T3K" addr="172.21.0.16">Das komplexe Malzaroma ist dominant (mittel bis mittelhoch), obwohl seine Natur von trocken und Maillard-produkt-dominant bis karamellig und fast süß variieren kann. Einige Beispiele haben einen bonbonartigen bis Graham-Cracker-Malt-Charakter. Geringes bis mäßig würziges Hopfenaroma. Prominente aber saubere Hopfenbitterkeit sorgt für ein ausgewogenes Finish. Subtile Pflaumen- oder Beerenester optional. Niedriges Diacetyl optional. Kein Röstmalzgeschmack. Der Abgang kann von trocken und hopfig bis relativ süß variieren.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-15 14:23:52" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mittlerer bis mittlerer Körper. Weich und rund, oft mit einer sanften Cremigkeit. Mäßige bis niedrige Kohlensäure.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-15 14:24:07" author="T3K" addr="172.21.0.16">Der tschechische Name des Stils ist <i>polotmavé pivo</i> , was übersetzt <i>halb dunkel bedeutet</i> . Dieser Stil ist eine Kombination der tschechischen Stile <i>polotmavý ležák</i> (11–12,9 ° P) und <i>polotmavé speciální pivo</i> (13–14,9 ° P).</comments>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
