<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="3">
    <subcategory id="3D">
      <name date="2019-12-15 14:25:39" author="T3K" addr="172.21.0.16">Czech Dark Lager</name>
      <overall-impression date="2019-12-15 14:26:18" author="T3K" addr="172.21.0.16">Ein reiches, dunkles, malziges tschechisches Lager mit einem rötigem Charakter, der von fast abwesend bis ziemlich deutlich variieren kann. Malz mit einem interessanten und komplexen Geschmacksprofil, mit variablem Hopfenanteil, der eine Reihe von Interpretationsmöglichkeiten bietet.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-15 14:29:24" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mittlere bis mittelhohe reichhaltige, satte, manchmal süße Malzigkeit mit optionalen Qualitäten wie Brotkrusten, Toast, Nüssen, Cola, dunklen Früchten oder Karamell. Geröstete Malzcharaktere wie Schokolade oder gesüßter Kaffee können von mäßig bis gar nicht variieren, sollten jedoch den Charakter des Basismalzes nicht überwältigen. Geringes, würziges Hopfenaroma ist optional. Möglicherweise sind Ester mit niedrigem Diacetyl- und Fruchtgehalt (Pflaumen oder Beeren) vorhanden.</aroma>
      <appearance date="2019-12-15 14:29:54" author="T3K" addr="172.21.0.16">Dunkles Kupfer bis fast schwarze Farbe, oft mit einem roten oder granatroten Farbton. Klar bis Glanzklar. Großer, cremefarbener bis brauner, anhaltender Schaum .</appearance>
      <flavor date="2019-12-15 14:30:55" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mittlere bis mittlere Tiefe, komplexe Malzigkeit dominiert, typischerweise mit malzreichen Maillard-Produkten und einer leichten bis mäßigen restlichen Malzsüße. Malzaromen wie Karamell, Toast, Nüsse, Süßholz, getrocknete dunkle Früchte, Schokolade und Kaffee können ebenfalls vorhanden sein, mit einem sehr niedrigen bis mäßigen Röstcharakter. Der würzige Hopfengeschmack kann mäßig bis gar nicht vorhanden sein. Die Hopfenbitterkeit kann mäßig bis mittelschwer sein, sollte aber wahrnehmbar sein. Das Gleichgewicht kann von malzig über relativ ausgewogen bis hin zu sanft hopfenbetont variieren. Niedrige bis moderate Diacetyl- und leichte Pflaumen- oder Beerenester können vorhanden sein.</flavor>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
