<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="4">
    <subcategory id="4B">
      <name date="2019-12-21 10:20:31" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Festbier</name>
      <overall-impression date="2019-12-21 10:27:05" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Ein geschmeidig , sauberes, helles deutsches Lager mit einem mäßig starken Malzgeschmack und einem leichten Hopfencharakter. Gleicht geschickt Stärke und Trinkbarkeit aus, mit einem Geschmacks-Eindruck und einem Abgang, der zum Trinken anregt. Präsentiert elegante deutsche Malzaromen, ohne zu schwer oder sättigend zu werden.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-21 10:29:48" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Moderat malzige Fülle, mit einem Schwerpunkt auf toastig-teigigen Aromen und einen Eindruck von Süße. Geringe bis mittel-niedrige blumiger, kräutriger oder würziger Hopfen. Das Malz sollte keine stark geröstete, karamell- oder keksartige Qualität haben. Saubere Lager-Gärcharakter.</aroma>
      <appearance date="2019-12-21 10:37:25" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Tief gelbe bis tief goldene Farbe; sollte keine Bernsteinfarben haben. Glanzfein. Langlebiger weißer bis cremefarbener Schaum. Die meisten kommerziellen Beispiele sind mittelgoldfarben.</appearance>
      <flavor date="2019-12-21 10:41:08" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Anfänglich mittlerer bis mittel-hoher Malzgeschmack mit einer leicht gerösteten Brotteigqualität und einem Eindruck weicher Süße. Mittlere bis mittel-niedrige Bitterkeit, definitiv im Gleichgewicht mit der Malzigkeit. Gut abgestimmt und knackig, aber nicht trocken. Mittel-niedriger bis mittlerer blumig, kräutrig oder würziger Hopfengeschmack. Klarer Lager-Gärcharakter. Der Geschmack ist meistens von Pilsner Malz, aber mit leicht gerösteten Noten. Die Bitterkeit ist unterstützend, sollte aber dennoch einen malzigen, würzigen Abgang ergeben.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-21 10:41:38" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Mittlerer Körper mit einer geschmeidigen, leicht cremigen Textur. Mittlere Kohlensäure. Der Alkoholgehalt macht sich, wenn überhaupt, kaum als Erwärmung bemerkbar.</mouthfeel>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-21 10:23:22" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Größtenteils Pilsner Malz, aber mit etwas Wiener und/oder Münchner Malz zur Erhöhung des Malzkörpers. Unterschiede in kommerziellen Beispielen sind hauptsächlich auf verschiedene Mälzer und Hefen zurückzuführen, nicht auf größere Unterschiede in der Schüttung.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison date="2019-12-21 10:25:59" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Weniger intensiv und weniger stark geröstet als ein Märzen. Reichhaltiger im Körper als ein Helles, mit mehr Hopfengeschmack und höherem Alkohol. Weniger malzintensiv als ein Maibock. Die Malzkomplexität ähnelt einem high-gravity tschechischen Premium Pale Lager, allerdings ohne die dazugehörigen Hopfen.</style-comparison>
      <commercial-examples date="2019-12-21 10:20:39" author="Fe2O3" addr="172.21.0.16">Augustiner Oktoberfest, Hacker-Pschorr Superior Festbier, Hofbräu Festbier, Löwenbräu Oktoberfestbier, Paulaner Wiesn, Schönramer Gold, Weihenstephaner Festbier</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
