<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="5">
    <subcategory id="5A">
      <name date="2019-12-15 16:24:07" author="T3K" addr="172.21.0.16">German Leichtbier</name>
      <overall-impression date="2019-12-17 15:09:07" author="T3K" addr="172.21.0.16">Ein helles , hoch vergorenes, leichtes deutsches Lager mit weniger Alkohol und Kalorien als normales Bier. Mäßig bitter mit wahrnehmbarem Malz- und Hopfengeschmack, das Bier ist immer noch interessant zu trinken.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-17 15:10:24" author="T3K" addr="172.21.0.16">Geringes bis mittleres Hopfenaroma mit würzigem, kräuterigem oder blumigem Charakter. Geringes bis mittelschwaches getreidig süßes oder leicht crackeriges Malzaroma. Sauberes Gärprofil.</aroma>
      <appearance date="2019-12-17 15:10:47" author="T3K" addr="172.21.0.16">Stroh bis hell . Brillante Klarheit. Moderater weißer Schaum mit durchschnittlicher bis unterdurchschnittlicher Haltbarkeit.</appearance>
      <flavor date="2019-12-17 15:11:50" author="T3K" addr="172.21.0.16">Zunächst mit niedriger bis mittlerer getreidig-süßem Malzgeschmack. Mittlere Hopfenbitterkeit. Geringes bis mittleres Hopfenaroma mit würziger, käuteriger oder blumiger Qualität. Sauberer Gärungscharakter, gut gelagert. Trockener Abgang mit einem leichten malzigen und hopfenreichen Nachgeschmack.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-17 15:12:28" author="T3K" addr="172.21.0.16">Leichter bis sehr leichter Körper. Mittlere bis hohe Kohlensäure. Sanfte, sauber vergoren.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-17 15:15:55" author="T3K" addr="172.21.0.16">In erster Linie als Diät-Bier mit weniger Kohlenhydraten, Alkohol und Kalorien vermarktet. Ausgesprochen „LEICHT-Bier“. Dieser Stil wird auch als Diat Pils oder Helles bezeichnet und gehört zur Schankbier-Stamwürzeklasse. Andere Variationen der Leicht-Bier-Klasse können aus Weißbier, Kölsch und Altbier hergestellt werden; Diese Biere sind am besten in der Kategorie <i>Mixed-Style Beer aufgehoben</i>.</comments>
      <history date="2019-12-17 15:16:14" author="T3K" addr="172.21.0.16">Traditionelle Versionen existierten als Getränke für physische Arbeiter in Fabriken oder Feldern, aber moderne Versionen basieren mehr auf populären amerikanischen Produkten derselben Klasse.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-17 15:16:24" author="T3K" addr="172.21.0.16">Ähnlich einem deutschen Pils oder Helles, kontinentalem Pilsmalz, deutscher Lagerhefe, Hopfen vom Saazer-Typ.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison date="2019-12-17 15:18:39" author="T3K" addr="172.21.0.16">Wie ein leichteres, weniger alkeholhaltiges, etwas weniger aggressives deutscher Pils oder Helles.</style-comparison>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
