<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="5">
    <subcategory id="5C">
      <name date="2019-12-17 15:32:39" author="T3K" addr="172.21.0.16">German Helles Exportbier</name>
      <overall-impression date="2019-12-17 15:33:05" author="T3K" addr="172.21.0.16">Ein helles , ausgewogenes, geschmeidig deutsches Lager, das etwas stärker ist als das durchschnittliche Bier mit einem gemäßigten Körper und einem milden, aromatischen Hopfen- und Malzcharakter.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-17 15:34:29" author="T3K" addr="172.21.0.16">Geringes bis mittleres Hopfenaroma, typisch blumig, würzig oder kräuterig. Mäßig getreidig süßes Malzaroma. Sauberes Gärprofil. Ein leicht schwefelhaltiger Antrunk, der verfliegt, ist kein Fehler, ebenso wenig wie ein schwacher Hintergrundton von DMS.</aroma>
      <appearance date="2019-12-17 15:38:42" author="T3K" addr="172.21.0.16">Helles Gold bis tiefes Gold. Klar. Anhaltender weißer Schaum .</appearance>
      <flavor date="2019-12-17 15:39:59" author="T3K" addr="172.21.0.16">Weder getreidig süßes Malz noch blumiger, würziger oder kräuteriger Hopfen dominieren, aber beide harmonieren mit einem Hauch malziger Süße und ergeben ein geschmeidig dennoch knackig erfrischendes Bier. Das Gleichgewicht hält im Abgang an und die Hopfenbitterkeit bleibt im Nachgeschmack (obwohl einige Beispiele leicht süßlich enden können). Sauberer Gärungscharakter. Das Wasser kann mineralischen Charakter haben, obwohl es normalerweise nicht als offenkundig mineralisches Aroma wahrgenommen wird.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-17 15:40:05" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mittlerer Körper, mittlere Kohlensäure. Geschmeidig aber knackig.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-17 15:41:06" author="T3K" addr="172.21.0.16">Manchmal auch als Dortmunder oder Dortmunder Export bekannt. Gebraut mit einer etwas höheren Stammwürze als andere leichte Lagerbiere, bietet es einen festen Malzkörper und eine zugrunde liegende Malzigkeit, um die sulfatbetonte Hopfenbitterkeit zu ergänzen. Der Begriff „Export“ ist ein Bierstärkedeskriptor im Sinne der deutschen Brautradition und nicht unbedingt gleichbedeutend mit dem „Dortmunder“ -Stil. Bier aus anderen Städten oder Regionen kann in Exportstärke gebraut und als solches gekennzeichnet werden (auch wenn es nicht unbedingt exportiert werden muss).</comments>
      <history date="2019-12-17 15:43:50" author="T3K" addr="172.21.0.16">Der Dortmunder-Stil, der in den 1870er-Jahren in der Dortmunder Industrieregion als Reaktion auf helle Pilsner-Biere entwickelt wurde, wurde nach dem Zweiten Weltkrieg sehr beliebt, ging aber in den 1970er-Jahren zurück. Andere Biere der Exportklasse entwickelten sich unabhängig voneinander und spiegelten eine etwas stärkere Version der vorhandenen Biere wider. Der moderne deutsche Stil ist typischer Weise 12-13 ° P.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-17 15:44:18" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mineralisches Wasser mit hohem Gehalt an Sulfaten, Carbonaten und Chloriden, deutscher oder tschechischer Edelhopfen, Pilsner Malz, deutsche Lagerhefe. Neuere kommerzielle Versionen können Zusatzstoffe und Hopfenextrakt enthalten.</characteristic-ingredients>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
