<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="5">
    <subcategory id="5D">
      <name date="2019-12-17 15:45:48" author="T3K" addr="172.21.0.16">German Pils</name>
      <overall-impression date="2019-12-17 15:48:00" author="T3K" addr="172.21.0.16">Ein leichter Körper, hoch vergoren, goldfarbene, untergäriges bitteres deutsches Bier, dass hervorragenden Schaum und ein elegantes, Blumenhopfenaroma zeigt Knackig, sauber und erfrischend präsentiert ein German Pils deutsches Malz und Hopfen vom Feinsten.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-17 15:51:08" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mittlerer bis niedriger getreidig süß-reicher Malzcharakter (oft mit leichtem Honig und leicht gerösteter Crackerqualität) und charakteristischer blumiger, würziger oder kräuteriger Hopfen. Sauberes Gärprofil. Kann optional eine sehr leichte Schwefelnote enthalten, die genauso aus Wasser wie Hefe stammt. Der Hopfen ist mäßig niedrig bis mäßig hoch, sollte jedoch die Malzpräsenz nicht vollständig dominieren. Eindimensionale Beispiele sind den komplexeren Qualitäten unterlegen, wenn alle Inhaltsstoffe wahrgenommen werden. Hat Möglicherweise eine sehr niedrige Hintergrundnote von DMS.</aroma>
      <appearance date="2019-12-17 15:51:22" author="T3K" addr="172.21.0.16">Stroh bis helles Gold, glänzend bis sehr klar, mit einem cremigen, lang anhaltenden weißen Schaum .</appearance>
      <flavor date="2019-12-17 15:53:13" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mittlere bis hohe Hopfenbitterkeit dominiert den Gaumen und verweilt im Nachgeschmack. Mäßig bis mäßig getreidig süßer Malzcharakter unterstützt die Hopfenbitterkeit. Geringes bis hohes, blumiges, würziges oder kräuteriges Hopfenaroma. Sauberes Gärprofil. Trockener bis mitteltrockener, knackiger, schlanker Abgang mit bitterem Nachgeschmack und leichtem Malzgeschmack. Beispiele, die mit Wasser mit höheren Sulfatgehalten hergestellt wurden, haben oft ein schwefelarmes Aroma, das die Trockenheit betont und den Abgang verlängert. Dies ist akzeptabel, aber nicht obligatorisch. Einige Versionen haben einen weichen Abgang mit mehr Malzgeschmack, aber immer noch mit merklicher Hopfenbitterkeit und -geschmack, wobei das Gleichgewicht immer noch in Richtung Bitterkeit geht.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-17 15:58:40" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mittellichter Körper. Mittlere bis hohe Kohlensäure.</mouthfeel>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
