<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="5">
    <subcategory id="5D">
      <name date="2019-12-17 15:45:48" author="T3K" addr="172.21.0.16">German Pils</name>
      <overall-impression date="2019-12-17 15:48:00" author="T3K" addr="172.21.0.16">Ein leichter Körper, hoch vergoren, goldfarbene, untergäriges bitteres deutsches Bier, dass hervorragenden Schaum und ein elegantes, Blumenhopfenaroma zeigt Knackig, sauber und erfrischend präsentiert ein German Pils deutsches Malz und Hopfen vom Feinsten.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-17 15:51:08" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mittlerer bis niedriger getreidig süß-reicher Malzcharakter (oft mit leichtem Honig und leicht gerösteter Crackerqualität) und charakteristischer blumiger, würziger oder kräuteriger Hopfen. Sauberes Gärprofil. Kann optional eine sehr leichte Schwefelnote enthalten, die genauso aus Wasser wie Hefe stammt. Der Hopfen ist mäßig niedrig bis mäßig hoch, sollte jedoch die Malzpräsenz nicht vollständig dominieren. Eindimensionale Beispiele sind den komplexeren Qualitäten unterlegen, wenn alle Inhaltsstoffe wahrgenommen werden. Hat Möglicherweise eine sehr niedrige Hintergrundnote von DMS.</aroma>
      <appearance date="2019-12-17 15:51:22" author="T3K" addr="172.21.0.16">Stroh bis helles Gold, glänzend bis sehr klar, mit einem cremigen, lang anhaltenden weißen Schaum .</appearance>
      <flavor date="2019-12-17 15:53:13" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mittlere bis hohe Hopfenbitterkeit dominiert den Gaumen und verweilt im Nachgeschmack. Mäßig bis mäßig getreidig süßer Malzcharakter unterstützt die Hopfenbitterkeit. Geringes bis hohes, blumiges, würziges oder kräuteriges Hopfenaroma. Sauberes Gärprofil. Trockener bis mitteltrockener, knackiger, schlanker Abgang mit bitterem Nachgeschmack und leichtem Malzgeschmack. Beispiele, die mit Wasser mit höheren Sulfatgehalten hergestellt wurden, haben oft ein schwefelarmes Aroma, das die Trockenheit betont und den Abgang verlängert. Dies ist akzeptabel, aber nicht obligatorisch. Einige Versionen haben einen weichen Abgang mit mehr Malzgeschmack, aber immer noch mit merklicher Hopfenbitterkeit und -geschmack, wobei das Gleichgewicht immer noch in Richtung Bitterkeit geht.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-17 15:58:40" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mittellichter Körper. Mittlere bis hohe Kohlensäure.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-17 16:00:27" author="T3K" addr="172.21.0.16">Moderne Beispiele für Pils neigen dazu, heller, trockener und bitterer zu werden, wenn man sich in Deutschland von Süden nach Norden bewegen. Dies spiegelt häufig die Zunahme von Sulfat im Wasser wider. Die in Bayern vorkommenden Pils sind in der Regel etwas bitterer mit mehr Malzgeschmack und spätem Hopfencharakter, haben aber immer noch genügend Hopfen und einen knackigen Abgang, um sich von einem Helles zu unterscheiden. Die Verwendung des Begriffs "Pils" ist in Deutschland üblicher als "Pilsener", um ihn vom tschechischen Stil zu unterscheiden und (manche sagen) Respekt zu zeigen.</comments>
      <history date="2019-12-17 16:01:50" author="T3K" addr="172.21.0.16">Angepasst vom tschechischen Pilsener an die Brauverhältnisse in Deutschland, insbesondere an mineralreiches Wasser und heimische Hopfensorten. Zum ersten Mal in Deutschland in den frühen 1870er Jahren gebraut. Nach dem Zweiten Weltkrieg wurde es immer beliebter, da deutsche Brauereischulen auf moderne Techniken wert legen. Das tschechische Pils ist neben seinem Schwesterbier der Vorfahr der heute am meisten produzierten Biersorten. Die durchschnittlichen IBUs vieler angesehener kommerzieller Beispiele sind im Laufe der Zeit gesunken.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-17 16:02:04" author="T3K" addr="172.21.0.16">Continental Pilsner Malz, deutsche Hopfensorten (insbesondere Saazer-Sorten wie Tettnanger, Hallertauer und Spalt für Geschmack und Aroma; Saaz ist weniger verbreitet), deutsche Lagerhefe.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison date="2019-12-17 16:03:36" author="T3K" addr="172.21.0.16">Leichter in Körper und Farbe, trockener, knackiger und vollständiger vergoren, mit mehr anhaltender Bitterkeit und einer höheren Karbonisierung als ein tschechisches Premium Pale Lager. Mehr Hopfencharakter, Malzgeschmack und Bitterkeit als International Pale Lager. Mehr Hopfencharakter und Bitterkeit mit einem trockeneren, knackigeren Abgang als ein Münchner Helles; Das Helle hat mehr Malzgeschmack, aber den gleichen Charakter wie die Pils.</style-comparison>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
