<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="6">
    <subcategory id="6A">
      <name date="2019-12-18 10:43:05" author="toaster" addr="172.21.0.16">Märzen</name>
      <overall-impression date="2019-12-18 10:18:18" author="toaster" addr="172.21.0.16">Ein elegantes, malziges, deutsches Bernsteinlager mit einem klaren, vollen, gerösteten und brotartigen Malzgeschmack, dezenter Bitterkeit und einem trockenen Abgang, welcher zum Weitertrinken anregt. Der Gesamteindruck des Malzes ist weich, elegant und komplex mit einem vollen Nachgeschmack, welcher nie überladen oder schwer wirkt.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-18 10:42:54" author="toaster" addr="172.21.0.16">Mäßig intensiver Geruch nach deutschem Malz, typischerweise vollmundig, brotartig, etwas geröstet mit leichter Brotkrustennote. Klarer Lagerbier Gärungscharakter. Kein Hopfengeruch. Karamell-, Trockenkeks- oder Röstmalzgeruch unerwünscht. Eine leichte Alkoholnote kann erkannt werden, sollte aber nie herausstechend sein. Klarer, eleganter und voller Malzgeruch sollte den wesentlichen Teil ausmachen.</aroma>
      <appearance date="2019-12-18 12:01:11" author="toaster" addr="172.21.0.16">Bernsteinorange bis tiefrot-kupferfarben; sollte nicht golden sein. Helle Klarheit mit beständiger, cremefarbener Schaumkrone.</appearance>
      <flavor date="2019-12-18 12:25:12" author="toaster" addr="172.21.0.16">Der anfängliche Malzgeschmack deutet oft auf Süße hin, der Abgang ist jedoch mäßig trocken bis trocken. Die ausgeprägte und komplexe Malznote hat oft einen brotartigen, gerösteten Aspekt. Die Hopfenbittere ist mäßig und der Hopfegeschmack leicht bis nichtexistent (Deutsche Sorten: komplex, blumig, kräuterartig oder würzig). Der Hopfen sorgt für ein ausreichendes Gleichgewicht, sodass der malzige Geschmack und Abgang nicht süß erscheinen. Der Nachgeschmack ist malzig und die gleichen eleganten und vollmundigen Aromen klingen nach. Auffällige Karamell-, Keks oder Röstaromen sind unerwünscht. Klares Lagerbier Gärprofil.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-18 15:31:25" author="toaster" addr="172.21.0.16">Mittlerer Körper mit einer geschmeidig, cremigen Textur, die oft ein volleres Mundgefühl suggeriert. Mittlere Karbonisierung. Völlig vergoren, ohne süßen oder übersüßen Eindruck. Kann leicht erwärmend wirken, jedoch sollte die Alkoholstärke relativ verborgen bleiben.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-18 15:52:40" author="toaster" addr="172.21.0.16">Moderne deutsche Oktoberfestversionen sind golden – siehe <i>Festbier </i>für diese Version. Deutsche Exportversionen dieses Biers (jedenfalls jene für die USA) haben typischerweise eine orange-bernsteinerne Farbe, besitzen einen ausgeprägten Röstmalzcharakter und werden meist als Oktoberfestbier bezeichnet. Amerikanische Craftbierversionen des Oktoberfestbiers basieren im Allgemeinen auf diesem Stil und Amerikaner werden dieses Bier als Oktoberfestbier erkennen. In der Vergangenheit waren diese Biere tendenziell dunkler, im braunen Bereich der Farbskala, jedoch gab es unterschiedlichste Farbtöne von Märzen (wenn der Name als Stärke verwendet wird); diese Stilbeschreibung bezieht sich speziell auf die stärkere Amber Lager Version. Das moderne <i>Festbier </i>kann unter dieser Betrachtungsweise als helles Märzen bezeichnet werden.</comments>
      <history date="2019-12-18 16:12:31" author="toaster" addr="172.21.0.16">Wie es der Name erahnen lässt, wird es im März als stärkeres "Märzbier" gebraut und über den Sommer in kalten Höhlen gelagert. Moderne Versionen gehen auf das 1841 von Spaten entwickelte Lagerbier zurück, welches gleichzeitig mit der Entwicklung des Wiener Lagers entstand. Der Name Märzen ist jedoch viel älter als 1841; die frühen Exemplare waren dunkelbraun und in Österreich deutete der Name mehr auf eine Stärkenklasse (14 ° P) als auf einen Stil hin. Die deutsche Amberlagerversion (im damaligen Wiener Stil) wurde erstmals am Oktoberfest 1872 serviert, eine Tradition die bis 1990 andauerte, bis das goldene <i>Festbier </i>als Standard-Oktoberfestbier angenommen wurde.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-19 20:34:00" author="toaster" addr="172.21.0.16">Die Schüttung kann variieren, obwohl traditionelle deutsche Versionen Münchner Malz hervorheben. Der Eindruck von Eleganz wird durch beste Zutaten, insbesondere der Basismalze vermittelt. Die Dekoktion wurde traditionellerweise verwendet um ein vollmundiges Malzprofil zu erreichen.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison date="2019-12-19 20:44:00" author="toaster" addr="172.21.0.16">Nicht so stark und vollmundig wie ein Dunkles Bock. Mehr Malztiefe und -fülle als ein Festbier mit einem schwereren Körper und etwas weniger Hopfen. Weniger hopfig und ebenso malzig wie ein Tschechisches Amber Lagerbier.</style-comparison>
      <commercial-examples date="2019-12-19 20:47:30" author="toaster" addr="172.21.0.16">Bürgerliches Ur-Saalfelder, Hacker-Pschorr Original Oktoberfest, Paulaner Oktoberfest, Weltenburg Kloster Anno 1050</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
