<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="6">
    <subcategory id="6A">
      <name date="2019-12-18 10:43:05" author="toaster" addr="172.21.0.16">Märzen</name>
      <overall-impression date="2019-12-18 10:18:18" author="toaster" addr="172.21.0.16">Ein elegantes, malziges, deutsches Bernsteinlager mit einem klaren, vollen, gerösteten und brotartigen Malzgeschmack, dezenter Bitterkeit und einem trockenen Abgang, welcher zum Weitertrinken anregt. Der Gesamteindruck des Malzes ist weich, elegant und komplex mit einem vollen Nachgeschmack, welcher nie überladen oder schwer wirkt.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-18 10:42:54" author="toaster" addr="172.21.0.16">Mäßig intensiver Geruch nach deutschem Malz, typischerweise vollmundig, brotartig, etwas geröstet mit leichter Brotkrustennote. Klarer Lagerbier Gärungscharakter. Kein Hopfengeruch. Karamell-, Trockenkeks- oder Röstmalzgeruch unerwünscht. Eine leichte Alkoholnote kann erkannt werden, sollte aber nie herausstechend sein. Klarer, eleganter und voller Malzgeruch sollte den wesentlichen Teil ausmachen.</aroma>
      <appearance date="2019-12-18 12:01:11" author="toaster" addr="172.21.0.16">Bernsteinorange bis tiefrot-kupferfarben; sollte nicht golden sein. Helle Klarheit mit beständiger, cremefarbener Schaumkrone.</appearance>
      <flavor date="2019-12-18 12:24:11" author="toaster" addr="172.21.0.16">Der anfängliche Malzgeschmack deutet of auf Süße hin, der Abgang ist jedoch mäßig trocken bis trocken. Die ausgeprägte und komplexe Malznote hat oft einen brotartigen, gerösteten Aspekt. Die Hopfenbittere ist mäßig und der Hopfegeschmack leicht bis nichtexistent (Deutsche Sorten: komplex, blumig, kräuterartig oder würzig). Der Hopfen sorgt für ein ausreichendes Gleichgewicht, sodass der malzige Geschmack und Abgang nicht süß erscheinen. Der Nachgeschmack ist malzig und die gleichen eleganten und vollmundigen Aromen klingen nach. Auffällige Karamell-, Keks oder Röstaromen sind unerwünscht. Klares Lagerbier Gärprofil.</flavor>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
