<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="6">
    <subcategory id="6B">
      <name date="2019-12-18 07:13:38" author="danieldee" addr="172.21.0.16">Rauchbier</name>
      <overall-impression date="2019-12-18 07:14:56" author="danieldee" addr="172.21.0.16">
        <pre class="tw-data-text tw-text-large tw-ta" id="tw-target-text" dir="ltr" data-placeholder="Übersetzung">Ein elegantes, malziges deutsches Bernsteinlager mit einem ausgewogenen, ergänzenden Buchenholzrauchcharakter. Geröstetes Malz in Aroma und Geschmack, zurückhaltende Bitterkeit, niedrigem bis hohem Rauchgeschmack, sauberem Fermentationsprofil und einem abgeschwächten Abgang.</pre>
      </overall-impression>
      <aroma date="2019-12-18 06:16:24" author="danieldee" addr="172.21.0.16">Mischung aus Rauch und Malz, mit einer unterschiedlichen Ausgewogenheit und Intensität. Der Buchenholzrauchcharakter kann subtil bis ziemlich stark sein und rauchig, holzig oder speckartig wirken. Der Malzcharakter kann niedrig bis mäßig sein, manchmal auch voller, geröstet oder malzsüß. Die Malz- und Rauchkomponenten sind oft umgekehrt proportional (dh wenn der Rauch zunimmt, nimmt das Malz ab und umgekehrt). Das Hopfenaroma ist möglicherweise sehr gering bis gar nicht vorhanden. Sauberer Lager Gärcharakter.</aroma>
      <appearance date="2019-12-18 06:16:54" author="danieldee" addr="172.21.0.16">Dies sollte ein sehr klares Bier sein, mit einem großen, cremigen, satten, bis cremefarbenen Schaum . Mittleres Bernstein / helles Kupfer bis dunkelbraune Farbe.</appearance>
      <flavor date="2019-12-18 06:21:19" author="danieldee" addr="172.21.0.16">Im Allgemeinen folgt das Aromaprofil einer Mischung aus Rauch und Malz in unterschiedlichem Gleichgewicht und Intensität, das sich jedoch immer ergänzt. Märzenartige Qualitäten sollten spürbar sein, insbesondere eine malzige, röstige Reichhaltigkeit, aber der Buchenholzrauchgeschmack kann gering bis hoch sein. In höheren Konzentrationen kann der Rauch einen Schinken- oder Speckartigen Charakter annehmen, was akzeptabel ist, solange er nicht in den fettigen Bereich abweicht. Der Gaumen kann etwas malzig, voll und süß sein, der Abgang ist jedoch tendenziell mitteltrocken bis trocken, wobei der Rauchcharakter manchmal die Trockenheit des Abgangs verstärkt. Der Nachgeschmack kann sowohl malzig als auch den Rauch widerspiegeln, wobei eine Ausgewogenheit wünschenswert ist. Mäßige, ausgeglichene Hopfenbitterkeit. Mäßiger bis gar kein Hopfengeschmack mit würzigen, blumigen oder kräuterigen Noten. Sauberer Lager Gärcharakter. Raue, bittere, verbrannte, verkohlte, gummiartige, schwefelhaltige oder phenolische Rauchcharakteristika sind ungeeignet.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-18 06:22:10" author="danieldee" addr="172.21.0.16">Mittlerer Körper. Mittlere bis mittelhohe Karbonisierung. Sanfter Lagercharakter. Eine signifikante adstringierende phenolische Härte ist ungeeignet.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-18 07:01:30" author="danieldee" addr="172.21.0.16">Wörtlich "Rauchbier" auf Deutsch. Die Intensität des Rauchcharakters kann stark variieren. Nicht alle Beispiele sind stark im Rauchcharakter. Berücksichtigen Sie bei der Beurteilung unterschiedliche Stile. Andere Beispiele für Rauchbier sind in Deutschland erhältlich, basierend auf Stilen wie Dunkler Bock, Weißbier, Dunkel, Schwarzbier und Helles, einschließlich Beispielen wie das Spezial Lager; Diese sind in der Kategorie Classic Style Smoked Beer einzutragen. Diese Beschreibung bezieht sich speziell auf die Märzen-Version.</comments>
      <history date="2019-12-18 07:03:42" author="danieldee" addr="172.21.0.16">Eine historische Spezialität der Stadt Bamberg im fränkischen Bayern. Aus Buchenholz-geräuchertem Malz wird ein Bernstein-Lager nach Märzen-Art hergestellt. Der Rauchcharakter des Malzes variiert je nach Mälzerei. Einige Brauereien stellen ihr eigenes Rauchmalz <i style="margin-bottom: 1em; background-color: rgb(221, 221, 221);">her</i> .</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-18 07:11:34" author="danieldee" addr="172.21.0.16">Deutsches Rauchmalz (Buchenholz-geräuchertes Wiener Malz) macht typischerweise 20-100% der Schüttung aus, der Rest sind deutsche Malze, die typischerweise in Märzen verwendet werden. Einige Brauereien passen die Farbe mit etwas geröstetem Malz leicht an. Deutsche Lagerhefe. Deutscher oder tschechischer Hopfen.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison date="2019-12-18 07:13:13" author="danieldee" addr="172.21.0.16">Wie ein Märzen mit einem ausgewogenen, süßen, rauchigen Aroma, Geschmack und einer etwas dunkleren Farbe.</style-comparison>
      <commercial-examples date="2019-12-18 07:13:27" author="danieldee" addr="172.21.0.16">Eisenbahn Rauchbier, Kaiserdom Rauchbier, Schlenkerla Rauchbier Märzen, Spezial Rauchbier Märzen Victory Scarlet Fire Rauchbier</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
