<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide>
  <category id="6">
    <subcategory id="6C">
      <name>Dunkles Bock</name>
      <overall-impression>Ein dunkles, stark malziges deutsches untergäriges Bier, das die Reichhaltigkeit des Malzes betont und toastartige Qualitäten aufweisen kann, ohne im Abgang süß zu sein. 
</overall-impression>
      <aroma>Starke Malzaromen, oft mit einer guten Menge von Melanoidinen und/oder toastartigen Anklängen. Fast kein Hopfenaroma. Etwas Alkohol kann bemerkbar sein. Sauberer untergäriger Charakter obwohl ein leichter (niedrig bis kein) dunkler Fruchtcharakter vorhanden sein kann - vor allem in älteren Beispielen.</aroma>
      <appearance>Hell kupferfarben bis braun, oft mit einigen hübschen Reflexen. Lange Lagerung sollte für eine gute Klärung sorgen, trotz der dunklen Farbe. Große, cremige, langanhaltende beige Schaumkrone.
</appearance>
      <flavor>Der komplexe Malzcharakter wird hauptsächlich bestimmt wurden die geschmacklichen Eigenschaften des eingesetzten Münchner und Wiener Malzes, die auch Melanoidine und toastartige Geschmack beisteuern. [Etwas Karameltöne sind durch die Dekoktionsmaische und die lange Kochphase auszumachen.] Hopfenbittere gerade hoch genug, um den Malzgeschmack etwas zu kompensieren, somit bleibt auch etwas Süße bis in den Abgang. Endvergoren, aber nicht appetitverderbend. Sauber, obwohl das Malz einen leichten dunklen Fruchtcharakter zur Verfügung stellen kann. Kein Hopfengeschmack. Kein Röstcharakter.</flavor>
      <mouthfeel>Mittlerer bis annähernd voller Körper. Moderate bis etwas niedrige Kohlensäure. Etwas Alkoholwärme kann vorhanden sein, aber sollte nicht auffallend sein. Sanfte Art ohne Strenge und nicht adstringierend.</mouthfeel>
      <comments>Dekoktionsmaische und lange Kochphasen sind ein wichtiger Teil der geschmacklichen Entwicklung dieser Biersorte, so bringt es besonders die Karamel- und Melanoidin-Noten des Malzes hervor. Fruchtnoten basieren auf dem Einsatz von Münchner und anderen Spezialmalzen und nicht auf den Einsatz der Hefe.</comments>
      <history>Im Original aus Einbeck, populäre Braustätte und Exportgröße während der Hanse. Anfang des 17. Jahrhunderts in München nachgebraut. Die Bezeichnung Bock entstammt einer sprachlichen Abwandlung des Städtenamens Einbeck.</history>
      <characteristic-ingredients>Münchner und Wiener Malz, hin und wieder ein bißchen dunkle Röstmalze, um die Farbe zu beeinflußen, niemals andere Zutaten außer Malzen. Kontinental-europäischer Hopfen sollte eingesetzt werden. Saubere untergärige Hefe. [Wasserhärte kann variieren, allerdings ist moderat kalkhaltiges Wasser typisch.]</characteristic-ingredients>
      <style-comparison>Dunkler, mit einem reicheren malzigen Geschmack und weniger offensichtlicher Bitterkeit als ein Heller Bock. Weniger Alkohol und Malzigreichtum als ein Doppelbock. Stärkerer Malzgeschmack und höherer Alkohol als ein Märzen. Ausdrucksstärker, weniger vergoren und weniger hopfig als ein tschechisches Amber Lager.</style-comparison>
      <commercial-examples>Aass Bock, Einbecker Ur-Bock Dunkel, Great Lakes Rockefeller Bock, Kneitinger Bock, New Glarus Uff-da Bock, Penn Brewery St. Nikolaus Bock</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
