<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="7">
    <subcategory id="7A">
      <name date="2019-12-23 15:02:20" author="T3K" addr="172.21.0.16">Vienna Lager</name>
      <overall-impression date="2019-12-23 15:03:55" author="T3K" addr="172.21.0.16">Ein moderat starkes Bernstein-Lagerbier mit einer weichen, geschmeidigen Malzigkeit und moderater Bitterkeit, mit einem trockenen Abgang. Der Malzgeschmack ist sauber, reichhaltig und etwas röstig, mit einem eleganten Eindruck, der von hochwertigen Basismalzen und -verfahren abgeleitet ist, nicht von Spezialmalzen und Zusatzstoffen.</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-23 15:05:41" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mäßig intensives Malzaroma, mit klassischen und satten malzig Aromen. Sauberer Lager Charakter. Das blumige, würzige Hopfenaroma kann schwach bis gar nicht vorhanden sein. Ein deutliches Karamell- oder Röstaroma ist ungeeignet.</aroma>
      <appearance date="2019-12-23 15:06:52" author="T3K" addr="172.21.0.16">Leicht rötliche Bernstein- bis Kupferfarben. Glanzklar. Großer, cremefarbener, persistenter Schaum .</appearance>
      <flavor date="2019-12-23 15:09:01" author="T3K" addr="172.21.0.16">Im Vordergrund steht eine weiche, elegante Malzkomplexität mit einer Hopfenbitterkeit, die fest genug ist, um ein ausgewogenes Finish zu erzielen. Das Malzaroma tendiert zu einem reichen, gerösteten Charakter ohne nennenswerte Karamell- oder Röstaromen. Ziemlich trockener, knackiger Abgang mit sowohl reichem Malzgeschmak als auch Hopfenbittere im Nachgeschmack. Der blumige, würzige Hopfengeschmack kann gering bis gar nicht vorhanden sein. Sauberer Lagerfermentationscharakter.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-23 15:09:41" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mittelleichter bis mittlerer Körper mit sanfter Cremigkeit. Mäßige Kohlensäure. Geschmeidig.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-23 15:11:06" author="T3K" addr="172.21.0.16">Ein normales Alltagsbier, kein Bier, das für Festivals gebraut wird. Amerikanische Versionen können ein bisschen stärker, trockener und bitterer sein, während moderne europäische Versionen eher süßer sind. Viele mexikanische Bernstein- und dunkle Lagerbiere waren früher authentischer, sind aber jetzt leider eher wie süße, mit Zusatzstoffen beladene Amber / Dark International Lagerbiere. Bedauerlicherweise verwenden viele moderne Beispiele Zusätze, die die reiche Malzkomplexität verringern, die für die besten Beispiele dieses Stils charakteristisch ist. Dieser Stil steht auf der Beobachtungsliste, um in zukünftigen Richtlinien in die Kategorie "Historisch" zu wechseln. Das würde die Beschreibung des klassischen Stils ermöglichen, während die süßeren modernen Versionen auf die Stile International Amber oder Dark Lager umgestellt würden.</comments>
      <history date="2019-12-23 15:11:57" author="T3K" addr="172.21.0.16">Entwickelt von Anton Dreher in Wien im Jahr 1841, wurde Mitte des späten 19. Jahrhunderts populär. Der in seiner Herkunftsregion fast ausgestorbene Stil setzt sich in Mexiko fort, wo er Ende des 19. Jahrhunderts von Santiago Graf und anderen österreichischen Brauereien mit Migrationshintergrund eingeführt wurde. Es wird immer schwieriger, authentische Beispiele zu finden (außer vielleicht in der Craft Beer-Industrie), da ehemals gute Beispiele süßer werden und mehr Zusatzstoffe verwenden.</history>
      <characteristic-ingredients date="2019-12-23 15:13:18" author="T3K" addr="172.21.0.16">Wiener Malz bietet ein leicht geröstetes und komplexes, Maillard-reiches Malzprofil. Wie bei Märzens sollte neben Continental-Hopfen (vorzugsweise Saazer-Sorten oder Styrians) nur feinstes Malz verwendet werden. Kann einige Karamellmalze und / oder dunklere Malze verwenden, um Farbe und Süße zu verleihen, aber Karamellmalze sollten kein signifikantes Aroma und Aroma verleihen und dunkle Malze sollten keinen gerösteten Charakter haben.</characteristic-ingredients>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
