<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="7">
    <subcategory id="7B">
      <name date="2019-12-23 15:14:02" author="T3K" addr="172.21.0.16">Altbier</name>
      <overall-impression date="2019-12-23 15:14:51" author="T3K" addr="172.21.0.16">Ein ausgewogenes, gut-vergorenes, bitteres und doch malziges, sauberes und geschmeidig , bernsteinfarbenes bis kupferfarbenes deutsches Bier. Die Bitterkeit wird durch den Malzreichtum ausgeglichen, aber die Intensität und der Charakter des Malzes können von mäßig bis hoch variieren (die Bitterkeit nimmt mit dem Malzreichtum zu).</overall-impression>
      <aroma date="2019-12-23 15:15:31" author="T3K" addr="172.21.0.16">Sauberes, aber robustes und komplexes Aroma von getreidigem Malz und würzigem Hopfen mit zurückhaltenden (niedrig bis mittel-niedrig) fruchtigen Estern. Der Malzcharakter spiegelt die deutschen Basismalzsorten wider, mit reichhaltigen Noten von gebackenem Brot und nussig-gerösteten Brotkrusten. Das Hopfenaroma kann von mäßig bis niedrig variieren und einen pfeffrigen, würzigen, blumigen, kräuterigen oder parfümierten Charakter haben, der mit Hopfen vom Saazer-Typ assoziiert wird.</aroma>
      <appearance date="2019-12-23 15:16:01" author="T3K" addr="172.21.0.16">Die Farbe reicht von hellem Bernstein bis hin zu tiefem Kupfer und reicht bis kurz vor Braun. Bronze-Orange ist am häufigsten. Brillante Klarheit. Dicker, cremiger, lang anhaltender, cremefarbener Schaum .</appearance>
      <flavor date="2019-12-23 15:17:56" author="T3K" addr="172.21.0.16">Durchsetzungsstarke Hopfenbitterkeit, ausgewogen durch einen robusten, aber sauberen und knackigen Malzcharakter. Das Vorhandensein von Malz wird durch eine mittleren bis hohen Vergärgrad gemildert, es können jedoch beträchtlich reiche, komplexe und etwas getreidig Malzaromen verbleiben. Einige fruchtige Ester (insbesondere kirschartige) können die Lagerzeit überstehen. Ein lang anhaltender, mitteltrockener bis trockener, bittersüßer oder nussiger Abgang spiegelt sowohl die Hopfenbitterkeit als auch die Malzkomplexität wider. Der würzige, pfefferige oder blumige Hopfengeschmack kann mäßig bis niedrig sein. Keine gerösteten Malzaromen oder Härte. Die scheinbare Bitterkeit wird manchmal durch den Malzcharakter maskiert; Die Bitterkeit kann nur mäßig erscheinen, wenn der Abgang nicht sehr trocken ist. Leichter Schwefel- oder Mineralcharakter optional.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-23 15:20:33" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mittlerer Körper. Rund. Mittlere bis mittelhohe Karbonisierung, kann jedoch geringer sein, wenn sie aus dem Fass ausgeschenkt wird. Adstringenz niedrig bis keine. Obwohl es sehr aromatisch ist, ist es schlank, genug um in den Düsseldorfer Stammbraukneipen als "Schüttbier"/Standardbier getrunken zu werden.</mouthfeel>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
