<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="7">
    <subcategory id="7C">
      <subcategory id="7C-amber-kellerbier">
        <name date="2019-12-23 17:10:57" author="T3K" addr="172.21.0.16">Amber Kellerbier</name>
        <description date="2019-12-23 17:11:33" author="T3K" addr="172.21.0.16">
          <p> Der Originalstil von Kellerbier aus dem fränkischen Raum. Ein viel älterer Stil im Vergleich zu dem relativ jüngeren Helles-Style Kellerbier, die im Raum München heute sehr beliebt ist. </p>
        </description>
        <overall-impression date="2019-12-23 17:18:53" author="T3K" addr="172.21.0.16">Ein junges, ungefiltertes und nicht pasteurisiertes Bier, das in der Farbe zwischen Helles und Märzen liegt und im Hopfen würziger und etwas schlanker ist. Die Interpretationen variieren in Farbe und Ausgewogenheit, bleiben jedoch in der trinkbaren 4,8% -igen ABV-Gegend. Die Ausgewogenheit reicht von trockenen, würzigen und hellen Interpretationen von St. Georgen und Löwenbräu aus Buttenheim bis hin zu dunkleren und malzigeren Interpretationen in der Fränkischen Schweiz. Dieser Stil ist vor allem eine Methode zur Herstellung von einfach zu trinkenden Bieren für die Nachbarschaft aus lokalen Zutaten, die frisch serviert werden. Balance mit Fokus auf Trinkbarkeit (Drinkability) und bekömmlichkeit ist wichtig.</overall-impression>
        <aroma date="2019-12-23 17:20:37" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mäßige Intensität von deutschem Malz, typisch reichhaltig, gebräunt, etwas geröstet, mit leichten Noten von Brotkruste. Mäßig schwaches bis mäßig würziges Pfeffer-Hopfen-Aroma. Sehr niedrige bis niedrige Diacetyl-, gelegentlich niedrige bis mäßig niedrige Schwefel- und sehr niedrige grüne Apfel- oder andere von Hefe abgeleitete Noten. Karamell-, Biscuity- oder Röstmalzaroma ist ungeeignet.</aroma>
        <appearance date="2019-12-23 17:19:41" author="T3K" addr="172.21.0.16">Je nach Alter mäßig trüb bis klar, aber niemals stark trüb. Gold bis tief rötlich-bernsteinfarben. Cremefarbener Schaum . Wenn vom Fass serviert, kann es niedrige Karbonisierung haben und sehr wenig Schaum.</appearance>
        <flavor date="2019-12-23 17:22:49" author="T3K" addr="172.21.0.16">Das anfängliche Malzaroma kann auf Süße hindeuten, aber der Abgang ist mäßig trocken bis trocken und leicht bitter. Die ausgeprägte und Malzkomplexität beinhaltet häufig einen brotigen gerösteten Aspekt. Die Hopfenbitterkeit ist mäßig bis mäßig hoch und der würzige oder kräuterige Hopfengeschmack ist gering bis mäßig hoch. Balance kann entweder auf der Malz- oder Hopfenseite sein, aber der Abgang ist nicht süß. Auffällige Karamell- oder Röstmalzaromen sind ungeeignet. Sehr niedriges bis niedriges Diacetyl. Möglicherweise sehr niedrige Noten von grünem Apfel oder anderen Hefen. Runder, malziger Nachgeschmack.</flavor>
        <mouthfeel date="2019-12-23 17:23:02" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mittlerer Körper mit cremiger Konsistenz und mittlerer Kohlensäure. Voll vergoren, ohne süß oder süßlich zu wirken.</mouthfeel>
        <comments date="2019-12-23 17:24:01" author="T3K" addr="172.21.0.16">Die besten Beispiele von Amber Kellerbieren werden in vielen kleinen fränkischen Brauereien nur vom Fass serviert (da dies ein Bier ist, das am besten frisch serviert wird und dessen Servierstil ein wichtiger Bestandteil des Stils ist). Flaschenversionen haben wahrscheinlich nicht die Frische, den Hopfencharakter und die jungen Bierenoten, die die Faßversion aufweist.</comments>
        <history date="2019-12-23 17:26:06" author="T3K" addr="172.21.0.16">Dies war der klassische, historische Stil, bevor er in anderen Bereichen angepasst wurde. Diese originelle, ältere Art von Kellerbier wäre einfach Bier gewesen, das aus lokalen Tavernen ausgeschenkt wurde, die nicht lange genug lagerten, um klar zu werden. In vielen fränkischen Brauereien wurde ein Teil dieses jungen Bieres in den Sommermonaten für Feste wie das Annafest (gegr. 1840) in Forchheim verwendet, bei dem traditionell direkt aus den Lagertanks getrunken wurde.</history>
      </subcategory>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
