<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="7">
    <subcategory id="7C">
      <subcategory id="7C-pale-kellerbier">
        <name date="2019-12-23 15:33:58" author="T3K" addr="172.21.0.16">Pale Kellerbier</name>
        <description date="2019-12-23 15:34:10" author="T3K" addr="172.21.0.16">
          <p> Ein sehr verbreitetes saisonales Sommerbier, das von vielen Münchner Brauereien gebraut und in den Biergärten serviert wird, wo es sehr beliebt ist. </p>
        </description>
        <overall-impression date="2019-12-23 15:38:43" author="T3K" addr="172.21.0.16">Ein junges, frisches Helles, also noch ein malziges, vollmundiges Pils-Malz-Schaufenster, dessen Hopfencharakter (Aroma, Geschmack und Bitterkeit) ausgeprägter ist und das ist Bier trüb, oft mit etwas Diacetyl und möglicherweise etwas grüner Apfel und / oder andere von Hefe abgeleitete Noten. Wie bei den traditionellen Helles ist die Keller-Version immer noch ein Bier, die in Literen getrunken werden soll. Insgesamt sollte es ein leichtes, erfrischendes und leicht zu trinkendes goldenes Lager bleiben.</overall-impression>
        <aroma date="2019-12-23 15:39:28" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mäßig niedriges bis mäßig hohes würziges, blumiges oder kräuteriges Hopfenaroma. Sehr niedriges bis mäßiges Diacetyl, möglicherweise sehr niedrige Noten von grünem Apfel oder anderen Hefen. Angenehm getreidig süßes, sauberes Malzaroma mit möglicherweise geringer DMS-Hintergrundnote.</aroma>
        <appearance date="2019-12-23 15:40:46" author="T3K" addr="172.21.0.16">Leicht trübe bis mäßig trübe, aber niemals extrem trübe oder düster. Mittelgelbe bis helle Farbe. Cremeweißer Schaum mit guter Haltbarkeit. Wenn auf Fass serviert, kann es niedrige Karbonisierung und sehr wenig Schaum aufweisen.</appearance>
        <flavor date="2019-12-23 17:29:46" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mäßig malzig mit einem abgerundeten, getreidig süßen Profil. Geringes bis mäßig hohes würziges, blumiges oder kräuteriges Hopfenaroma mit einer mäßigen Hopfenbitterkeit, die verweilen kann. Der Abgang ist knackig und trocken, aber der Nachgeschmack bleibt malzig. Sehr niedriges bis mäßiges Diacetyl, das immer auf einem angenehmen, trinkbaren Niveau bleiben sollte, das in gewisser Weise mit den anderen Eigenschaften des Bieres im Gleichgewicht steht; überwältigendes Diacetyl ist nicht angebracht. Möglicherweise sehr niedrige Noten von grünem Apfel oder anderen hefegetriebenen Noten und möglicherweise eine niedrige Hintergrundnote von DMS.</flavor>
        <mouthfeel date="2019-12-23 17:30:30" author="T3K" addr="172.21.0.16">Mittlerer Körper. Geringe bis mittlere Kohlensäure. Abhängig von der Menge der Hefe in der Suspension kann dies zur Bildung einer leicht cremigen Textur beitragen. Eine leichte Glitschigkeit auf der Zunge kann vom Diacetyl herrühren.</mouthfeel>
        <comments date="2019-12-23 17:31:20" author="T3K" addr="172.21.0.16">Die meisten Hellen Kellerbiere sind junge, ungefilterte, nicht pasteurisierte Versionen des Münchener Helles Biers, obwohl auch Pils oder ein anderes, speziell für junge Leute entwickeltes, spezielles goldenes Lagerbier verwendet werden könnte. Die besten Beispiele werden in vielen Münchner Brauereien nur vom Fass serviert. Flaschenversionen haben wahrscheinlich nicht die Frische, den Hopfencharakter und die jungen Bierenoten, die die Faßversionen aufweisen.</comments>
        <history date="2019-12-23 17:31:45" author="T3K" addr="172.21.0.16">Moderne Adaption nach fränkischem Vorbild mit Helles anstelle von Märzen. Heute ein beliebtes Sommerbier.</history>
        <characteristic-ingredients date="2019-12-23 17:31:51" author="T3K" addr="172.21.0.16">Pilsener Malz, deutscher Hopfen, deutsche Lagerhefe; wie ein Münchener Helles.</characteristic-ingredients>
      </subcategory>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
