<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="7">
    <subcategory id="7C">
      <name date="2019-12-23 15:27:14" author="T3K" addr="172.21.0.16">Kellerbier</name>
      <aroma date="2019-12-23 15:27:35" author="T3K" addr="172.21.0.16">Reflektiert den Grundstil. Hat typischerweise zusätzlichen Hefecharakter, mit Nebenprodukten, die in gut gelagerten deutschen Bieren (wie Diacetyl, Schwefel und Acetaldehyd) nicht häufig zu finden sind.</aroma>
      <appearance date="2019-12-23 15:28:07" author="T3K" addr="172.21.0.16">Reflektiert den Grundstil. Typischerweise kann es etwas trüb sein und wahrscheinlich etwas dunkler aussehen als der Basisstil.</appearance>
      <flavor date="2019-12-23 15:28:21" author="T3K" addr="172.21.0.16">Reflektiert den Grundstil. Typischerweise hat es zusätzlichen Hefecharakter, wobei einige Nebenprodukte in gut gelagerten deutschen Bieren (wie Diacetyl, Schwefel und Acetaldehyd) nicht häufig zu finden sind, obwohl sie nicht in unerwünschten Mengen vorliegen.</flavor>
      <mouthfeel date="2019-12-23 15:29:09" author="T3K" addr="172.21.0.16">Reflektiert den Grundstil. Hat etwas mehr Körper- und Cremetextur aufgrund der Hefe in Suspension und kann eine leichte Glitschigkeit aufweisen, wenn Diacetyl vorhanden ist. Kann eine geringere Kohlensäure als die Basis haben.</mouthfeel>
      <comments date="2019-12-23 15:30:31" author="T3K" addr="172.21.0.16">Junge, ungefilterte, nicht pasteurisierte Versionen der traditionellen deutschen Biersorten, die traditionell vom Fass aus serviert werden. Der Name bedeutet wörtlich "Kellerbier" - ein Bier, das direkt aus dem Lagerkeller ausgeschenkt wird. Da diese Serviermethode auf eine Vielzahl von Bieren angewendet werden kann, ist der Stil etwas schwer zu fassen. Es gibt jedoch mehrere gängige Varianten, die als Vorlagen für andere Versionen beschrieben und verwendet werden können. Manchmal als <i>Naturtrüb</i> oder natürltrüb bezeichnet. Manchmal auch <i>Zwickelbier genannt</i> , nach dem Namen des Zapfhahns, der zur Probenahme aus einem Lagerbehälter verwendet wurde.</comments>
      <history date="2019-12-23 15:31:36" author="T3K" addr="172.21.0.16">Ursprünglich bezog sich Kellerbier auf ein Lager-Bier, das in den Höhlen oder Kellern unter der Brauerei gereift wurde. Im 19. Jahrhundert war Kellerbier ein starkes, gereiftes Bier, das den Sommer über haltbar war (Sommerbier), in Steinkellern gelagert und direkt von dort ausgeschenkt wurde. Als jedoch mit der Kühlung begonnen wurde, wurde der Begriff auf die Bezeichnung spezieller Biere verschoben, die jung direkt aus dem Keller oder aus dem Lagerbehälter ausgeschenkt wurden. Heutzutage verwenden einige Brauereien den Begriff ausschließlich zu Marketingzwecken, um ihre Biere besonders erscheinen zu lassen. Während ein Kellerbier manchmal eher als Servierstil als als Bierstil angesehen wird, wird die Serviertechnik in bestimmten Regionen (z. B. Helles im Münchner Umland oder ein Märzen im Frankenland) immer noch vorwiegend für bestimmte Stile verwendet.</history>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
