<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <category id="8">
    <subcategory id="8A">
      <name>Munich Dunkel</name>
      <overall-impression>Bei diesem Bierstil steht die Tiefe, Reichhaltigkeit und Komplexität des dunkleren Münchner Malzes mit den begleitenden Melanoidinen im Vordergrund. Sehr brot-(toast-)artig, häufig mit Schokoladennoten besonders in frischen Bieren, aber niemals herb oder adstringierend; ein ausgesprochen malzbalanciertes Bier, jedoch leicht trinkbar. </overall-impression>
      <aroma>Reichhaltige, elegante, tiefe Malzsüße, typischerweise wie Brotrinde (bzw. geröstete Brotrinde). Anklänge von Schokolade, Nüssen, Karamell und Toffee sind ebenso akzeptabel wie ein leichtes würziges, blumiges oder kräuteriges Hopfenaroma. Frische traditionelle Biere zeigen häufig stärkere Schokoladennoten. Sauberer (neutraler) Vergärungscharakter. </aroma>
      <appearance>Tiefkupferfarben bis dunkelbraun, oft mit einem rötlichen Schimmer. Cremige, hell- bis mittelbraungetönte Schaumkrone. Normalerweise klar, allerdings existieren auch trübe ungefilterte Versionen. </appearance>
      <flavor>Wird durch das weiche, reichhaltige und komplexe Geschmacksprofil des Münchner Malzes dominiert, normalerweise erinnernd an geröstete Brotrinde, jedoch ohne verbrannte, herb-getreidige Röstigkeit. Der Geschmack kann moderat malzig, sollte allerdings nicht übermäßig bzw. unangenehm süß sein. Milde Karamell-, Schokoladen-, Toast- und Nussaromen können im Hintergrund vorhanden sein. Sehr frische Biere haben oft einen angenehmen malzig-schokoladigen Charakter, der jedoch weder stark röstig noch süß erscheint. Verbrannte und bittere Anklänge des Röstmalzes sind ebenso wenig erwünscht wie eine auffällige Karamellnote aus Karamellmalzen. Die Hopfenbittere ist moderat niedrig, aber erkennbar, die Balancegeht eindeutig in Richtung Malzigkeit. Der Hopfengeschmack ist niedrig bis nicht vorhanden; falls wahrnehmbar, sollten typische Noten deutscher Hopfensorten (blumig, würzig, kräuterig) erkennbar sein. Der Nachgeschmack bleibt malzig, allerdings kann die Hopfenbittere während des halbtrockenen Abgangs stärker hervortreten. Sauberer untergäriger Charakter. </flavor>
      <mouthfeel>Mittlerer bis mittel-voller Körper, mit einem sanften-süßlichen Mundgefühl, nicht schwer oder mastig. Die Rezenz ist moderat. Der Einsatz von Münchner Malz soll die Reichhaltigkeit unterstützen und nicht herbe oder beißende Adstringenz erzeugen. </mouthfeel>
      <comments>Ungefilterte Varianten aus Deutschland können wie flüssiges Brot schmecken. Deren hefige und erdige Komplexität findet man in filtrierten Exportbieren nicht.</comments>
      <history>Das klassische Dunkle Münchner Art entwickelte sich zu einem dunkleren, malzbetonteren Bier als die übrigen regionalen Lagerbiere. Während der Ursprung dieses Bieres in München liegt, wurde es bald in ganz Bayern, besonders in Franken, beliebt . Die Fränkischen Vertreter des Stils sind oft noch dunkler und etwas bitterer. </history>
      <characteristic-ingredients>Die Malzzusammensetzung besteht in der Regel aus deutschem Münchner Malz (in einigen Fällen bis zu 100%), wobei daneben auch deutsches Pilsner Malz zum Einsatz kommt. Sehr kleine Mengen von Karamellmalz können Süße und Farbe beisteuern, allerdings sollten diese sehr begrenzt eingesetzt werden, um keine zu üppige Restsüße zu erhalten. Eine sehr kleine Menge von Röstmalzen (wie z.B. Carafa oder Chocolate-Malt) kann verwendet werden, allerdings nur um die Farbe anzupassen – dies sollte keinen Effekt auf den Geschmack haben. Deutsche Hopfensorten und untergärige Hefe sollten eingesetzt werden. Dekoktionsmaischverfahren sind gut geeignet, um den Malzcharakter zu steigern und die Farbetiefe zu verbessern.</characteristic-ingredients>
      <style-comparison>Nicht so malzintensiv wie ein Bockbier (und daher in höheren Mengen verträglicher). Nicht so röstig (und hopfenbitter) wie ein Schwarzbier. Reichhaltiger, malzbalancierter und weniger hopfig als ein dunkles Tschechisches Lagerbier. </style-comparison>
      <commercial-examples>Ayinger Altbairisch Dunkel, Chuckanut Dunkel Lager, Ettaler Kloster Dunkel, Hacker-Pschorr Alt Munich Dark, Weltenburger Kloster Barock-Dunkel</commercial-examples>
    </subcategory>
  </category>
</styleguide>
