<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <chapter id="introduction-to-beer-styles">
    <h2> Einführung in die Bierstile </h2>
    <p class="intro"> Um die Größe von Stilbeschreibungen zu reduzieren, verwenden wir eine einfache Kurzform oder einen Jargon, um komplexere Gedanken darzustellen, und lassen einige Elemente aus, die nur in Ausnahmefällen beachtet werden sollten. Einige Begriffe können in bestimmten Teilen der Welt unterschiedliche Bedeutungen haben, daher definieren wir unsere Verwendung, um Verwirrung zu vermeiden. Wir identifizieren auch bestimmte Merkmale, von denen angenommen wird, dass sie nicht in allen Bierstilen vorhanden sind, damit wir diese Einschränkungen nicht in jedem Stil wiederholen müssen. </p>
    <h3/>
    <h3> Grundlegende Kategorisierung </h3>
    <p class="body"> Die allgemeinste Kategorisierung der Biersorten nach Hefetypen ist ein modernes handwerkliches Brauereiphänomen. Amerikanische Brauer und die meisten andere Craft Brewers nennen Biere <i>Biere</i> , wenn sie obergärige (ale) Hefe und <i>Pils</i> verwenden , wenn sie untergärigen (lager) Hefe verwenden. Die meisten Kategorisierungssysteme ermöglichen eine dritte Klassifizierung, die aufgrund der Methode oft als spontan fermentiert bezeichnet wird. <i>Wild</i> ist jedoch möglicherweise ein verbreiteter moderner Craft Beer-Begriff für diese mit Bakterien oder Nicht-Saccharomyces-Hefen fermentierten Biere. Der Begriff <i>wild bedeutet</i> in diesem Zusammenhang keine spontane Gärung; Die meisten werden direkt mit den gewünschten Fermentationsstämmen beimpft. </p>
    <p class="body"> In Deutschland und anderen Brauzentren der Alten Welt wird die Bezeichnung Bier, die am häufigsten zur Unterscheidung verwendet wird, als <i>Obergärung</i> oder <i>Untergärung bezeichnet</i> . Die Deutschen halten Ale für eine Art englisches Bier und Lagerbier für eine Methode zur Konditionierung von Bier. Die Deutschen sprechen von Kölsch also typischerweise als einem obergärigen Lagerbier, nicht als einem Ale. </p>
    <p class="body"> Englische Brauer könnten, insbesondere im historischen Kontext, Ales von Portern und Stouts als Biersorten trennen (obwohl im nächsten Atemzug kein Unterschied zwischen Portern und Stouts besteht). Wenn sie sich in noch historischeren Zusammenhängen befassen, beschreiben sie Bier möglicherweise noch weiter als anders als Bier, da Bier gehopft (oder höher gehopft ) wurde als Ale. Diese historischen Notizen sind wichtig, um alte Rezepte und Schriften zu verstehen, haben aber heute wenig Bedeutung für die gängige Verwendung von Begriffen, die Bier beschreiben. </p>
    <p class="body"> Diese Richtlinien versuchen, die modernen Craft-Beer-Definitionen von <i>Ale</i> , <i>Lagerbier</i> und <i>Wild</i> als die Hauptgruppierung von Bierstilen zu verwenden, erwähnen jedoch, wie sie nach Möglichkeit in lokalen oder regionalen Kontexten beschrieben werden könnten. </p>
    <h3> Gemeinsame Attribute aller Biersorten </h3>
    <p class="body"> Sofern nicht anders angegeben, wird davon ausgegangen, dass die in diesem Abschnitt beschriebenen Attribute in jeder Bierstilbeschreibung vorhanden sind. Es ist nicht erforderlich, alle diese Merkmale für jede Stilbeschreibung zu wiederholen. <i>Nehmen Sie nicht an, dass ein Merkmal (wie Diacetyl) in einer Stilbeschreibung nicht erwähnt wird und dass es irgendwie zulässig ist.</i> </p>
    <p class="body"><u>Sofern nicht ausdrücklich in einer individuellen Stilbeschreibung angegeben</u> , wird davon ausgegangen, dass alle Biersorten sauber fermentiert und frei von technischen Fehlern sind, einschließlich Acetaldehyd, Adstringenz, Chlorphenolen, Diacetyl, DMS, Fuselalkohol und Phenolen. Es wird davon ausgegangen, dass alle Biersorten frei von Verpackungs- und Handhabungsfehlern sind, einschließlich Oxidations-, Licht-, Sauer- und Muffeigenschaften. </p>
    <p class="body"> Beim Mundgefühl wird davon ausgegangen, dass alle Biere frei von Adstringenz sind und keine cremigen oder sonstigen Geschmacksempfindungen aufweisen, sofern nicht anders angegeben. Es wird angenommen, dass Biere mit einem Alkoholgehalt von 6% oder weniger nicht den Geschmack oder den wärmenden Charakter von Alkohol haben, sofern nicht anders angegeben. Biere mit höherem Alkoholgehalt, die einen spürbaren Alkoholgehalt aufweisen, sollten nicht scharf, heiß, löslich oder brennend sein. Der Alkoholcharakter sollte sauber sein und keine Fuselalkohole enthalten. </p>
    <p class="body"> Lagers sind in der Regel geschmeidig , sauber und frei von Estern, können jedoch leichte, häufig flüchtige Schwefelnoten aufweisen. Styles, die mit einer großen Menge Pilsner-Malz hergestellt wurden, können niedrige DMS-Noten aufweisen. Dies ist kein Fehler, aber es ist auch nicht erforderlich, sofern nicht anders angegeben. In beiden Fällen sollten die geringen Mengen an Schwefel und / oder DMS nicht so verstanden werden, dass auffällige Mengen irgendwie wünschenswert sind - sie sind es nicht. Beachten Sie jedoch, dass die Verwendung einiger traditioneller Inhaltsstoffe oft kleine sensorische Hinweise auf deren Vorhandensein hinterlässt, die in anderen Zusammenhängen als Fehler angesehen werden können. das ist durchaus akzeptabel, aber nicht erforderlich. </p>
    <p class="body"> Sofern nicht anders angegeben, wird davon ausgegangen, dass alle Lager keine Fruchtigkeit (Ester) aufweisen. Ales sind in der Regel weniger geschmeidig als Lagerstoffe. Sofern nicht anders angegeben, wird davon ausgegangen, dass alle Ales einige Ester enthalten (nicht erforderlich, aber kein Fehler). </p>
    <h3> Glossar </h3>
    <p class="intro"> Einige in den Stilrichtlinien verwendete Begriffe sind einigen Lesern möglicherweise nicht vertraut. Anstatt ein vollständiges Wörterbuch beizufügen, haben wir einige Begriffe hervorgehoben, die möglicherweise nicht gut verstanden werden oder die bestimmte Bedeutungen innerhalb der Richtlinien implizieren. Manchmal werden Zutatenbezeichnungen als Abkürzung für den Charakter verwendet, den sie dem Bier verleihen. Wenn Juroren diese Begriffe verwenden, implizieren sie nicht unbedingt, dass diese spezifischen Inhaltsstoffe verwendet wurden, sondern nur, dass die wahrgenommenen Eigenschaften mit denen übereinstimmen, die die genannten Inhaltsstoffe üblicherweise liefern. </p>
    <h4> Hop Terms </h4>
    <p class="body"><b>Amerikanischer Hopfen</b> - moderner amerikanischer Brauhopfen aus der Craft Beer-Ära, der typischerweise zitrische, harzige, immergrüne oder ähnliche Eigenschaften aufweist. Modernerer Hopfen kann noch ungewöhnlichere und experimentellere Eigenschaften wie Steinobst, Beeren und Melonen hinzufügen. </p>
    <p class="body"><b>Hopfen der Alten Welt</b> - traditioneller europäischer Brauhopfen, einschließlich Saazer-Hopfen, britischer Brauhopfen und anderer Sorten aus Kontinentaleuropa. Typischerweise als blumig, würzig, kräuterig oder erdig beschrieben. Im Allgemeinen weniger intensiv als viele Hopfen aus der Neuen Welt. </p>
    <p class="body"><b>Hopfen aus der Neuen Welt</b> - Amerikanischer Hopfen, zusammen mit Hopfen aus Australien und Neuseeland und anderen Ländern außerhalb der Alten Welt. Kann alle Attribute des klassischen amerikanischen Hopfens sowie tropische Früchte, Steinobst, weiße Trauben und andere interessante Aromen . </p>
    <p class="body"><b>Saazer-Hopfen</b> - oft als Edelhopfen bezeichnet - gehört traditionell zu den besten kontinentaleuropäischen Brauhopfen. Häufig mit leicht blumigem, würzigem oder kräuterartigem Charakter; selten dreist und aggressiv, typischerweise subtiler und eleganter. </p>
    <h4> Malz- oder Maischebedingungen </h4>
    <p class="body"><b>Münchner Malz</b> - kann bereits eine reichhaltige Malzqualität liefern, die das Malzgerüst eines Bieres verbessert, ohne dass eine Restsüße hinzugefügt wird, obwohl einige Malz mit Süße verwechseln können. Dunkle Münchner Malze können eine tief geröstete Malzqualität hinzufügen, die gerösteten Brotkrusten ähnelt. </p>
    <p class="body"><b>Wiener Malz</b> - kann eine bereits geröstete Malzpräsenz bieten, aber erwarten Sie nicht, dass die gerösteten Noten extrem sind - sie ähneln eher ungerösteten Brotkrusten als geröstetem Brot. </p>
    <p class="body"><b>Pilsner- oder Pilsmalz</b> - kontinentales Pilsner-Malz ist ziemlich charakteristisch und hat einen leicht süßen, leicht getreidig Charakter mit einer weichen, leicht gerösteten, honigartigen Qualität. Der Gehalt an DMS-Vorprodukten ist höher als bei anderen Malzen. Manchmal kann seine Verwendung zu einem niedrigen DMS-Kornaroma führen. </p>
    <p class="body"><b>Maillard-Produkte</b> - eine Klasse von Verbindungen, die aus komplexen Wechselwirkungen zwischen Zuckern und Aminosäuren bei hohen Temperaturen hergestellt werden und zu braunen Farben und reichhaltigen, malzigen, manchmal sogar etwas fleischigen Verbindungen führen. In früheren Versionen der Richtlinien wurden Melanoidine genannt, eine Untergruppe von Maillard-Produkten, die für rotbraune Farben verantwortlich sind (und laut Kunze „aromaintensiv“ sind). In einigen Brauschriften werden Melanoidin und Maillard-Produkte synonym verwendet. Die chemische und geschmackliche Charakterisierung ist nicht gut verstanden, daher sollten Brauer und Richter übermäßig pedantische Diskussionen um diese Punkte vermeiden. Das Mitnehmen ist, dass wir die reichhaltigen Malzaromen meinen und eine bequeme Abkürzung brauchen, um sie zu besprechen. Maillard wird grob als "my-YARD" ausgesprochen. </p>
    <p class="body"><b>Keks</b> - trockenes, geröstetes Getreide-, Mehl- oder <b>Teigaroma</b> , das an englische Verdauungskekse erinnert; beim Brauen ein Geschmack, der üblicherweise mit Keksmalz und einigen traditionellen englischen Malzen assoziiert wird. </p>
    <h4> Hefe- oder Fermentationsbedingungen </h4>
    <p class="body"><b>Sauberes Fermentationsprofil</b> - die Qualität, dass das fertige Bier nur sehr geringe bis gar keine von Hefe abgeleiteten Fermentationsnebenprodukte enthält, was normalerweise impliziert, dass keine Ester, Diacetyl, Acetaldehyd oder ähnliche Komponenten vorhanden sind, außer wenn dies ausdrücklich erwähnt wird. Eine Abkürzung dafür, dass die lange Liste möglicher Nebenprodukte der Fermentation nicht in nennenswerten oder nennenswerten Mengen vorliegt (kaum wahrgenommene Spurenmengen an der Wahrnehmungsschwelle sind jedoch in der Regel akzeptabel). </p>
    <p class="body"><b>Kernobst</b> - Apfel, Birne, Quitte. Die botanische Klassifikation enthält andere Früchte, aber diese sind die häufigsten, die wir meinen. </p>
    <p class="body"><b>Steinobst</b> - fleischige Frucht mit einer einzigen Grube (oder Stein), wie Kirsche, Pflaume, Pfirsich, Aprikose, Mango, usw. </p>
    <p class="body"><b>Brett</b> - Abkürzung für <i>Brettanomyces</i> , eine abschwächende Hefegattung, die häufig zur Erzeugung von fruchtigen oder funky komplexen Aromen (Leder, Schweiß, Funk usw.) in fermentierten Getränken verwendet wird. Bedeutet wörtlich "britischer Pilz" und wird oft mit Qualitäten in Verbindung gebracht, die während der Fassalterung erzeugt werden. Übliche Arten, die beim Brauen verwendet werden, umfassen <i>B. bruxellensis</i> und <i>B. anomalous</i> , obwohl sie manchmal unter anderen Namen bekannt sind; Es gibt mehrere Stämme mit sehr unterschiedlichen Profilen (wie bei <i>S. cerevisiae</i> ). Kann als primärer oder sekundärer Fermentationsstamm verwendet werden. </p>
    <h4> Qualitäts- oder Off-Flavour-Bedingungen </h4>
    <p class="body"><b>Zusatzqualität</b> - ein Merkmal von Bieraroma, -geschmack und -mundgefühl, das die Verwendung höherer Anteile von Nicht-Malz-Gärstoffen widerspiegelt. Kann als kitschiger Charakter, als leichterer Körper als ein reines Malzprodukt oder als im Allgemeinen dünner schmeckendes Bier präsentiert werden. Bedeutet nicht unbedingt die Verwendung eines bestimmten Zusatzes. </p>
    <p class="body"><b>DMS</b> - Dimethylsulfid, das eine breite Palette von Wahrnehmungseigenschaften annehmen kann. Die meisten sind für jede Biersorte ungeeignet. Bei Bieren mit hohem Pilsner-Malz-Gehalt kann jedoch eine leichte Qualität des gekochten Mais erkennbar sein. Wenn in den Richtlinien angegeben ist, dass ein DMS-Gehalt angemessen ist, handelt es sich um dieses leicht gekochte Maisaroma, nicht um andere Eigenschaften von gekochtem Gemüse oder andere DMS-Aromen. </p>
    <p class="body"><b>Rustikal</b> - grober, herzhafter, robuster Charakter, der an ältere, traditionelle Zutaten erinnert; vielleicht weniger verfeinert als eine allgemeine Sinneserfahrung. </p>
    <p class="body"><b>Elegant</b> - geschmeidig , geschmackvoller, raffinierter und angenehmer Charakter, der an hochwertige Zutaten erinnert, die mit Sorgfalt behandelt werden; es fehlen raue Kanten, scharfe Aromen und Gaumen angriffsempfindungen. </p>
    <p class="body"><b>Funky</b> - Ein positiver oder negativer Begriff, je nach Kontext. Wenn erwartet oder erwünscht, kann es sich oft um einen Scheunenhof, feuchtes Heu, etwas erdiges Heu, eine Pferdedecke oder einen Hofcharakter handeln. Wenn zu intensiv, unerwartet oder unerwünscht, kann dies die Form von Silage, Kot, Babywindel oder Pferdestallqualitäten annehmen. </p>
    <h4> Aussehen Bedingungen </h4>
    <p class="body"><b>Belgische Spitze (Schnürung)</b> - ein charakteristisches und dauerhaftes Gittermuster aus Schaumstoff, das beim Bierkonsum auf der Innenseite des Glases <b>verbleibt</b> . Der Look erinnert an feine Spitzen aus Brüssel oder Belgien und ist ein wünschenswerter Indikator für die Bierqualität in Belgien. </p>
    <p class="body"><b>Beine</b> - ein Muster, das ein Getränk auf der Innenseite eines Glases hinterlässt, nachdem eine Portion verzehrt wurde. Der Begriff bezieht sich auf die Tröpfchen, die langsam in Strömen von Getränkeresten auf der Seite des Glases fallen. Kein Qualitätsmerkmal, kann jedoch auf einen höheren Alkohol-, Zucker- oder Glyceringehalt hinweisen. </p>
    <h3> Farbreferenz </h3>
    <p class="intro"> Beachten Sie, dass SRM ein Maß für die Bierfarbdichte ist, das über dem Farbton liegt. Denken Sie daran, wenn Sie versuchen, bei der Beschreibung von Bieren nur SRM-Nummern zu verwenden. Innerhalb dieser Richtlinien folgen Bierfarbdeskriptoren im Allgemeinen dieser Zuordnung zu SRM-Werten: </p>
    <table>
      <tr>
        <td> Stroh </td>
        <td> 2-3 </td>
      </tr>
      <tr>
        <td> Gelb </td>
        <td> 3-4 </td>
      </tr>
      <tr>
        <td> Gold </td>
        <td> 5-6 </td>
      </tr>
      <tr>
        <td> Bernstein </td>
        <td> 6-9 </td>
      </tr>
      <tr>
        <td> Tiefes bernsteinfarbenes / helles Kupfer </td>
        <td> 10-14 </td>
      </tr>
      <tr>
        <td> Kupfer </td>
        <td> 14-17 </td>
      </tr>
      <tr>
        <td> Tiefes Kupfer / Hellbraun </td>
        <td> 17-18 </td>
      </tr>
      <tr>
        <td> Braun </td>
        <td> 19-22 </td>
      </tr>
      <tr>
        <td> Dunkelbraun </td>
        <td> 22-30 </td>
      </tr>
      <tr>
        <td> Sehr dunkelbraun </td>
        <td> 30-35 </td>
      </tr>
      <tr>
        <td> Schwarz </td>
        <td> 30+ </td>
      </tr>
      <tr>
        <td> Schwarz, opak </td>
        <td> 40+ </td>
      </tr>
    </table>
    <h3> Style-Organisation </h3>
    <p class="body"> Die in den Richtlinien beschriebenen Biersorten wurden kategorisiert, um die Durchführung von Homebrew-Wettbewerben zu unterstützen. Kategorien (die Hauptgruppierungen von Stilen) sind künstliche Konstrukte, die eine Sammlung einzelner Unterkategorien (Bierstile) darstellen, die möglicherweise eine historische, geografische oder traditionelle Beziehung zueinander haben oder nicht. Schließen Sie nicht daraus, dass die Zugehörigkeit zu einer Stilkategorie in irgendeiner Weise einen Zusammenhang zwischen Bierstilen herstellt. Der einzige Grund, warum sie zusammengefasst werden, ist die Unterstützung bei der Verwaltung des Umfangs und der Komplexität von Wettbewerben. Die Namen der Gruppierungen dienen ausschließlich Wettbewerbszwecken und dürfen in der Bier- und Brauindustrie nicht in einem breiteren Kontext verwendet werden. </p>
    <p class="body"><b>Wettbewerbe müssen nicht jede Stilkategorie einzeln beurteilen</b> ; Sie können zu Wettbewerbszwecken zusammengefasst, aufgeteilt oder anderweitig umstrukturiert werden. Die Organisatoren von Wettbewerben können Stil-Unterkategorien zu eigenen Wettbewerbskategorien zusammenfassen. Solange jedes eingereichte Bier anhand der identifizierten Unterkategorie (Stil) beurteilt wird, ist jede logische Gruppierung zulässig. </p>
    <h3> Style-Tag-Referenz </h3>
    <p class="body"> Um das Umgruppieren von Stilen für andere Zwecke zu erleichtern, haben wir jedem Stil Informationstags hinzugefügt. Diese Tags kennzeichnen bestimmte Attribute des Biers, die zu Gruppierungszwecken verwendet werden können. In der Spalte "Bedeutung" wird die allgemeine Absicht des Tags erläutert, es handelt sich jedoch nicht um eine strenge, formale Definition. Die Tags ersetzen in keiner Weise die tatsächlichen Beschreibungen des Stils. </p>
    <table>
      <tr>
        <td> Kategorie </td>
        <td> Etikett </td>
        <td> Bedeutung </td>
      </tr>
      <tr>
        <td> Stärke </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Sitzungsstärke </td>
        <td> &lt;4% ABV </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Standardstärke </td>
        <td> 4-6% ABV </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> hohe Festigkeit </td>
        <td> 6-9% ABV </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> sehr hochfest </td>
        <td> &gt; 9% ABV </td>
      </tr>
      <tr>
        <td> Farbe </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> hell Farbe </td>
        <td> Stroh zu Gold </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Bernsteinfarbe </td>
        <td> bernsteinfarben bis kupferbraun </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> dunkle Farbe </td>
        <td> dunkelbraun bis schwarz </td>
      </tr>
      <tr>
        <td> Gärung / Konditionierung </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> obergärig </td>
        <td> Bierhefe </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> untergärig </td>
        <td> Lagerhefe </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> jegliche Fermentation </td>
        <td> Bierhefe oder Lagerhefe </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> wild fermentiert </td>
        <td> Nicht-Saccharomyces-Hefe / Bakterien </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> lagerte </td>
        <td> kalt konditioniert </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> alt </td>
        <td> lange Konditionierung vor der Freigabe </td>
      </tr>
      <tr>
        <td> Herkunftsregion </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> britische Inseln </td>
        <td> England, Wales, Schottland, Irland </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Westeuropa </td>
        <td> Belgien, Frankreich, Niederlande </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Zentraleuropa </td>
        <td> Deutschland, Österreich, Tschechische Republik, Skandinavien </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Osteuropa </td>
        <td> Polen, baltische Staaten, Russland </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Nordamerika </td>
        <td> USA, Kanada, Mexiko </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Pazifik </td>
        <td> Australien, Neuseeland </td>
      </tr>
      <tr>
        <td> Stil Familie </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> IPA-Familie </td>
        <td/>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Brown-Ale-Familie </td>
        <td/>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> hell -familie </td>
        <td/>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> hell lager-familie </td>
        <td/>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Pilsner-Familie </td>
        <td/>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Amber-Ale-Familie </td>
        <td/>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Bernstein-Lager-Familie </td>
        <td/>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Dunkel-Lager-Familie </td>
        <td/>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Trägerfamilie </td>
        <td/>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> kräftige Familie </td>
        <td/>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Bock-Familie </td>
        <td/>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Starkbierfamilie </td>
        <td/>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Weizen-Bier-Familie </td>
        <td/>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Spezialität-Bier </td>
        <td/>
      </tr>
      <tr>
        <td> Epoche </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Handwerksstil </td>
        <td> in der modernen Craft Beer-Ära entwickelt </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> im traditionellen Stil </td>
        <td> entwickelt vor der modernen Craft Beer-Ära </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> im historischen Stil </td>
        <td> nicht mehr hergestellt oder sehr begrenzte Produktion </td>
      </tr>
      <tr>
        <td> Dominantes Aroma </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> malzig </td>
        <td> Geschmack nach Malz </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> bitter </td>
        <td> bitteres Aroma </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> ausgewogen </td>
        <td> ähnliche Intensität von Malz und Bitterkeit </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> hopfenreich </td>
        <td> Hopfengeschmack </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> geröstet </td>
        <td> geröstetes Malz / Getreide </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Süss </td>
        <td> spürbare Restsüße oder Zuckeraroma </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Rauch </td>
        <td> Geschmack nach geräuchertem Malz oder Getreide </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> sauer </td>
        <td> merkliche Säure oder absichtlich erhöhte Säure </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Holz </td>
        <td> Holz- oder Fassaltercharakter </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> Obst </td>
        <td> wahrnehmbarer Geschmack und / oder Aroma von Früchten </td>
      </tr>
      <tr>
        <td/>
        <td> würzen </td>
        <td> wahrnehmbarer Geschmack und / oder Aroma von Gewürzen </td>
      </tr>
    </table>
  </chapter>
</styleguide>
