<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<styleguide xmlns="http://heimbrauconvention.de/bjcp-styleguide/2015">
  <chapter id="introduction-to-the-2015-guidelines">
    <h2>Einführung in die Richtlinien von 2015</h2>
    <p class="intro">Die Stilrichtlinien von 2015 ("2015 BJCP Style Guidelines") sind eine grundlegende Überarbeitung der Ausgabe von 2008. Die Ziele der neuen Ausgabe sind eine bessere Berücksichtigung der globalen Bierstile wie sie auf den lokalen Märkten anzutreffen sind, ein Schritthalten mit aufkommenden Trends auf dem Craft Beer-Markt, eine Beschreibung historischer Biere, die heutzutage eine Anhängerschaft finden, eine bessere Beschreibung der sensorischen Eigenschaften moderner Brauzutaten, eine Berücksichtigung aktueller Forschungserkenntnisse und Referenzen, sowie eine Hilfestellung für die Organisatoren von Wettbewerben um die Komplexität ihrer Veranstaltungen besser zu managen.</p>
    <p class="intro">Es wurden viele neue Stile hinzugefügt und einige vorhandene Stile wurden in mehrere Kategorien unterteilt oder einfach umbenannt. Die Gruppierung von Stilen in Kategorien basiert auf einer neuen Philosophie, bei der nun Stile mit ähnlichen Bewertungsmerkmalen gruppiert werden und nicht mehr solche mit gemeinsamer Herkunft oder ähnlichen Familiennamen. Gehen Sie nicht davon aus, dass für jede Kategoriegruppierung dasselbe primäre Merkmal (z. B. Farbe, Stärke, Ausgewogenheit, dominanter Geschmack, Herkunftsland) verwendet wurde – die Kriterien sind variabler und differenzierter. Es wurden einige Änderungen vorgenommen, so dass wir bei zukünftigen Überarbeitungen agiler vorgehen können. Schließlich haben wir einige zusätzliche Hinweise zur Verwendung der Richtlinien ergänzt, um das bei früheren Ausgaben festgestellte Potential einer falschen Verwendung zu verringern.</p>
    <p class="intro">Falls Sie mit den Richtlinien von 2008 vertraut sind, beachten Sie bitte, dass sich viele Kategorienamen und -nummern verändert haben. Beachten Sie ferner, dass wir einen Abschnitt <a href="#introduction-to-beer-styles">Einführung in die Bierstile</a> hinzugefügt haben, so wie wir es in der Vergangenheit mit den Met- und Aplfelwein("Cider")-Stilen getan haben. Dieser neue Abschnitt befasst sich mit allgemeinen Eigenschaften von Bier und Attributen, von denen typischerweise angenommen wird, dass sie vorhanden oder nicht vorhanden sind, sofern nicht anders angegeben.</p>
    <h3 id="styles-and-categories">Stile und Kategorien</h3>
    <p class="body">In den BJCP-Stilrichtlinien werden bestimmte Begriffe mit einer speziellen Bedeutung verwendet: <i>Kategorie</i> ("Category"), <i>Unterkategorie</i> ("Subcategory") und <i>Stil</i> ("Style"). Wenn man an Bier-, Met- und Apfelweinstile denkt, ist die Unterkategorie die wichtigste Kennzeichnung - <i>Unterkategorie</i> bedeutet im Wesentlichen dasselbe wie <i>Stil</i> und kennzeichnet das Hauptmerkmal einer Bier-, Met- oder Apfelweinsorte. Jeder Stil hat eine genau definierte Beschreibung, die das Grundwerkzeug für eine Beurteilung darstellt. Wenn sich Beschreibungen von Spezialbieren auf einen <i>klassischen Stil</i> beziehen, meinen wir einen <i>benannten Stil (Unterkategoriename) in den BJCP-Stilrichtlinien</i>. Weitere Informationen finden Sie im Abschnitt <a href="#introduction-to-specialty-type-beer">Einführung in Spezialbiere</a>.</p>
    <p class="body">Bei den größeren <i>Kategorien</i> handelt es sich um <u>willkürliche</u> Gruppierungen von Bier-, Met- oder Apfelweinstilen, die normalerweise ähnliche Merkmale aufweisen. Einige Unterkategorien müssen jedoch nicht unbedingt mit anderen in derselben Kategorie verwandt sein. Der Zweck der Struktur innerhalb der BJCP-Stilrichtlinien besteht darin, die Stile von Bier, Met und Apfelwein zu gruppieren, um die Beurteilung im Rahmen von Wettbewerben zu erleichtern. Versuchen Sie nicht, aus diesen Gruppierungen eine zusätzliche Bedeutung abzuleiten. Eine historische oder geografische Zuordnung ist nicht impliziert.</p>
    <p class="body">Wettbewerbe können unabhängig von den <i>Stilkategorien</i> dieser Richtlinien ihre eigenen <i>Wettbewerbskategorien</i> ausrufen. <b>Es ist nicht erforderlich, dass bei Wettbewerben Stilkategorien als Wettbewerbskategorien dienen!</b> Einzelne Stile können in beliebiger Weise gruppiert werden, um die gewünschten Wettbewerbskategorien zu erstellen, beispielsweise um die Anzahl der Einreichungen in jeder Wettbewerbskategorie auszugleichen.</p>
    <p class="body">Stilkategorien erscheinen für Bewertungszwecke zwar nützlich, da sie Biere mit ähnlichen Wahrnehmungseigenschaften gruppieren, wir erkennen jedoch, dass dies möglicherweise nicht der beste Weg ist, um etwas über Bierstile zu lernen. Zur Veranschaulichung können die Stile in Stilfamilien gruppiert werden, damit sie verglichen und gegenübergestellt werden können. Biere können auch nach Herkunftsland gruppiert werden, um die Geschichte des Bieres in einem Land besser zu verstehen oder um mehr über einen lokalen Markt zu erfahren. Jede dieser Gruppierungen ist vollkommen akzeptabel. Die Stile wurden nur gruppiert, um die Wettbewerbsbeurteilung zu erleichtern. In <a href="appendix-a-alternate-categorizations">Anhang A</a> finden Sie alternative Gruppierungen von Stilen.</p>
    <h3 id="naming-of-styles-and-categories">Benennung von Stilen und Kategorien</h3>
    <p class="body">Einige Leute verlieren sich so sehr in den spezifischen Namen, die wir für Bierstile und -kategorien verwenden, dass sie die eigentlichen eschreibungen der Stile nicht zu verstehen scheinen. Unsere Namen sind lediglich Bezeichner, die wir ausgewählt haben, um die beschriebenen Stile und Gruppierungen am besten darzustellen. Die Stile wurden zuerst benannt, dann nach ähnlichen Merkmalen oder Herkunftsgebieten gruppiert und schließlich die Gruppierungen benannt.</p>
    <p class="body">Wir verstehen, dass viele dieser Stile unterschiedliche Namen haben können und in verschiedenen (oder sogar denselben) Teilen der Welt tatsächlich unterschiedlich bezeichnet werden. In der Vergangenheit haben wir häufig mehrere dieser Namen im Stiltitel verwendet, um eine Bevorzugung zu vermeiden. Dies führte jedoch zu häufig dazu, dass Menschen alle Namen fälschlicherweise gleichzeitig verwendeten. Wir bitten um Verständnis, dass wir daher Namen ausgewählt haben, die entweder allgemein verwendet werden oder den Stil beschreiben, möglicherweise ohne einem lokalen Namen zu entsprechen. Wir beabsichtigen nicht, Brauereien mitzuteilen, wie sie ihre Produkte nennen sollten. Wir versuchen lediglich, gemeinsame Namen zu etablieren, die als universelle Referenzen verwendet werden können.</p>
    <p class="body">Einige von uns verwendete Namen sind geschützte Bezeichnungen. Wir sagen nicht, dass diese nicht respektiert werden sollten oder dass alle kommerziellen Brauereien diese Namen verwenden sollten. Dies sind vielmehr die am besten geeigneten Namen, um die Stile zu beschreiben. Um dieses Konzept besser zu verstehen, nehmen Sie einfach an, dass an jedem Stilnamen implizit eine Endung "-Stil" haftet. Da dies Stilrichtlinien sind und es natürlich in allen Fällen um Stile geht, wollen wir diese "-Stil"-Endung jedoch nicht in den Namen verwenden.</p>
    <p class="body">In einigen Fällen mussten wir Namen wählen, die ein Herkunftsland oder eine Herkunftsregion enthalten, um zwischen Stilen zu unterscheiden, die denselben Namen verwendeten (wie z. B. Porter). Die Namen, die wir in diesen Fällen verwenden, sollen beschreibend sein und nicht unbedingt der Bezeichnung der Produkte auf den lokalen Märkten entsprechen. Daraus sollte man nicht schließen, dass wir den Brauern sagen, dass sie ihre Biere umbenennen sollten.</p>
    <p class="body">Die Verwendung von Länder- oder Regionsnamen in Stil- und Kategorienamen soll auch nicht bedeuten, dass diese Stile nur in diesen Ländern oder Regionen hergestellt werden, sondern lediglich, dass sie entweder aus diesen Gebieten stammen oder in diesen Gebieten populär gemacht wurden. Viele Stile sind mittlerweile annähernd weltweit vertreten, mit feinen Unterschieden die lokalen Zutaten betreffend. Denken Sie an die implizite Namensendung "-Stil", wenn Sie die Unterschiede von Produkten betrachten und fragen Sie sich, ob sie wirklich einen unterschiedlichen Stil darstellen oder einfach normale Variationen sind, die Sie von Brauereien eines ähnlichen Produkts erwarten würden.</p>
    <p class="body">Wir verwenden keine Länder- oder Regionsnamen, um das Eigentum oder eine andere herausragende Stellung anzuzeigen. Sofern gebräuchliche Namen existieren, bevorzugen wir diese als Stilnamen anstatt weitläufig geografisch basierte Namen. Wir verstehen, dass manche Namen politische, ethnische oder soziale Konflikte mit sich bringen. Zu alledem nehmen wir keinerlei Position ein - wir versuchen, Biere zu beschreiben, nicht Streitigkeiten beizulegen.</p>



    <h3 id="using-the-style-guidelines">Verwendung der Stilrichtlinien</h3>
    <p class="body"> Als wir frühere Versionen der Stilrichtlinien erstellt haben, hatten wir keine Ahnung, wie weit verbreitet und durchdringend sie werden würden. Wir waren der Meinung, dass wir eine standardisierte Reihe von Stilbeschreibungen für Homebrew-Wettbewerbe erstellen würden, stellten jedoch fest, dass sie weltweit weit verbreitet sind, um Bier im Allgemeinen zu beschreiben. Viele Länder mit aufstrebenden Craft-Beer-Märkten verwendeten sie als Handbücher für das, was gebraut werden sollte. Verbraucher und Handelsgruppen verwendeten die Stile, um ihre Produkte zu beschreiben. Und leider machten viele erstaunliche logische Sprünge, die weit über unsere ursprüngliche Absicht hinausgingen, und verwendeten die Richtlinien anschließend als eine Art universellen Rosetta-Stein für Bier. </p>
    <p class="body"> Obwohl wir uns darüber im Klaren sind, dass die Richtlinien möglicherweise in einem Kontext missbraucht wurden, der über unsere ursprüngliche Absicht hinausgeht, haben wir auch beobachtet, dass sie in Wettbewerben und für andere BJCP-Zwecke wie Prüfungsvorbereitung und Benotung missbraucht wurden. Einige Leute entwickeln ihre eigenen Fehlinterpretationen der Richtlinien und weisen andere dann oft unwissentlich in ihren Missbrauch ein. Wir hoffen, dass die Informationen in diesem Abschnitt dazu beitragen, dass in Zukunft viele Fälle von Fehlinterpretation und Missbrauch vermieden werden. Wenn jemand auf jemanden stößt, der die Richtlinien falsch verwendet, verweisen Sie ihn bitte auf diesen Abschnitt. </p>
    <p class="body"> Die folgenden Maximen drücken unsere ursprüngliche Absicht aus und sollen den Missbrauch begrenzen und nicht verhindern, dass die Richtlinien für neue Verwendungen übernommen werden: </p>
    <ol>
      <li><b>Die BJCP Style Guidelines sind</b><b>Richtlinien,</b><b>keine</b><b>Spezifikationen</b> . Nehmen Sie diese Wörter zum Nennwert oder ihrer einfachen Bedeutung. Leitlinien sollen allgemeine Merkmale der häufigsten Beispiele beschreiben und als Richthilfe dienen. Es handelt sich nicht um streng angewandte Spezifikationen, mit denen leicht ungewöhnliche Beispiele bestraft werden. Sie sind Vorschläge, keine harten Grenzen. Ermöglichen Sie eine gewisse Flexibilität bei der Beurteilung, damit gut ausgearbeitete Beispiele belohnt werden können. Die Richtlinien sind detailliert geschrieben, um den Prozess der strukturierten Bewertung von Bier, wie er bei Homebrewing-Wettbewerben praktiziert wird, zu erleichtern. Nehmen Sie nicht jede einzelne Aussage in einer Stilbeschreibung als Grund, ein Bier zu disqualifizieren. </li>
      <li><b>Die Style Guidelines wurden hauptsächlich für Homebrew-Wettbewerbe geschrieben</b> . Einzelne Stilbeschreibungen werden in erster Linie als Bewertungshilfe geschrieben. In einigen Fällen haben wir versucht, klare Linien zwischen den Stilen zu definieren, um nicht überlappende Bewertungskategorien besser zu berücksichtigen. Wir verstehen, dass sich einige Stile auf dem Markt überschneiden können und einige kommerzielle Beispiele Grenzen überschreiten können. Wir haben Stilkategorien organisiert, um Homebrew-Wettbewerbe zu organisieren, nicht um die Stile der Welt einem anderen Publikum zu beschreiben und zu vermitteln. </li>
      <li><b>Wir wissen, dass viele Leute unsere Richtlinien anwenden</b> . Wir verstehen, dass viele andere Organisationen oder Gruppen unsere Richtlinien für Zwecke verwenden, die über unsere ursprüngliche Absicht hinausgehen. In dem Maße, in dem diese Gruppen Wert in unserer Arbeit finden, sind wir froh, dass unsere Richtlinien angewendet werden. Wir lassen unser Benennungs- und Nummerierungssystem frei von anderen nutzen. Machen Sie jedoch keine voreiligen Annahmen über die Natur von Bier und Bierstilen, die auf der Anwendung der Richtlinien beruhen, die über ihre ursprüngliche Absicht hinausgehen. Wir wissen auch, dass einige Craft Brewer unsere Richtlinien verwenden, um historische Stile wiederzuentdecken oder Stile zu brauen, die nicht in ihrem Land beheimatet sind. Wir freuen uns, dass wir auf diese Weise dazu beitragen können, Craft Beer voranzubringen. Denken Sie daran, dass dies nicht unsere ursprüngliche Mission ist. nur ein fröhlicher Nebeneffekt. </li>
      <li><b>Stile ändern sich im Laufe der Zeit</b> . Die Bierstile ändern sich im Laufe der Jahre und einige Stile sind offen für Interpretationen und Diskussionen. Ganz einfach , weil ein Stil <i>Name</i> im Laufe der Jahre nicht verändert hat, bedeutet nicht , dass <i>die Biere sich</i> nicht geändert haben. Gewerbliche Brauereien unterliegen den Marktkräften und den behördlichen Vorschriften. Ihre Produkte ändern sich definitiv im Laufe der Zeit. Weil wir jetzt ein Bier haben, das als <i>Porter bekannt ist,</i> heißt das nicht, dass es in seiner gesamten Geschichte immer so hergestellt wurde. Die in den Richtlinien beschriebenen Biersorten sind im Allgemeinen dazu gedacht, die derzeit erhältlichen modernen Biere zu beschreiben, sofern nicht anders angegeben (z. B. in der Kategorie "Historisches Bier"). </li>
      <li><b>Nicht jedes kommerzielle Bier passt zu uns</b> . Gehen Sie nicht davon aus, dass jedes Bier in eine unserer Kategorien passt. Einige Brauereien schwelgen darin, Beispiele zu erstellen, die nicht unseren Richtlinien (oder denen anderer) entsprechen. Einige kreieren Biere, die als Stilnamen bezeichnet werden und absichtlich nicht unseren Richtlinien entsprechen. Es ist vollkommen in Ordnung, wenn ein kommerzielles Bier nicht zu einem unserer Stile passt. Wir haben nicht versucht, jedes kommerzielle Bier zu kategorisieren - das ist nicht unsere Absicht oder unsere Mission. </li>
      <li><b>Wir haben nicht jeden möglichen Bierstil definiert</b> . Natürlich kennen wir Bierstile, die nicht in unseren Richtlinien definiert sind. Vielleicht liegt es daran, dass der Stil undeutlich oder unbeliebt ist, dass Homebrewer den Stil nicht herstellen, dass nicht genügend Beispiele oder Forschungsmaterial vorhanden sind, um ihn angemessen nach unseren Standards zu definieren, oder dass er aus einem Teil der Welt stammt, den wir nicht ausführlich kennen hat besucht. Vielleicht war es ein historischer Stil, der nicht mehr gemacht wurde. Oder vielleicht ist es etwas, von dem wir glauben, dass es eine Modeerscheinung ist. Glauben Sie ungeachtet des Grundes nicht, dass unsere Richtlinien die vollständige Kategorisierung jedes Bierstils darstellen, der jemals hergestellt wurde - sie sind es nicht. Sie beschreiben jedoch die Biere, die heute am häufigsten von Hausbrauern und vielen Handwerksbrauereien hergestellt werden. </li>
      <li><b>Kommerzielle Beispiele ändern sich im Laufe der Zeit</b> . So wie sich die Bierstile ändern, ändern sich auch die einzelnen Beispiele. Nur weil ein Bier einst ein gutes Beispiel für einen Stil war, heißt das nicht, dass es immer ein gutes Beispiel für diesen Stil sein wird. Manchmal ändert sich das Bier (mit dem Besitzerwechsel vielleicht) oder manchmal ändert sich der Stil-Trend, aber das Bier nicht. Anchor Liberty half dabei, den amerikanischen IPA-Stil zu definieren, als er geschaffen wurde, aber er scheint heute viel mehr typisch für American Pale Ales zu sein. </li>
      <li><b>Zutaten ändern sich im Laufe der Zeit</b> . Hopfen ist heute das beste Beispiel; es kommen ständig neue sorten mit einzigartigen eigenschaften auf den markt. Brauer, die nach einem Unterscheidungsmerkmal suchen, nehmen möglicherweise schnell Zutaten an (und geben sie auf). Es ist schwer zu sagen, dass der Charakter eines Bierstils in Stein gemeißelt ist, wenn sich die darin verwendeten Zutaten ständig ändern. Berücksichtigen Sie diese Änderungen bei der Beurteilung von Bier. Nicht alle Hopfen aus den USA oder der Neuen Welt sind zitrisch oder kiefern. Seien Sie nicht starr in Bezug auf das, was zum Zeitpunkt des Schreibens verfügbar war oder allgemein verwendet wurde. Verstehen Sie die üblicherweise verwendeten Zutaten und passen Sie die Beurteilung an die sich ändernden Zutaten an. </li>
      <li><b>Die meisten Stile sind ziemlich breit</b> . Einige glauben, dass unsere Stile die Kreativität der Brauer hemmen, indem sie Grenzen streng vorschreiben. Das ist nicht unsere Absicht; Wir sind der Meinung, dass Kreativität Innovationen vorantreiben kann und dass Brauerinterpretationen erlaubt sein sollten. Nicht jede Innovation ist jedoch eine gute Idee oder führt zu einem Bier, das in derselben Gruppierung von anderen mit demselben Namen erkennbar ist. Stile sollten also so interpretiert werden, dass sie eine gewisse Flexibilität haben, aber innerhalb des Rahmens. </li>
      <li><b>Die Stilrichtlinien sind nicht die Zehn Gebote</b> . Die Worte in diesem Dokument sind nicht auf göttliche Eingebung zurückzuführen. Sie wurden von Menschen geschrieben, die sich nach Treu und Glauben bemühten, Bier so zu beschreiben, wie es wahrgenommen wird. Behandle sie nicht als eine Art Heilige Schrift. Gehen Sie beim Parsen der einzelnen Wörter nicht so verloren, dass Sie die allgemeine Absicht aus den Augen verlieren. Der wichtigste Teil eines jeden Stils ist die Ausgewogenheit und der Gesamteindruck. Das heißt, das Bier erinnert an den Stil und ist ein gut trinkbares Produkt. Sich in den einzelnen Beschreibungen zu verlieren, verliert die Essenz des Stils. Die bloße Tatsache, dass sich Stilbeschreibungen von einer Ausgabe der Richtlinien zur nächsten ändern können, sollte das klarste Beispiel dafür sein, dass die Wörter selbst nicht heilig sind. </li>
    </ol>
    <h3> Format einer Stilbeschreibung </h3>
    <p class="body"> Wir haben ein Standardformat verwendet, um Bierstile zu beschreiben. Die Abschnitte in der Vorlage haben bestimmte Bedeutungen, die verstanden werden sollten, um nicht missbraucht zu werden: </p>
    <ul>
      <li><b>Gesamteindruck</b> . In früheren Ausgaben war dies oft eine einfache Neuformulierung der Abschnitte „Aussehen“, „Aroma“, „Geschmack“ und „Mundgefühl“. In diesem Abschnitt wird jedoch das Wesentliche des Stils beschrieben. jene Punkte, die es von anderen Stilen unterscheiden und es einzigartig machen. Der Gesamteindruck kann auch als eine erweiterte Beschreibung auf Verbraucherebene angesehen werden, mit der das Bier beschrieben und von jemandem unterschieden werden kann, der kein Bierfreak oder -richter ist. In diesem Abschnitt werden auch die zahlreichen Verwendungszwecke außerhalb des Richtens erwähnt, und andere können ein Bier einfach beschreiben, ohne die Details zu verwenden, die von den Richtern benötigt werden. </li>
      <li><b>Aussehen, Aroma, Geschmack, Mundgefühl</b> . Diese vier Abschnitte sind die Grundbausteine des Stils. Sie sind die Wahrnehmungselemente, die den Stil definieren, und die Richtlinien, nach denen ein Bier im Wettbewerb beurteilt wird. Diese Abschnitte wurden aus früheren Richtlinien umgeschrieben, um sich mehr auf die Wahrnehmungseigenschaften der Inhaltsstoffe zu konzentrieren, nicht auf die Inhaltsstoffe oder den Prozess selbst. Zu sagen, dass ein Münchner Helles nach kontinentalem Pils-Malz schmeckt, ist eine gute Abkürzung für das, was wahrgenommen wird. außer natürlich, wenn Sie keine Ahnung haben, wie das kontinentale Pils tatsächlich schmeckt. Unsere Richtlinien sind so geschrieben, dass ein ausgebildeter Richter, der mit Beispielen eines bestimmten Stils nicht vertraut ist, glaubwürdige Arbeit leisten kann, indem er nur die strukturierte Bewertungsmethode und unsere Richtlinien als Referenz verwendet. </li>
      <li><b>Kommentare</b> . Dieser Abschnitt enthält interessante Wissenswertes oder zusätzliche Hinweise zu einem Stil, die sich nicht auf die Wahrnehmungsbewertung auswirken. Nicht jeder Stil hat umfangreiche Kommentare; manche sind ganz einfach. </li>
      <li><b>Geschichte</b> . Das BJCP ist keine historische Forschungsorganisation; Wir verwenden mehrere Referenzen, obwohl wir frei zugeben, dass wir die Geschichte für viele moderne Stile definiert haben, die in Nachschlagewerken nicht zu finden sind. Ganze Bücher können über einige der von uns beschriebenen Stile geschrieben werden (und wurden); Wir präsentieren nur eine kurze Zusammenfassung einiger wichtigerer Punkte. </li>
      <li><b>Charakteristische Zutaten</b> . Wir versuchen nicht, genügend Details bereitzustellen, um ein Rezept für jeden Stil zu erstellen, aber wir versuchen, die typischen Zutaten (und manchmal Prozesse) zu beschreiben, die dazu beitragen, den Charakter zu bestimmen, der den Stil von anderen unterscheidet. Nicht jedes Bier wird auf die gleiche Weise oder mit den gleichen Zutaten hergestellt. wir beschreiben einfach, was typisch ist, nicht was erforderlich ist. </li>
      <li><b>Stilvergleich</b> . In den Anmerkungen zum Stilvergleich, einem neuen Abschnitt in dieser Ausgabe der Richtlinien, wird beschrieben, wie sich dieser Stil von ähnlichen oder verwandten Stilen unterscheidet. Manche Leute verstehen einen neuen Stil vielleicht besser, wenn er mit einem anderen Stil beschrieben werden kann. Die Juroren möchten gelegentlich die wichtigsten Punkte kennen, die einen Stil von einem anderen trennen. Dieser Abschnitt enthält diese Hinweise, mit denen die Wahrnehmungsnotizen in einen Kontext gebracht werden können, insbesondere für Richter, die mit dem Stil nicht vertraut sind. </li>
      <li><b>Einreisebestimmungen</b> . In diesem Abschnitt werden die erforderlichen Informationen aufgeführt, die von den Richtern benötigt werden, um ein Beispiel im angegebenen Stil zu beurteilen. Teilnehmer an Wettbewerben sollten diese Informationen immer bereitstellen. Wettkampfsoftware sollte diese Informationen immer benötigen. Wettkampfveranstalter sollten diese Informationen den Richtern immer zur Verfügung stellen. Die Preisrichter sollten diese Informationen immer anfordern, wenn sie nicht angegeben werden. </li>
      <li><b>Wichtige Statistiken</b> . Die allgemeinen Merkmale des Stils, ausgedrückt in der ursprünglichen Schwerkraft (OG), der endgültigen Schwerkraft (FG), dem Alkoholgehalt (ABV), den internationalen Bittereinheiten (IBUs) und der Farbe, ausgedrückt in der Standardreferenzmethode (SRM) von die American Society of Brewing Chemists (ASBC). Beachten Sie, dass für diejenigen außerhalb der USA, die die EBC-Farbmethode (European Brewing Convention) verwenden, ein EBC-Wert ungefähr doppelt so hoch ist wie der entsprechende SRM-Wert. Für diejenigen, die mit dem Lovibond-System vertraut sind, entspricht Lovibond in etwa SRM für Farben, die in allen außer den dunkelsten Bieren vorhanden sind. Für die Puristen da draußen sprechen wir darüber, was für einen Richter, der ihre Augen verwendet, unterscheidbar ist, und nicht für Chemiker, die analytische Geräte in einer Laborumgebung verwenden. Beachten Sie, dass diese Vital Stats immer noch Richtlinien und keine absoluten Werte sind. Hier fallen die meisten Beispiele auf, nicht jedes mögliche kommerzielle Beispiel eines Stils. Sie helfen den Richtern dabei, die Reihenfolge zu bestimmen und nicht, ob ein Beispiel disqualifiziert werden sollte. </li>
      <li><b>Kommerzielle Beispiele</b> . Die Richtlinien enthalten etablierte kommerzielle Beispiele, die im Allgemeinen für den Stil repräsentativ sind. Die Anzahl der Beispiele wurde im Allgemeinen gegenüber früheren Ausgaben der Richtlinien reduziert, um die Wartung zu erleichtern. Wir beabsichtigen, in Zukunft weitere Beispiele auf der BJCP-Website zu veröffentlichen. Ordnen Sie der Reihenfolge der Beispiele in den Richtlinien keine zusätzliche Bedeutung zu. Gehen Sie nicht davon aus, dass jedes kommerzielle Beispiel bei der Bewertung anhand der Stilbeschreibungen perfekt abschneidet. Nur weil ein kommerzielles Beispiel als Referenz für einen Stil aufgeführt ist, bedeutet dies nicht, dass jedes Beispiel Weltklasse sein wird. Einige Biere können falsch gehandhabt werden, und einige Beispiele ändern sich im Laufe der Zeit. Verwenden Sie keine kommerziellen Beispiele als Maßstab für eine Stilbeschreibung. Beurteilen Sie Wettbewerbsbiere anhand der Richtlinien und nicht anhand der Erwartungen eines einzelnen kommerziellen Beispiels. Ein einziges Bier definiert selten das gesamte Spektrum eines Bierstils. Begrenzen Sie Ihre Erwartungen also nicht so restriktiv. </li>
      <li><b>Tags</b> . Um das Sortieren von Stilen in alternative Gruppierungen zu erleichtern, haben wir für jeden Stil eine Attributkennzeichnung vom Typ Informationsarchitektur angewendet. Die Liste der Tags ist in keiner bestimmten Reihenfolge und soll Attribute oder Informationen zu einem Stil kennzeichnen. Die Tags sollten nicht verwendet werden, um eine tiefere Bedeutung zu implizieren. </li>
    </ul>
    <h3> Stil Beschreibung Sprache </h3>
    <p class="body"> Die Richtlinien bestehen aus einer Reihe langer Dokumente, und einige Stilbeschreibungen sind recht lang. Um zu verhindern, dass die Prosa langweilig wird, werden häufig Synonyme verwendet (Wörter oder Sätze, die genau dasselbe bedeuten oder fast dieselbe Bedeutung haben). Versuchen Sie nicht, mehr über die Verwendung von Synonymen zu erfahren, als beabsichtigt ist. In der Vergangenheit haben einige den Unterschied zwischen <i>hell</i> und <i>niedrig</i> , <i>mittel</i> und <i>mäßig</i> , <i>tief</i> und <i>dunkel</i> und viele andere ähnliche Beispiele in Frage gestellt - die Antwort ist, dass es in diesen Wörtern keinen Unterschied in dem Kontext gibt, in dem sie verwendet werden; sie sollen dasselbe bedeuten (oft relative wahrnehmungsintensitäten). Nehmen Sie diese Wörter bei ihrer einfachen Bedeutung. Wenn Sie feststellen, dass Sie die Richtlinien analysieren, als würden Sie versuchen, eine geheime Nachricht zu finden, wenn Sie rückwärts abgespielt werden, versuchen Sie es zu sehr. </p>
    <p class="body"> Wenn wir mehrere Wörter verwenden, um ähnliche Dinge zu bedeuten, versuchen wir einfach, lesen und schreiben zu können und einen angemessenen Wortschatz zu verwenden. Wir wollen nicht die Sprachpolizei sein und sagen, dass ein Synonym immer richtig und andere immer falsch sind. Suchen Sie also nicht nach Inkonsistenzen in der Verwendung, und versuchen Sie nicht, differenzierte Unterscheidungen in verschiedene Wörter einzufügen, um dasselbe Konzept auszudrücken. Es ist nicht erforderlich, dass Wörter in den Stilrichtlinien genau dieselben Wörter sind, die in Bewertungsbögen oder Prüfungen verwendet werden. Sorgen Sie sich mehr um die Vermittlung des Konzepts und weniger um den genauen Ausdruck des Konzepts. </p>
    <p class="body"> Achten Sie genau auf die Modifikatoren, mit denen die Stile beschrieben werden. Achten Sie auf die Größenordnung und Qualität der einzelnen Merkmale. Beachten Sie, dass viele Merkmale optional sind. Biere, die diese nicht benötigten Elemente nicht nachweisen, sollten nicht mit einem Vermerk versehen werden. Ausdrücke wie <i>haben</i> , <i>können enthalten</i> , <i>können enthalten</i> , <i>sind akzeptabel</i> , <i>sind</i> <i>angemessen</i> , <i>sind typisch</i> usw. Alle <i>kennzeichnen</i> <b>optionale</b> Elemente. <b>Erforderliche</b> Elemente werden im Allgemeinen als deklaratorische Phrasen geschrieben oder verwenden Wörter wie <i>Muss</i> oder <i>Soll</i> . Elemente , die <b>nicht</b> vorhanden sein müssen , verwenden oft Sätze wie <i>unpassend ist,</i> <i>nein,</i> oder <i>darf nicht.</i> Nehmen Sie diese Wörter wieder bei ihrer einfachen Bedeutung. </p>
    <p class="body"> Konzentrieren Sie sich nicht zu sehr auf einzelne Wörter oder Ausdrücke in Stilbeschreibungen, um die allgemeine Absicht auszuschließen. Verstehen Sie den Gesamteindruck des Stils, die allgemeine Ausgewogenheit und wie sich der Stil von verwandten oder ähnlichen Stilen unterscheidet. Gewichten Sie bestimmte Phrasen nicht unverhältnismäßig, wenn dies den Gesamteindruck, das Gleichgewicht und die Bedeutung des Stils verändern würde oder wenn das Bier aufgrund von Stilproblemen disqualifiziert oder anderweitig benotet würde. </p>
  </chapter>
</styleguide>
